<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RDB>
  <Entries>
    <Entry ID="0">
      <Name>викинг</Name>
      <Desc>Начинающий викинг готовится стать мастером оружия. Вначале у него самый высший HP (выше 30) и Str (18) среди исходных классов. По мере того как Викинг становится более опытным, он учится атаковать так быстро, что изредка он получает вторую атаку.</Desc>
      <Morphology>[викинг,викинга,викингу,викинга,викингом,викинге,викинги,викингов,викингам,викингов,викингами,викингах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="1">
      <Name>алхимик</Name>
      <Desc>Алхимик является средним физическим типом (HP в среднем 20, Str 14). Вначале алхимик собирает ряд снадобий. Эти снадобья могут не быть полезными, и могут не стать такими при смешивании. Следовательно, часто предусмотрительно подождать с экспериментами. Пока это возможно, каждый должен стараться изучить искусство алхимии, начинающий алхимик узнает профессию быстрее, делает меньше ошибок, и может создать уникальные снадобья, когда он достигнет уровня мастерства. Гордостью алхимика является зелье второй жизни.</Desc>
      <Morphology>[алхимик,алхимика,алхимику,алхимика,алхимиком,алхимике,алхимики,алхимиков,алхимикам,алхимиков,алхимиками,алхимиках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="2">
      <Name>кузнец</Name>
      <Desc>Кузнец является живучим персонажем (HP ниже 30, Str 17). Он обладает серебряным мечом, пластинчатым доспехом и слитком отличного металла, для того чтобы делать из него вещи. Кузнец - один из наиболее уважаемых членов общества из-за способности делать оружие и броню; после того, как закончится его обучение. Хотя научиться делать оружие и броню могут и другие персонажи, герой, который выберет эту профессию, овладеет искусством кузнеца быстрее и сможет делать изделия, которые другие классы делать не смогут.</Desc>
      <Morphology>[кузнец,кузнеца,кузнецу,кузнеца,кузнецом,кузнеце,кузнецы,кузнецов,кузнецам,кузнецов,кузнецами,кузнецах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="3">
      <Name>фокусник</Name>
      <Desc>Фокусник - не такой сильный или здоровый, как другие классы (HP выше 20, Str 10). Тем не менее, он компенсирует свои недостатки изучением искусства налагать заклинания, умение перезаряжать волшебные палочки, и способности к телепортации. Доступны для фокусника следующие заклинания (стоимости указаны в единицах маны): | (1):	Установить возврат - Налагающий это заклинание устанавливает уровень, на который игрок возвратится после прочтения свитка возврата. (1 pt). | (2):	 Самоиллюзорность - Создает иллюзию, которая действует, как союзник, пока не рассеется. (6 pts) Изучается фокусником третьего уровня. | (3):	Отражение - Отражает часть физической атаки. (11 pts) Изучается на пятом уровне. | (4):	Похоронить - Перекрывает каждую область уровня, заставляя того кто не имеет средств спасения медленно голодать. (13 pts) Изучается на седьмом уровне. | (5):	Вытащить жизнь - Позволяет вытягивать жизнь из существ, прикоснувшихся к произнесшему его. (11 pts) Изучается на десятом уровне.</Desc>
      <Morphology>[фокусник,фокусника,фокуснику,фокусника,фокусником,фокуснике,фокусники,фокусников,фокусникам,фокусников,
фокусниками,фокусниках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="4">
      <Name>мудрец</Name>
      <Desc>Мудрец один из самых физически слабых классов (HP ниже 20, Str 12). То чего ему недостает в силе, он восполняет интеллектом; Мудрец - наиболее обучаемый из всех классов. Когда другие смогут научиться писать, их знания ограничены. Когда мудрец научится писать, будет просто вопросом времени, когда он сможет воспроизвести ранее не виденный свиток. Наиболее ценное достижение мудреца – свиток переключения тел.</Desc>
      <Morphology>[мудрец,мудреца,мудрецу,мудреца,мудрецом,мудреце,мудрецы,мудрецов,мудрецам,мудрецов,мудрецами,мудрецах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="5">
      <Name>охотник</Name>
      <Desc>Охотник сильный (HP в среднем 30, Str 16). Он знаток как длинного лука, так и арбалета. Он оснащается обоими, а также соответствующими стрелами. Он легко учится плавать, быстро изучает искусство изготовления стрел, и сможет усмирить меньшие творения когда станет мастером стрельбы из лука.</Desc>
      <Morphology>[охотник,охотника,охотнику,охотника,охотником,охотнике,охотники,охотников,охотникам,охотников,охотниками,охотниках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="6">
      <Name>виер</Name>
      <Desc>Странное создание, которое может породить неотступное чувство жадности у авантюриста. Виеры хватают своих оппонентов из чувства жадности. При поражении виером, не важно ничего кроме количества имеющегося на руках золота. |Бросайте ваше золото как только увидите виера.</Desc>
      <Morphology>[виер,виера,виеру,виера,виером,виере,виеры,виеров,виерам,виеров,виерами,виерах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="7">
      <Name>дикарь</Name>
      <Desc>Людоеды. Искусные групповые охотники. Приверженцы копий, бросающие их с больших расстояния. |Не позволяйте дикарям вставать на одной линии (горизонтали, вертикали или под углом 45 градусов) с вами. Это удержит их от стрельбы по вам.</Desc>
      <Morphology>[дикарь,дикаря,дикарю,дикаря,дикарем,дикаре,дикари,дикарей,дикарям,дикарей,дикарями,дикарях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="8">
      <Name>лучник</Name>
      <Desc>Искусные восточные охотники-лучники. Враждебны к людям. |Не позволяйте лучникам становиться на одну линию с вами (горизонтальную, вертикальную или под углом 45 град.). Это затруднит им прицеливание.</Desc>
      <Morphology>[лучник,лучника,лучнику,лучника,лучником,лучнике,лучники,лучников,лучникам,лучников,лучниками,лучниках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="9">
      <Name>огненный дракон</Name>
      <Desc>Мощная, огнедышащая рептилия. Смертельна. |Наденьте кольцо праха или зеркальный щит, если Вы не устойчивы к огню. Драконы носят сокровища. Их убийство - выгодно.</Desc>
      <Morphology>[огненный дракон,огненного дракона,огненному дракону,огненного дракона,огненным драконом,огненном драконе,
огненные драконы,огненных драконов,огненным драконам,огненных драконов,огненными драконами,огненных драконах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="10">
      <Name>инеистая летучая мышь</Name>
      <Desc>Инеистые летучие мыши атакуют и улетают прочь. |Уходите от инеистых летучих мышей и подождите, пока их ход не закончится около Вас, затем атакуйте.</Desc>
      <Morphology>[инеистая летучая мышь,инеистой летучей мыши,инеистой летучей мыши,инеистую летучую мышь,инеистой летучей мышью,
инеистой летучей мыши,инеистые летучие мыши,инеистых летучих мышей,инеистым летучим мышам,инеистых летучих мышей,
инеистыми летучими мышами,инеистых летучих мышах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="11">
      <Name>нимфа</Name>
      <Desc>Нимфы воруют у неосторожных. Если их цель - мужского пола, они могут соблазнить его снять броню и украдут почти все. Украв, они телепортируются прочь. |Убивайте нимф прежде, чем они приблизятся. Будьте женского пола. Если нимфа украла ценный предмет, охотьтесь за ней, пока не вернете его.</Desc>
      <Morphology>[нимфа,нимфы,нимфе,нимфу,нимфой,нимфе,нимфы,нимф,нимфам,нимф,нимфами,нимфах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="12">
      <Name>коневод</Name>
      <Desc>Скрытная раса, созданная чтобы заселить Мидгард. Коневоды клонируют любое создание (кроме Вас), которое они встречают. |Убивайте коневодов в первую очередь, затем атакуйте их потомство.</Desc>
      <Morphology>[коневод,коневода,коневоду,коневода,коневодом,коневоде,коневоды,коневодов,коневодам,коневодов,коневодами,коневодах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="13">
      <Name>красный слизень</Name>
      <Desc>Прожорливая, медленно перемещающаяся масса. Это создание может поглотить все, что угодно и всегда голодно. Он ест любое оружие, использованное против него, и любое создание, прикоснувшееся к нему, прилипнет к его липкой форме. Его нельзя уничтожить в бою или метательным оружием. |Красный слизень чувствителен к волшебным палочкам холода. Однократное их применение сразу остановит его. Повторное применение уничтожит его. Всегда носите запасное оружие, если поблизости есть красный слизень. Если красный слизень съест ваше оружие, вам будет слишком легко нечаяно ударить его кулаком. Если его ударить голыми руками, красный слизень может сначала поглотить ваши перчатки, а затем - вашу руку.</Desc>
      <Morphology>[красный слизень,красного слизня,красному слизню,красного слизня,красным слизнем,красном слизне,красные слизни,
красных слизней,красным слизням,красных слизней,красными слизнями,красных слизнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="14">
      <Name>ансск</Name>
      <Desc>Летающее, неагрессивное создание, чья основная защита - гипноз. Ансски пытаются загипнотизировать их жертвы, чтобы их могли убить другие. |Не смотрите на ансска непосредственно во время физического нападения. Бросайте в них предметы или используйте волшебную палочку. Ансски не атакуют, так что нет необходимости убивать их совсем.</Desc>
      <Morphology>[ансск,ансска,ансску,ансска,ансском,ансске,ансски,анссков,ансскам,анссков,анссками,анссках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="15">
      <Name>вепрь</Name>
      <Desc>Злобный и быстрый. Берегитесь его клыков. |Встаньте и сражайтесь. Вепри быстрее, чем люди. Бегство с обычной для человека скоростью будет губительно.</Desc>
      <Morphology>[вепрь,вепря,вепрю,вепря,вепрем,вепре,вепри,вепрей,вепрям,вепрей,вепрями,вепрях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="16">
      <Name>преден</Name>
      <Desc>Небольшое, летающее создание, чей укус распространяет лихорадочную болезнь. Смертельно, если не лечить. Жертвы лихорадит, их заклятья слабеют, и в конечном счете они умирают. |После борьбы с преденами проверьте, не заразились ли Вы. Если заразились, выпейте снадобье лечения.</Desc>
      <Morphology>[преден,предена,предену,предена,преденом,предене,предены,преденов,преденам,преденов,преденами,преденах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="17">
      <Name>архимаг</Name>
      <Desc>Мощный маг со смертельными и разрушительными заклинаниями. Может создавать новые ужасные расы. Архимагов можно атаковать только волшебным оружием. Архимаги имеют силу беспорядочно уничтожать целые классы объектов из игры. |Не позволяйте архимагу иметь ход, пока он может Вас видеть. Атакуйте его издали, в проходах, когда Вы узнаете, где он с помощью амулета инфразрения или телепатии. Также используйте против этих существ волшебную палочку аннулирования. Если этими средствами Вы не можете убить их, прочитайте свиток гашения и выберите архимагов.</Desc>
      <Morphology>[архимаг,архимага,архимагу,архимага,архимагом,архимаге,архимаги,архимагов,архимагам,архимагов,архимагами,архимагах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="18">
      <Name>подонок</Name>
      <Desc>Медленное, противное создание. Атакуя извергает кислоту, которая разъедает оружие и броню. |Убивайте подонков метательным оружием и волшебными палочками. Они медленные, так что просто уходите прочь, если они оказались около Вас.</Desc>
      <Morphology>[подонок,подонка,подонку,подонка,подонком,подонке,подонки,подонков,подонкам,подонков,подонками,подонках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="19">
      <Name>фалерина</Name>
      <Desc>Это растениеподобное создание растет и делится с невероятной скоростью. Они выращивают новые конечности, если отрубить другие. |Только одна из восьми фалерин способна разделяться. Выявляйте их и уничтожайте в первую очередь. Ускорьтесь и используйте волшебные палочки, чтобы убивать одновременно более одной. Вы должны убивать их быстрее, чем они могут воспроизводиться.</Desc>
      <Morphology>[фалерина,фалерины,фалерине,фалерину,фалериной,фалерине,фалерины,фалерин,фалеринам,фалерин,фалеринами,фалеринах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="20">
      <Name>газовый шар</Name>
      <Desc>Газовые шары взрываются около своих жертв, причиняя физический ущерб и потерю слуха. Жертвы будут оглушены на несколько ходов. |Убивайте газовые шары прежде, чем они приземлятся в одном поле от Вас.</Desc>
      <Morphology>[газовый шар,газового шара,газовому шару,газовый шар,газовым шаром,газовом шаре,газовые шары,газовых шаров,
газовым шарам,газовых шары,газовыми шарами,газовых шарах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="21">
      <Name>карлик</Name>
      <Desc>Небольшие, ночные гуманоиды, ненавидящие людей. Приверженцы использования инструментов. Путешествуют группами. Карлики – падальщики, которые подбирают все, что только можно.</Desc>
      <Morphology>[карлик,карлика,карлику,карлика,карликом,карлике,карлики,карликов,карликам,карликов,карликами,карликах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="22">
      <Name>яккус</Name>
      <Desc>Яккус может распространять болезнь, которая останавливает естественную способность тела к заживлению. |Наденьте кольцо регенерации или выпейте снадобье лечения, чтобы побороть этот недуг.</Desc>
      <Morphology>[яккус,яккуса,яккусу,яккуса,яккусом,яккусе,яккусы,яккусов,яккусам,яккусов,яккусами,яккусах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="23">
      <Name>маг</Name>
      <Desc>Искусный чародей. Волшебники любят превращать ваши предметы, включая оружие, которое Вы держите в руках. Если они почувствуют угрозу, они могут вызвать архимагов, чародеев и призывающих духов себе на помощь. |Надевание серебряной мантии отразит магию волшебника. Волшебники могут быть очень полезными.</Desc>
      <Morphology>[маг,мага,магу,мага,магом,маге,маги,магов,магам,магов,магами,магах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="24">
      <Name>миньон</Name>
      <Desc>Злые жители Нифльхейма, которые заползли в Мидгард. Роятся в своих жертвах. Если Вас окружат более чем четыре миньона, они схватят, удержат и изобьют Вас. |Не допускайте окружения. Миньоны управляемы, особенно когда их вызывают более высокие мастера.</Desc>
      <Morphology>[миньон,миньона,миньону,миньона,миньоном,миньоне,миньоны,миньонов,миньонам,миньонов,миньонами,миньонах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="25">
      <Name>бледный мох</Name>
      <Desc>Также называется "мох памяти". Этот плотный, вредный организм может повлиять на память. Бледный мох заставляет всех, кто окажется поблизости, забывать вещи, особенно идентификацию свитков, волшебных палочек, снадобий и колец. Чтобы уничтожить бледный мох требуется несколько ходов. |Не становитесь около бледного мха, если Вы не приобрели умения идентификации. Это умение делает его силы бесполезными.</Desc>
      <Morphology>[бледный мох,бледный мох,бледному мху,бледный мох,бледным мхом,бледном мхе,бледные мхи,бледных мхов,бледным мхам,
бледных мхи,бледными мхами,бледных мхах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="26">
      <Name>фантомный аспид</Name>
      <Desc>Эта красивая змея была завезена из Аравии. Укус фантомного аспида - немедленная смерть. Даже устойчивые к ядам, будучи им укушены умрут с вероятностью 4% (если не наденут военный жилет). |Не позволяйте фантомному аспиду приближаться к Вам ближе, чем на расстояние в одно поле. Убивайте его издали, стрелковым оружием или волшебными палочками.</Desc>
      <Morphology>[фантомный аспид,фантомного аспида,фантомному аспиду,фантомного аспида,фантомным аспидом,фантомном аспиде,
фантомные аспиды,фантомных аспидов,фантомным аспидам,фантомных аспидов,фантомными аспидами,фантомных аспидах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="27">
      <Name>фауск</Name>
      <Desc>Грустное, безглазое создание, которое нападает в темноте. Избегает света, затемняя любую комнату, куда они заходят. |Волшебные палочки света убьют всех фаусков в комнате.</Desc>
      <Morphology>[фауск,фауска,фауску,фауска,фауском,фауске,фауски,фаусков,фаускам,фаусков,фаусками,фаусках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="28">
      <Name>оттенок</Name>
      <Desc>Нежить, которая питается магической энергией. Оттенки могут поражаться только благословленным оружием. Они портят предметы в рюкзаках их жертв. |Возьмите в руки волшебное или благословленное оружие. Попробуйте, убивать их издали.</Desc>
      <Morphology>[оттенок,оттенка,оттенку,оттенок,оттенком,оттенке,оттенки,оттенков,оттенкам,оттенки,оттенками,оттенках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="29">
      <Name>слинн</Name>
      <Desc>Отвратительное создание, сбежавшее из Нифльхейма. Будучи атаковано извергает оскверненную жидкость, которая уменьшает удачу жертвы.</Desc>
      <Morphology>[слинн,слинна,слинну,слинна,слинном,слинне,слинны,слиннов,слиннам,слиннов,слиннами,слиннах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="30">
      <Name>чародей</Name>
      <Desc>Колдуны - устойчивые к излучениям люди с нападающими волшебными палочками в руках в качестве оружия. |Носите зеркальный щит.</Desc>
      <Morphology>[чародей,чародея,чародею,чародея,чародеем,чародее,чародеи,чародеев,чародеям,чародеев,чародеями,чародеях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="31">
      <Name>мечник</Name>
      <Desc>Захватчики с Востока. Мастера смертельного боя и знатоки любого оружия. Мечники очень быстрые и могут нанести критический урон, ударив в уязвимые места.</Desc>
      <Morphology>[мечник,мечника,мечнику,мечника,мечником,мечнике,мечники,мечников,мечникам,мечников,мечниками,мечниках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="32">
      <Name>тролль</Name>
      <Desc>Тролли быстро восстанавливаются. Важно убивать их быстро.</Desc>
      <Morphology>[тролль,тролля,троллю,тролля,троллем,тролле,тролли,троллей,троллям,троллей,троллями,троллях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="33">
      <Name>воин</Name>
      <Desc>Агрессивные варвары с Юга. Бросают взрывающиеся фляжки с горючей жидкостью, которая поражает поле, в которое попадает фляжка и все восемь полей, около него. |Не позволяйте воинам становиться на одну линию с вами (горизонтальную, вертикальную или под углом 45 град.). Это затруднит им метание. Когда Вы их победите, возьмите их фляжки и бросайте их в ваших врагов.</Desc>
      <Morphology>[воин,воина,воину,воина,воином,воине,воины,воинов,воинам,воинов,воинами,воинах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="34">
      <Name>колдун</Name>
      <Desc>У чародеев следующие разрушительные силы: | Вызывают вашего дубля, чтобы он сражался на их стороне | Очаровывают вас, чтобы Вы не атаковали | Парализуют вас на 11-17 ходов | Быстро излечиваются | Захватывают ваш максимальный удар для своего собственного использования | Используют специальные силы других существ | Увеличивают свой класс брони на 10-20 единиц |Чародеи используют магию для всех своих действий, так что они не могут использовать такие атаки каждый ход. Они очень опасны, и биться с ними нужно осторожно. Если у вас есть возможность, будет мудро стереть их списком гашения.</Desc>
      <Morphology>[колдун,колдуна,колдуну,колдуна,колдуном,колдуне,колдуны,колдунов,колдунам,колдунов,колдунами,колдунах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="35">
      <Name>зардон</Name>
      <Desc>Тщедушное создание с обширными умственными силами. Хорошо приспособлено убивать на расстоянии. Зардон может послать психический удар с большого расстояния. Они обычно убивают свои жертвы даже прежде, чем те смогут их обнаружить. |Носите шлем рассеивания. Если ваш ум сжимается от взрыва боли, и Вы не сможете пережить такой эпизод ещё раз, быстро оставьте уровень.</Desc>
      <Morphology>[зардон,зардона,зардону,зардона,зардоном,зардоне,зардоны,зардонов,зардонам,зардонов,зардонами,зардонах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="36">
      <Name>водяной</Name>
      <Desc>Водяные из легенд, эти существа приспособились к суше, обитают в лесу, дружественны людям.</Desc>
      <Morphology>[водяной,водяного,водяному,водяного,водяным,водяном,водяные,водяных,водяным,водяных,водяными,водяных]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="37">
      <Name>горм</Name>
      <Desc>Двуногое существо с прочным внешним скелетом и кислотной кровью. Горм ищет живого хозяина для своего потомства. Гормы чрезвычайно быстрые. Они погружают другие создания в сон и имплантируют в них своих зародышей. При поедании изнутри хозяин умирает. Гормы - форма жизни, основанная на кислоте. |При оплодотворении гормом, выпейте благословленное снадобье лечения. Кровь горма разъест ваше оружие. Ускорьтесь перед борьбой с группой гормов.</Desc>
      <Morphology>[горм,горма,горму,горма,гормом,горме,гормы,гормов,гормам,гормов,гормами,гормах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="38">
      <Name>филейш</Name>
      <Desc>Эта нежить обезлюдила много деревушек. Филейши передвигаются в дымке высасывающего жизнь тумана. Они могут вытянуть до половины ваших HP за ход, если Вы не нежить. |Убивайте филейшей издали стрелковым оружием или волшебной палочкой развоплощения. Филейши носят по нескольку предметов. Их убийство - выгодно.</Desc>
      <Morphology>[филейш,филейша,филейшу,филейша,филейшем,филейше,филейши,филейшей,филейшам,филейшей,филейшами,филейшах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="39">
      <Name>медведь</Name>
      <Desc>Большой, агрессивный и опасный. Медведи наносят большой ущерб героям с низким уровнем конституции. |Воздействуйте на медведей волшебными палочками. Позвольте медведям следовать за Вами к дружественным созданиям, которые помогут убить их. Пока медведи на расстоянии, стреляйте в них стрелкового оружия. Бегайте вокруг деревьев, чтобы они потеряли Вас.</Desc>
      <Morphology>[медведь,медведя,медведю,медведя,медведем,медведе,медведи,медведей,медведям,медведей,медведями,медведях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="40">
      <Name>крыса</Name>
      <Desc>Крыса – создание, которое проще всего убить.</Desc>
      <Morphology>[крыса,крысы,крысе,крысу,крысой,крысе,крысы,крыс,крысам,крыс,крысами,крысах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="41">
      <Name>василиск</Name>
      <Desc>Самая большая наземная рептилия. Немногие выжили повстречавшись с этой тварью. Василиски выдыхают ядовитый газ и их взгляд превращает в камень тех, кто не устойчив к окаменению. Изрыгаемый ими дым на расстоянии зачерняет зеркальные щиты. |Когда Вы на территории василиска носите с собой несколько зеркальных щитов и кусков глины. Носите кольцо иммунитета если Вы не устойчивы к ядам.</Desc>
      <Morphology>[василиск,василиска,василиску,василиска,василиском,василиске,василиски,василисков,василискам,василисков,
василисками,василисках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="42">
      <Name>берсерк</Name>
      <Desc>Бешеные воины, которые съели изменяющие сознание грибы. С легкостью атакуют всех, кого видят. |Не приближайтесь к ним, если Вы слабы. Если Вы оставите их в покое, они убьют других монстров.</Desc>
      <Morphology>[берсерк,берсерка,берсерку,берсерка,берсерком,берсерке,берсерки,берсерков,берсеркам,берсерков,берсерками,берсерках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="43">
      <Name>бурая летучая мышь</Name>
      <Desc>Бурые летучие мыши атакуют и улетают прочь. |Уходите от них, пока они не приблизятся к Вам, затем бейте.</Desc>
      <Morphology>[коричневая летучая мышь,коричневой летучей мыши,коричневой летучей мыши,коричневую летучую мышь,коричневой летучей 
мышью,коричневой летучей мыши,коричневые летучие мыши,коричневых летучих мышей,коричневым летучим мышам,
коричневых летучих мышей,коричневыми летучими мышами,коричневых летучих мышах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="44">
      <Name>живой труп</Name>
      <Desc>Гниющий живой труп разносит гнилую хворь, которая поражает того, кто его убьет. |Если возможно, убивайте живой труп издали. Если заразились, выпейте снадобье лечения или наденьте кольцо регенерации, чтобы противодействовать болезни.</Desc>
      <Morphology>[живой труп,живого трупа,живому трупу,живого трупа,живым трупом,живом трупе,живые трупы,живых трупов,живым трупам,
живых трупы,живыми трупами,живых трупах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="45">
      <Name>гном</Name>
      <Desc>Гномы – дружелюбные существа, обитающие в лесу.</Desc>
      <Morphology>[гном,гнома,гному,гнома,гномом,гноме,гномы,гномов,гномам,гномов,гномами,гномах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="46">
      <Name>эльгар</Name>
      <Desc>Элгары – дружественная раса загадочных птицеподобных созданий, которые населяют лес.</Desc>
      <Morphology>[эльгар,эльгара,эльгару,эльгара,эльгаром,эльгаре,эльгары,эльгаров,эльгарам,эльгаров,эльгарами,эльгарах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="47">
      <Name>гигантский кальмар</Name>
      <Desc>Гигантские кальмары хватают и уничтожают жертву своими щупальцами.</Desc>
      <Morphology>[гигантский кальмар,гигантского кальмара,гигантскому кальмару,гигантского кальмара,гигантским кальмаром,
гигантском кальмаре,гигантские кальмары,гигантских кальмаров,гигантским кальмарам,гигантских кальмаров,
гигантскими кальмарами,гигантских кальмарах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="48">
      <Name>рыба-топор</Name>
      <Desc>Рыба-топор атакует все, что подходит к воде. Они быстрые и наносят большой урон. |Убивайте рыбу-топор с берега (по меньшей мере, на расстоянии одного поля от берега). Ради шутки превратите её при помощи волшебной палочки превращения и посмотрите, как она утонет, если придать ей облик существа, которое не может летать или плавать (это рискованно).</Desc>
      <Morphology>[рыба-топор,рыбы-топора,рыбе-топору,рыбу-топор,рыбой-топором,рыбе-топоре,рыбы-топоры,рыб-топоров,рыбам-топорам,
рыб-топоров,рыбами-топорами,рыбах-топорах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="49">
      <Name>гомункул</Name>
      <Desc>Небольшие животные, укус которых может вызвать беспамятство и паралич. Энергичные и противные. |Убивайте гомункулусов быстро. При встрече с группой монстров начинайте с них.</Desc>
      <Morphology>[гомункул,гомункула,гомункулу,гомункула,гомункулом,гомункуле,гомункулы,гомункулов,гомункулам,гомункулов,
гомункулами,гомункулах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="50">
      <Name>имп</Name>
      <Desc>Импы малы, их сложно атаковать.</Desc>
      <Morphology>[имп,импа,импу,импа,импом,импе,импы,импов,импам,импов,импами,импах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="51">
      <Name>книлб</Name>
      <Desc>Небольшое собакоподобное создание, которое способно телепортироваться. Книлбы атакуют и телепортируются прочь. |Не ешьте мертвые книлбов, если Вы не хотите бесконтрольно телепортироваться весь остаток игры.</Desc>
      <Morphology>[книлб,книлба,книлбу,книлба,книлбом,книлбе,книлбы,книлбов,книлбам,книлбов,книлбами,книлбах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="52">
      <Name>кобольд</Name>
      <Desc>Недоброжелательная раса подземных жителей. Кобольды трусливы и атакуют стрелковым оружием или ножами.</Desc>
      <Morphology>[кобольд,кобольда,кобольду,кобольда,кобольдом,кобольде,кобольды,кобольдов,кобольдам,кобольдов,кобольдами,кобольдах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="53">
      <Name>змея</Name>
      <Desc>Ядовитый укус змеи уменьшит силу. Они немного быстрее чем люди. |Не убегайте, но убивайте змей при помощи волшебных палочек и метательными снарядами. Если Вы устойчивы к яду, змеи не представляют никакой проблемы. Если змея уменьшила вашу силу, выпейте снадобье омоложения.</Desc>
      <Morphology>[змея,змеи,змее,змею,змеей,змее,змеи,змей,змеям,змей,змеями,змеях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="54">
      <Name>сливерт</Name>
      <Morphology>[сливерт,сливерта,сливерту,сливерта,сливертом,сливерте,сливерты,сливертов,сливертам,сливертов,сливертами,сливертах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="55">
      <Name>сталкер</Name>
      <Desc>Невидимые охотники на людей. Они будут поражать свои жертвы, а затем перемещаться прочь. |Определите, из какого направления исходит атака сталкера, перемещаясь вокруг, затем уходите. Сталкер переместится к Вам. Теперь бейте вслепую в направлении, откуда он пришел.</Desc>
      <Morphology>[сталкер,сталкера,сталкеру,сталкера,сталкером,сталкере,сталкеры,сталкеров,сталкерам,сталкеров,сталкерами,сталкерах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="56">
      <Name>ошеломляющий студень</Name>
      <Desc>Ошеломляющие студни сливаются с фоном, позволяя существам спотыкаться о них. Они парализуют жертву на несколько ходов. Как только они будут обнаружены, они начинают погоню с малой скоростью.</Desc>
      <Morphology>[ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,
ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе,ошеломляющее желе]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="57">
      <Name>странный дым</Name>
      <Desc>Странное парообразное создание, способное физически изменить героя. Обволакивает жертву и меняет её физически. Изменения бывают следующие: | У жертвы вырастают дополнительные глаза | У жертвы вырастают дополнительные пальцы | Жертва меняет пол | Вызывает у своих жертв головокружение | Льет на жертву кислоту | Смешивает текущее восприятие среды своей жертвы |Каждый раз, когда ваш мозг пульсирует при борьбе со странным дымом, Вы стали, более подвержены головокружениям (склонны на 2-5 ходов к заклятию спутывания). Для каждой атаки пульсирования, Вы должны выпить одно благословленное снадобье лечения. Дополнительные глаза увеличивают вероятность атаки. Дополнительные пальцы позволяют надеть больше колец. Ношение кольца кристаллической кожи нейтрализует кислотную атаку. Если Вы слепы и не можете найти снадобье лечения, странный дым вырастит Вам новые глаза.</Desc>
      <Morphology>[странный дым,странный дым,странному дыму,странный дым,странным дымом,странном дыме,странные дымы,странные дымы,
странным дымам,странные дымы,странными дымами,странных дымах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="58">
      <Name>оборотень</Name>
      <Desc>Как говорят народные предения, укус этих падших существ может быть смертельным и вызвать ликантропию. После этого жертва будет склонна к ликантропическим рыскающим атакам (став оборотнем, бросив своё имущество, и атакуя всех, кого увидит). Они обманчиво быстрые. |Избегайте оборотней. Если Вы должны сражаться с ними, используйте серебряный меч, чтобы немедленно убить их. Если оборотень поразил Вас, выпейте благословленное снадобье лечения, чтобы излечить вашу кровь оборотня. Если Вы боитесь, что Вы можете быть оборотнем, проверьте, так ли это.</Desc>
      <Morphology>[оборотень,оборотня,оборотню,оборотня,оборотнем,оборотне,оборотни,оборотней,оборотням,оборотней,оборотнями,оборотнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="59">
      <Name>дикая собака</Name>
      <Desc>Дикие собаки ходят стаями.</Desc>
      <Morphology>[дикая собака,дикой собаки,дикой собаке,дикую собаку,дикой собакой,дикой собаке,дикие собаки,диких собак,диким собакам,
диких собак,дикими собаками,диких собаках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="60">
      <Name>лесной гном</Name>
      <Desc>Лесные гномы стреляют в другие существа из арбалетов. |Не позволяйте лесным гномам вставать на одной линии (горизонтали, вертикали или под углом 45 градусов) с вами. Это удержит их от стрельбы по вам.</Desc>
      <Morphology>[лесной гном,лесного гнома,лесному гному,лесного гнома,лесным гномом,лесном гноме,лесные гномы,лесных гномов,
лесным гномам,лесных гномов,лесными гномами,лесных гномах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="61">
      <Name>рвотный сорняк</Name>
      <Desc>Рвотные кустарники пахнут настолько плохо, что они иммобилизуют проходящего на 1-5 ходов. Затем они атакуют острыми ветками нанося физический ущерб. Рвота уменьшит вашу сытость. |Не осмеливайтесь проходить около рвотного кустарника, если голодны. Атакуйте их издали. Они не перемещаются, так что представляют отличные цели для тренировки с метательным оружием.</Desc>
      <Morphology>[рвотный сорняк,рвотного сорняка,рвотному сорняку,рвотный сорняк,рвотным сорняком,рвотном сорняке,рвотные сорняки,
рвотных сорняков,рвотным сорнякам,рвотных сорняки,рвотными сорняками,рвотных сорняках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="62">
      <Name>теневая собака</Name>
      <Desc>Скрытный хищник, знаток маскировки. Собаки-тени усиливаются, когда их видишь, и слабеют, когда нет.</Desc>
      <Morphology>[теневая собака,теневой собаки,теневой собаке,теневую собаку,теневой собакой,теневой собаке,теневые собаки,
теневых собак,теневым собакам,теневых собак,теневыми собаками,теневых собаках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="63">
      <Name>дух</Name>
      <Desc>Нежить, чье прикосновение может заморозить кровь. Духи могут вытянуть у своей жертвы максимум HP и оглушить её на несколько ходов.</Desc>
      <Morphology>[дух,духа,духу,духа,духом,духе,духи,духов,духам,духов,духами,духах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="64">
      <Name>авантюрист</Name>
      <Desc>Авантюристы – дружественные люди. Они будут охотно торговать с вами и могут составить команду NPC (не играющих персонажей). Это полезные союзники.</Desc>
      <Morphology>[авантюрист,авантюриста,авантюристу,авантюриста,авантюристом,авантюристе,авантюристы,авантюристов,
авантюристам,авантюристов,авантюристами,авантюристах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="65">
      <Name>кокатрис</Name>
      <Desc>Кокатрисы - слабые, но страшные создания – они обладают взглядом, превращающим в камень. Прикосновение к мертвой кокатрисе голыми руками - внезапная смерть для того, кто не устойчив к окаменению. |Не бейте кокатрис голыми руками. Используйте зеркальный щит чтобы отражать их взгляд. Чтобы противодействовать затвердеванию, когда они посмотрят на Вас, носите с собой куски глины. Если у вас есть перчатки, поднимите мертвую кокатрису и возьмите её как оружие. Её прикосновение окаменит другие создания. Не берите мертвую кокатрису без перчаток.</Desc>
      <Morphology>[кокатрис,кокатриса,кокатрису,кокатриса,кокатрисом,кокатрисе,кокатрисы,кокатрис,кокатрисам,кокатрис,
кокатрисами,кокатрисах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="66">
      <Name>рейнджер</Name>
      <Desc>Самозванные стражи законности. Рейнджеры - обычно нейтральны, но станут враждебными, если Вы что-нибудь украдете у купца, прочитаете свитки гашения или атакуете других рейнджеров. Они оглушают свои жертвы и крадут их золото и добычу в наказание за нарушение их правил. |Читайте свиток гашения на уровне, с которого Вы скоро собираетесь выходить. На каждую погашенную расу будет вызываться один враждебный рейнджер. Если Вы что-нибудь украдете у купца, быстро покиньте уровень, чтобы избежать встречи как с купцом, так и сердитого рейнджера, который будет вызван. Никогда не поражайте рейнджера непосредственно. Это вызовет их ещё больше. Атакуйте метательным оружием и волшебными палочками.</Desc>
      <Morphology>[рейнджер,рейнджера,рейнджеру,рейнджера,рейнджером,рейнджере,рейнджеры,рейнджеров,рейнджерам,рейнджеров,рейнджерами,рейнджерах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="67">
      <Name>инеистый великан</Name>
      <Desc>Инеистые великаны бросают валуны в проходящих тварей. Они могут также схватить кого-нибудь и раздробить насмерть.</Desc>
      <Morphology>[инеистый великан,инеистого великана,инеистому великану,инеистого великана,инеистым великаном,инеистом великане,
инеистые великаны,инеистых великанов,инеистым великанам,инеистых великанов,инеистыми великанами,инеистых великанах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="68">
      <Name>огненный великан</Name>
      <Desc>Пылающий ужас Муспельхейма. Огненные великаны передвигаются в облаке пламени, диаметр которого три поля. Они превращают в пыль все на своем пути. Их прикосновение может поджечь Вас, уничтожив многочисленные предметы в вашем рюкзаке. |Носите кольцо праха если не устойчивы к теплу. Атакуйте издали.</Desc>
      <Morphology>[огненный великан,огненного великана,огненному великану,огненного великана,огненным великаном,огненном великане,
огненные великаны,огненных великанов,огненным великанам,огненных великанов,огненными великанами,огненных великанах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="69">
      <Name>иридорн</Name>
      <Desc>Иридорны - жадные собиратели голов. У них острые как бритва руки для обезглавливания других. Они также испускают из своих глаз лучи превращения. |Носите зеркальный щит, чтобы отражать луч превращения и горжет, чтобы защитить вашу шею. Иридорны могут быть поражены только волшебным оружием.</Desc>
      <Morphology>[иридорн,иридорна,иридорну,иридорна,иридорном,иридорне,иридорны,иридорнов,иридорнам,иридорнов,иридорнами,иридорнах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="70">
      <Name>похоронная птица</Name>
      <Desc>Странная птица, которая может убить без контакта. Похоронные птицы беспорядочно выбирают любую тварь около себя, чтобы атаковать её смертельным взглядом. |Если у Вас менее чем 175 hp, убейте похоронную птицу немедленно или покиньте область. Запомните, похоронная птица атакует другие соседние создания. Если Вы в толпе, Вы можете выжить дольше (за исключением толпы похоронных птиц).</Desc>
      <Morphology>[похоронная птица,похоронной птицы,похоронной птице,похоронную птицу,похоронной птицей,похоронной птице,
похоронные птицы,похоронных птиц,похоронным птицам,похоронных птиц,похоронными птицами,похоронных птицах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="71">
      <Name>сандифф</Name>
      <Desc>Агрессивный зверь, который обрызгивает потенциальную еду едкой кислотой. Берегитесь. Они брызгают струёй кислоты на расстояние до трех полей. Кислота уничтожит предметы в вашем рюкзаке в течение нескольких ходов. |Даже кольца кристаллической кожи не защитят ваши предметы от уничтожения. Избегайте сандиффов или уничтожьте их с помощью свитка гашения. Если Вы должны сражаться с сандиффом, убейте его так быстро, как Вы можете при помощи волшебных палочек, метательными снарядами, или любой магией имеющейся в вашем распоряжении.</Desc>
      <Morphology>[сандифф,сандиффа,сандиффу,сандиффа,сандиффом,сандиффе,сандиффы,сандиффов,сандиффам,сандиффов,сандиффами,сандиффах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="72">
      <Name>часовой</Name>
      <Desc>Ужасное, плавающее пятиглазое создание. Избегайте глядеть на него пристально. Трудно убить. Часовые имеют пять глаз, каждый с различной силой. Четыре глаза расположенных вверху часового имеют следующие атаки: | Телепортирование жертв прочь | Вызывание других часовых | Окаменение жертв | Парализование жертв Главный глаз часового отражает лучи. |Носите зеркальный щит. Это отразит лучи телепортации, окаменения и паралича. Если уничтожен главный глаз часового, на него будут действовать все лучи, кроме лучей телепортации.</Desc>
      <Morphology>[часовой,часового,часовому,часового,часовым,часовом,часовые,часовых,часовым,часовых,часовыми,часовых]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="73">
      <Name>кровяной слизень</Name>
      <Desc>Гигантские пиявки, пристрастившиеся к теплой крови. Кровавые слизни могут высосать кровь из вашего тела, как только они схватят Вас. Их укус может вызвать болезнь.</Desc>
      <Morphology>[кровяной слизень,кровяного слизня,кровяному слизни,кровяного слизня,кровяным слизню,кровяном слизне,кровяные 
слизни,кровяных слизней,кровяным слизням,кровяных слизней,кровяными слизнями,кровяных слизнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="74">
      <Name>фантом</Name>
      <Desc>Самое быстрое создание в Мидгарде. Внешность неизвестна. Фантомы очень быстрые и имеют многократные атаки. |Не пытайтесь убежать от фантома. Встаньте и сражайтесь. Поедание мертвых фантомов увеличивает скорость.</Desc>
      <Morphology>[фантом,фантома,фантому,фантома,фантомом,фантоме,фантомы,фантомов,фантомам,фантомов,фантомами,фантомах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="75">
      <Name>чаровница</Name>
      <Desc>Чаровница поет волшебные гипнотизирующие песни, которые парализуют слушателей-мужчин. |Атакуйте чаровниц издали, прежде, чем они запоют. Серебряная мантия нейтрализует эффект их пения. Будьте женского пола. Позвольте газовому шару оглушить Вас.</Desc>
      <Morphology>[чаровница,чаровницы,чаровнице,чаровницу,чаровницей,чаровнице,чаровницы,чаровниц,чаровницам,чаровниц,чаровницами,чаровницах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="76">
      <Name>гибберер</Name>
      <Desc>Гадкая масса с множеством ртов. Прожорливая. Во время битвы гиберреры получают больше атак. Они также уничтожают любые предметы, которые находят. Они могут схватить и удерживать свои жертвы.</Desc>
      <Morphology>[гибберер,гибберера,гиббереру,гибберера,гибберером,гибберере,гиббереры,гиббереров,гибберерам,гиббереров,гибберерами,гибберерах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="77">
      <Name>холмовый великан</Name>
      <Desc>Невероятно крепкий. Может раздробить своей хваткой. Великаны с холмов хватают оппонентов и сокрушают их в своих мощных объятиях.</Desc>
      <Morphology>[холмовый великан,холмового великана,холмовому великану,холмового великана,холмовым великаном,холмовом великане,
холмовые великаны,холмовых великанов,холмовым великанам,холмовых великанов,холмовыми великанами,холмовых великанах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="78">
      <Name>джагредин</Name>
      <Desc>Джагредины любят копать. Они везде создают новые туннели. |Сделанный из чистой лавы, джаргедин может атаковать, сжигая свои жертвы. Волшебные палочки превращения убьют джагредина немедленно. Если Вы атакуете джагредина голыми руками (и Вы не устойчивы к теплу), Вы сгорите.</Desc>
      <Morphology>[джагредин,джагредина,джагредину,джагредина,джагредином,джагредине,джагредины,джагрединов,джагрединам,джагрединов,
джагрединами,джагрединах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="79">
      <Name>кальвин</Name>
      <Desc>У кальвинов быстрые как молнии руки чтобы вырывать глаза у их жертв. |Убивайте кальвинов издали. Они редко промахиваются по вашим глазам. Если у Вас остался один глаз или ни одного, их можно будет отрастить вновь, только выпив благословленное снадобье лечения или с помощью странного дыма.</Desc>
      <Morphology>[кальвин,кальвина,кальвину,кальвина,кальвином,кальвине,кальвины,кальвинов,кальвинам,кальвинов,кальвинами,кальвинах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="80">
      <Name>морф</Name>
      <Desc>Древнее, волшебное существо. Потенциально очень опасно. Морфы принимают облик и силы других рас. Они могут изменять свой облик по желанию. |У морфов много HP. Сражайтесь с ними как с монстром, под которого они замаскировались, но помните, что для того чтобы их убить может потребоваться больше времени.</Desc>
      <Morphology>[морф,морфа,морфу,морфа,морфом,морфе,морфы,морфов,морфам,морфов,морфами,морфах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="81">
      <Name>огр</Name>
      <Desc>Гиганты, живущие в пещерах. Медленные, но очень крепкие. Огры могут схватить свои жертвы и сокрушить их.</Desc>
      <Morphology>[огр,огра,огру,огра,огром,огре,огры,огров,ограм,огров,ограми,ограх]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="82">
      <Name>пельграт</Name>
      <Desc>Эфирные создания, которые способны высасывать силу из ваших волшебных палочек для своих целей, обычно - чтобы воздействовать этой силой на Вас. Они от природы устойчивы к излучениям. |При виде пельграта бросьте волшебные палочки перед собой и сражайтесь с ним только с помощью физических средств. Наденьте зеркальный щит, чтобы отражать его лучи.</Desc>
      <Morphology>[пельграт,пельграта,пельграту,пельграта,пельгратом,пельграте,пельграты,пельгратов,пельгратам,пельгратов,
пельгратами,пельгратах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="83">
      <Name>рамапит</Name>
      <Desc>Ужасный враг, чье прикосновение может вскипятить кровь даже устойчивым к теплу. Они могут вскипятить вашу кровь в течение семи ходов. |Если рамапит бьет несколько раз подряд, убегите чтобы охладить вашу кровь. Носите кольцо праха, если Вы не устойчивы к теплу.</Desc>
      <Morphology>[рамапит,рамапита,рамапиту,рамапита,рамапитом,рамапите,рамапиты,рамапитов,рамапитам,рамапитов,рамапитами,рамапитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="84">
      <Name>рок</Name>
      <Desc>Рок - большая птица, которая бросается вниз, хватает врагов того, кто её вызвал и сбрасывает их на землю. Это наносит большое количество повреждений и убивает большинство созданий.</Desc>
      <Morphology>[рок,рока,року,рока,роком,роке,роки,роков,рокам,роков,роками,роках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="85">
      <Name>скальный великан</Name>
      <Desc>Особенно злая раса гигантов, которая стремится уничтожить людей и изменить Мидгард. Скальные великаны - слабейшие из великанов. Тем не менее, они все же могут причинить большую боль меньшим противникам.</Desc>
      <Morphology>[скальный великан,скального великана,скальному великану,скального великана,скальным великаном,скальном великане,
скальные великаны,скальных великанов,скальным великанам,скальных великанов,скальными великанами,скальных великанах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="86">
      <Name>руксикон</Name>
      <Desc>Это странное и агрессивное создание уничтожает и разрушает все к чему прикасается. Руксиконы вызывают ухудшение брони и оружия. Они могут повлиять на многие субстанции, включая металл, дерево и кожу. |Не подпускайте к себе руксикона, если Вы носите броню. Убивайте его издали.</Desc>
      <Morphology>[руксикон,руксикона,руксикону,руксикона,руксиконом,руксиконе,руксиконы,руксиконов,руксиконам,руксиконов,руксиконами,руксиконах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="87">
      <Name>секитт</Name>
      <Desc>Небольшие создания, которые быстро размножаются около своей следующей еды каждый ход максимум до 15 секиттов на уровень. |Ускорьтесь, так чтобы Вы могли убивать секиттов быстрее, чем они смогут размножаться. Убейте секиттов, как только они будут видимыми. Если они увидят Вас, они начнут размножаться.</Desc>
      <Morphology>[секитт,секитта,секитту,секитта,секиттом,секитте,секитты,секиттов,секиттам,секиттов,секиттами,секиттах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="88">
      <Name>призывающий духов</Name>
      <Desc>Призывающие духов вызывают себе на помощь другие создания.</Desc>
      <Morphology>[призывающий духов,призывающего духов,призывающему духов,призывающего духов,призывающим духов,призывающем духов,
призывающие духов,призывающих духов,призывающим духов,призывающих духов,призывающими духов,призывающих духов]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="89">
      <Name>ксиксорт</Name>
      <Desc>Ксиксорты - неважные бойцы.</Desc>
      <Morphology>[ксиксорт,ксиксорта,ксиксорту,ксиксорта,ксиксортом,ксиксорте,ксиксорты,ксиксортов,ксиксортам,ксиксортов,ксиксортами,ксиксортах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="90">
      <Name>хамелеон</Name>
      <Desc>Обманчивый и смертельный хищник. Хамелеоны маскируются под полезные предметы и атакуют, хватая тех, кто к ним прикоснется.</Desc>
      <Morphology>[хамелеон,хамелеона,хамелеону,хамелеона,хамелеоном,хамелеоне,хамелеоны,хамелеонов,хамелеонам,хамелеонов,хамелеонами,хамелеонах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="91">
      <Name>драугр</Name>
      <Desc>Наиболее сильная нежить. Способен прыгнуть из любой атаки. |Наилучшая стратегия с драугром - отступление.</Desc>
      <Morphology>[драугр,драугра,драугру,драугра,драугром,драугре,драугры,драугров,драуграм,драугров,драуграми,драуграх]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="92">
      <Name>злой дух</Name>
      <Desc>Пойманные духи бывших авантюристов. Злых духов трудно поразить и они могут вызывать ужас у своих противников. Испуганный авантюрист не может думать ни о чем, кроме бегства. |Чтобы быстро убить злых духов, воздействуйте на них волшебными палочками.</Desc>
      <Morphology>[злой дух,злого духа,злому духу,злого духа,злым духом,злом духе,злые духи,злых духов,злым духам,злых духов,злыми 
духами,злых духах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="93">
      <Name>страж</Name>
      <Desc>Стражи не атакуют, пока Вы не встанете рядом с ними. |Атакуйте стражей поочередно. Метание оружия или воздействие волшебной палочкой на неподвижного стража подскажет им всем, где Вас искать.</Desc>
      <Morphology>[страж,стража,стражу,стража,стражом,страже,стражи,стражей,стражам,стражей,стражами,стражах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="94">
      <Name>хель-дракон</Name>
      <Desc>Этот наиболее смертоносный из всех хищников имеет острый нюх на большое расстояние, что позволяет ему немедленно телепортироваться к своей жертве. Очень губительно.</Desc>
      <Morphology>[хель-дракон,хель-дракона,хель-дракону,хель-дракона,хель-драконом,хель-драконе,хель-драконы,хель-драконов,хель-
драконам,хель-драконов,хель-драконами,хель-драконах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="95">
      <Name>сфера льда</Name>
      <Desc>Ледяные сферы пробираются бочком к своим жертвам и взрываются. |Наденьте кольцо изоляции или убейте сферу прежде, чем она подойдет близко. Ледяные сферы чрезвычайно уязвимы для излучения огня.</Desc>
      <Morphology>[сфера льда,сферы льда,сфере льда,сферу льда,сферой льда,сфере льда,сферы льда,сфер льда,сферам льда,сферы льда,
сферами льда,сферах льда]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="96">
      <Name>мигднарт</Name>
      <Desc>Дьявольское порождение из Нифльхейма. Берегитесь: мигднарты наносят чрезмерный урон и передвигаются группами. |Оцените свои HP и убегайте, если необходимо.</Desc>
      <Morphology>[мигднарт,мигднарта,мигднарту,мигднарта,мигднартом,мигднарте,мигднарты,мигднартов,мигднартам,мигднартов,мигднартами,мигднартах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="97">
      <Name>кротовик</Name>
      <Desc>Кротовики обрушают потолок на тех, которое вторгается в их владения, а затем прокапываются прочь. |Не становитесь около ступеней или предметов, которые Вы можете захотеть, иначе битва уничтожит их</Desc>
      <Morphology>[кротовик,кротовика,кротовику,кротовика,кротовиком,кротовике,кротовики,кротовиков,кротовикам,кротовиков,
кротовиками,кротовиках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="98">
      <Name>орк</Name>
      <Desc>Орки - злобные падальщики.</Desc>
      <Morphology>[орк,орка,орку,орка,орком,орке,орки,орков,оркам,орков,орками,орках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="99">
      <Name>живая скала</Name>
      <Desc>Местность может случайно призываться к жизни посредством силы землеустройства. Хель также имеет силу оживлять местность. |Лучи развоплощения остановят ожившую местность.</Desc>
      <Morphology>[живая скала,живой скалы,живой скале,живую скалу,живой скалой,живой скале,живые скалы,живых скал,живым скалам,
живых скалы,живыми скалами,живых скалах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="100">
      <Name>живой песок</Name>
      <Desc>Местность может случайно призываться к жизни посредством силы землеустройства. Хель также имеет силу оживлять местность. |Лучи развоплощения остановят ожившую местность. Не позволяйте живому песку утопить Вас.</Desc>
      <Morphology>[живой песок,живой песок,живому песку,живой песок,живым песком,живом песке,живые пески,живых песков,живым пескам,
живые пески,живыми песками,живых песках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="101">
      <Name>тень</Name>
      <Desc>Невидимая нежить, высасывающая жизнь. Тени вытягивают Ваш максимум HP, но, с другой стороны, настоящая угроза невелика.</Desc>
      <Morphology>[тень,тени,тени,тень,тенью,тени,тени,теней,теням,тени,тенями,тенях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="102">
      <Name>ошеломляющий червь</Name>
      <Desc>Ошеломляющие черви используют электричество, чтобы парализовать свои жертвы на 1-3 хода.</Desc>
      <Morphology>[ошеломляющий червь,ошеломляющего червя,ошеломляющему червю,ошеломляющего червя,ошеломляющим червем,ошеломляющем черве,
ошеломляющие черви,ошеломляющих червей,ошеломляющим червям,ошеломляющих червей,ошеломляющими червями,ошеломляющих червях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="103">
      <Name>мастер времени</Name>
      <Desc>Мастера времени произвольно создаются из характеристик всех других созданий. |Мастера времени владеют многими предметами. Они опасные противники в бою, но награда может быть высока.</Desc>
      <Morphology>[мастер времени,мастера времени,мастеру времени,мастера времени,мастером времени,мастере времени,мастеры времени,
мастеров времени,мастерам времени,мастеров времени,мастерами времени,мастерах времени]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="104">
      <Name>валькирия</Name>
      <Desc>Валькирии – стражи Асгарда. Они собирают души великих воинов защищать дом богов.</Desc>
      <Morphology>[валькирия,валькирии,валькирии,валькирию,валькирией,валькирии,валькирии,валькирией,валькириям,валькирией,валькириями,валькириях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="105">
      <Name>исчезающий</Name>
      <Desc>Неуловимое создание чье простое прикосновение может заставить медленно исчезнуть. Их жертвы сначала становятся невидимыми, а затем постепенно перестают существовать. От прикосновения исчезающих нет лечения. |Избегайте биться с исчезающими врукопашную. Следите за невидимыми созданиями на уровне с исчезающим.</Desc>
      <Morphology>[исчезающий,исчезающего,исчезающему,исчезающего,исчезающим,исчезающем,исчезающие,исчезающих,исчезающим,исчезающих,исчезающими,исчезающих]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="106">
      <Name>умертвие</Name>
      <Desc>Мощная нежить, которая питается энергией живых. Его прикосновение истощает оппонентов, уменьшая его силу втрое и делая невозможным восстановление потерянных сил, до тех пор пока они не излечат себя. |Если истощены, выпейте снадобье лечения, потом снадобье омоложения.</Desc>
      <Morphology>[умертвие,умертвия,умертвию,умертвие,умертвием,умертвии,умертвия,умертвий,умертвиям,умертвия,умертвиями,умертвиях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="107">
      <Name>тёмный дух</Name>
      <Desc>Нежить, высасывающая жизнь. Уменьшает уровень жизни человека. |Волшебные палочки развоплощения уничтожат тёмных духов, но если Вы убьете их своими силами, они оставят съедобные тела. Мертвые тёмные духи повышают ваш уровень опыта.</Desc>
      <Morphology>[тёмный дух,тёмного духа,тёмному духу,тёмного духа,тёмным духом,тёмном духе,тёмные духи,тёмных духов,тёмным духам,
тёмных духов,тёмными духами,тёмных духах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="108">
      <Name>виверна</Name>
      <Desc>Небольшая огнедышащая крылатая рептилия. |Если Вы не устойчивы к теплу, носите кольцо праха или зеркальный щит, чтобы сопротивляться лучу виверны.</Desc>
      <Morphology>[виверна,виверны,виверне,виверну,виверной,виверне,виверны,виверн,вивернам,виверн,вивернами,вивернах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="109">
      <Name>япок</Name>
      <Desc>Одиночные, агрессивные создания. Способны вызывать других япоков, если они почувствуют, что находятся в опасности.</Desc>
      <Morphology>[япок,япока,япоку,япока,япоком,япоке,япоки,япоков,япокам,япоков,япоками,япоках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="110">
      <Name>йети</Name>
      <Desc>Йети - настоящие машины для уничтожения и пожирания. |Йети в значительной степени уязвимы для волшебных палочек огня.</Desc>
      <Morphology>[йети,йети,йети,йети,йети,йети,йети,йети,йети,йети,йети,йети]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="111">
      <Name>грязевик</Name>
      <Desc>Грязевик пытается окружить свои жертвы грязью. |Оказавшись в грязи, метайте в грязевика оружие и используйте против него волшебные палочки, чтобы не поскользнуться в грязи и не потратить напрасно ваш ход. Волшебные палочки превращения убьют грязевика немедленно.</Desc>
      <Morphology>[грязевик,грязевика,грязевику,грязевика,грязевиком,грязевике,грязевики,грязевиков,грязевикам,грязевиков,грязевиками,грязевиках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="112">
      <Name>Аспент</Name>
      <Desc>Страж колодца Мимира. Убивает утопающих нарушителей своим смертельным укусом и раздавливает щупальцами. Аспента нужно убить, чтобы выпустить @Гьялл@, рог Хеймдалля. Он живет под водой и способен заставить воздух выйти из ваших легких, а также уменьшает вашу конституцию, выкусывая куски из вашего живота. |Читайте ваши сообщения. Если Вы прочитали, что, Вы должны скоро всплывать, поднимайтесь немедленно. Вы не можете использовать волшебные палочки, бросать метательное оружие, испускать лучи или использовать воспламеняющий взгляд под водой. Не ходите под водой со слишком большим весом, так как Вы потонете как камень, несмотря на умение плавать. Аспент может быть убит только волшебным оружием.</Desc>
      <Morphology>[Аспент,Аспента,Аспенту,Аспента,Аспентом,Аспенте,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="113">
      <Name>Ворон Одина</Name>
      <Desc>Два ворона Одина будут случайно передавать вам тайны от самого Одина. Не нападайте на них.</Desc>
      <Morphology>[Ворон Одина,Ворона Одина,Ворону Одина,Ворона Одина,Вороном Одина,Вороне Одина,Вороны Одина,Воронов Одина,Воронам Одина,
Воронов Одина,Воронами Одина,Воронах Одина]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="114">
      <Name>Тёкк</Name>
      <Desc>Великанша. Единственное создание, которое не оплакало смерть Бальдра. Сказано, что @Хель@ обменяет душу Тёкк на душу Бальдра.</Desc>
      <Morphology>[Токк,Токк,Токк,Токк,Токк,Токк,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="115">
      <Name>Ёрмунганд</Name>
      <Desc>Названная мировым змеем, этот гигантская тварь окружает весь мир. В пророчестве сказано, что @Тор@ и Ёрмунганд уничтожат друг друга в Рагнароке.</Desc>
      <Morphology>[Ёрмунганд,Ёрмунганда,Ёрмунганду,Ёрмунганда,Ёрмунгандом,Ёрмунганде,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="116">
      <Name>Эйтри</Name>
      <Desc>Отшельник гном-кузнец, мастер который может создать все что угодно. В числе творений - Мьелльнир и искусственные волосы для жены Тора. Эйтри – кузнец, способный выковать протез для Тюра. Он нейтрален.</Desc>
      <Morphology>[Эйтри,Эйтри,Эйтри,Эйтри,Эйтри,Эйтри,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="117">
      <Name>Эманон</Name>
      <Desc>Этот демон занимает центральную часть Нифльхейма. Он вызывает красных слизней и драугров; уничтожать последних рекомендуется. Кроме того, он телепортируется к Вам, может удалить предметы, которые Вы носите, и может выбить оружие из ваших рук. |Принесите много оружия или наденьте кристаллические перчатки. Используйте также метательное оружие. Эманон отражает лучи.</Desc>
      <Morphology>[Эманон,Эманона,Эманону,Эманона,Эманоном,Эманоне,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="118">
      <Name>Фенрир</Name>
      <Desc>Фенрир - Лунный Пёс, cын @Локи@, огромный волк. Зовут его так, потому что суждено ему проглотить Солнце и Луну в @Рагнарок@. Оставили его асы при себе. Но чем больше он рос, тем становился он страшнее и опаснее. Тогда решили приковать его цепями. Но два раза цепи обрывались. Решили опоясать его цепями, выкованными гномами - самыми крепкими в мире. Никто не знал, как это сделать. Тогда попросили Фенрира примерить цепи, насколько они крепки. Волк заподозрил неладное и попросил, чтобы кто-нибудь положил руку ему в пасть. Это сделал @Тюр@ - самый отважный из всех. И когда цепи наглухо затянулись - откусил Фенрир богу правую руку. Привязали боги волка к земле на острове Люнгви. Пасть его перекрыта мечом, и из неё капает слюна, которая даёт начало реке Вон (Надежда). Надежда на то, что когда-нибудь он освободится от пут и исполнится зловещее предсказание. В @Рагнарок@ убьёт Одина и будет убит Видаром.</Desc>
      <Morphology>[Фенрир,Фенрира,Фенриру,Фенрира,Фенриром,Фенрире,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="119">
      <Name>Фрейр</Name>
      <Desc>Фрейр - ас, олицетворяющий растительность, урожай, богатство и мир. Его символ - мельница, его меч - @Хундингсбана@. |Наиболее сильный из Асов, ван Фрейр всегда был непобедим. Он отдал свой мощный меч Мимминг, чтобы жениться на великанше.</Desc>
      <Morphology>[Фрейр,Фрейра,Фрейру,Фрейра,Фрейром,Фрейре,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="120">
      <Name>Гарм</Name>
      <Desc>Этот волк сторожит вход в @Нифльхейм@. Пророчество сообщает, что он поможет своему родственнику, Фенриру в уничтожении Тюра.</Desc>
      <Morphology>[Гарм,Гарма,Гарму,Гарма,Гармом,Гарме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="121">
      <Name>Хеймдалль</Name>
      <Desc>Хеймдалль - также его называют Мудрым Асом или Белым Асом. Страж моста @Бифрост@. Сын Одина. Конь его зовется Золотая Челка. Он живет в месте под названием Химинбьерг, у самого моста Бифрост. Его зубы из чистого золота. Хеймдалль спит меньше, чем птица, видит на сто дней пути в любом направлении и имеет такой острый слух, что может услышать рост травы и шерсти. Путешествовал по земле и помогал людям - самый близкий к ним бог. Покровительствует таким качествам, как ясновидение и бдительность. Есть у него рог, что зовется Гьяллахорн (@Гьялл@), и когда трубит он, слышно по всем мирам. Является одним из двенадцати главных (после Одина) богов. В @Рагнарок@ он и его главный враг @Локи@ убьют друг друга копьями. |Защищает Асгард от вторжения злых сил своим знаменитым зрением. Находится на Бифросте и подаст сигнал о наступлении Рагнарока, протрубив в свой рог Гьялл.</Desc>
      <Morphology>[Хеймдалль,Хеймдалля,Хеймдаллю,Хеймдалля,Хеймдаллем,Хеймдалле,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="122">
      <Name>Хобджой</Name>
      <Morphology>[Хобджой,Хобджоя,Хобджою,Хобджоя,Хобджоем,Хобджое,Хобджой,Хобджоев,Хобджоям,Хобджоев,Хобджоями,Хобджоях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="123">
      <Name>Нидхегг</Name>
      <Desc>Нидхегг - дракон, лежащий в колодце @Хвергельмер@ и грызущий один из корней Иггдрасиля. Нидхегг грыз не только древесные корни. Была у него и другая пища - грешники. Праведники после смерти, если верить древнему мифу, попадают в @Гимл@, на небеса, или в горы Ущербной Луны, в чертог @Синдри@, сделанный из красного золота. Клятвопреступников ждет чертог на Берегах Мертвых: он огромен и ужасен, весь свит из змей, как плетень, и текут по чертогу ядовитые реки. Но хуже всех приходится грешникам, попадающим по смерти в воды Кипящего Котла: Нидхегг там гложет трупы умерших. |Нидхогг - наиболее сильный демон и находится в южной части Нифльхейма. Вы не можете применять волшебные палочки где-либо на его уровне. Он может атаковать Вас везде, где может увидеть. Его мощная атака включает следующее: | Навсегда замедляет жертвы | Поглощающие неуязвимость жертв для собственного использования | Вызывает у жертв галлюцинации | Заставляет жертвы брать в руки бесполезное оружие | Вызывает хель- драконов и нидслакров | Изменяет предметы в рюкзаках жертвы на плохие |Расстреливайте его издали так как он устойчив к действию излучений и смертельному дыханию.</Desc>
      <Morphology>[Нидхегг,Нидхегга,Нидхеггу,Нидхегга,Нидхеггом,Нидхегге,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="124">
      <Name>Один</Name>
      <Desc>Один - осматривает Девять Миров с башни @Хлитскалф@ в Асгарде. У Одина восьминогая лошадь, на которой он скачет в небесах. |Глава богов, Один лишен глаза, которым он пожертвовал, чтобы приобрести знания о мире в течение короткого времени, когда Один еще не существовал. Иногда посылает своих воронов в @Мидгард@, чтобы поделиться своими обширными знаниями с человечеством. Предпочтительным оружием является @Гунгнир@, его копье.</Desc>
      <Morphology>[Один,Одина,Одину,Одина,Одином,Одине,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="125">
      <Name>Сурт</Name>
      <Desc>Сильнейший житель Муспельхейма, этот огненный великан, хочет покорить всю вселенную своим мечом.</Desc>
      <Morphology>[Сурт,Сурта,Сурту,Сурта,Суртом,Сурте,Сурты,Суртов,Суртам,Суртов,Суртами,Суртах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="126">
      <Name>Тор</Name>
      <Desc>Тор - бог грома, сын Одина и Иорды (земли); имел наибольшое значение между всеми асами. Изображался в виде юноши с рыжей бородой; обладал тремя страшными знаками отличия - громовым молотом @Мьоллнир@, который всегда попадал в цель и сам собой возвращался обратно, поясом силы Мегингярдар и железными перчатками. Находился в постоянной вражде с родами исполинов Иотов и Турсов и с Ёрмунгандом (змеем Мидгарда); в будущем во время Рагнарока, он убьёт их, но при этом сам был погибнет от их ядовитого дыхания. Его жена @Сиф@ имела от прежнего брака сына @Улль@, быстрого стрелка из лука, а от Тора родила дочь Труду ("Сила"); от Иарнаксассы Тор имел двух сыновей, @Магни@ ("Крепость") и @Моди@ ("Мужество"). Местопребыванием Тора служил @Трудхейм@ или Трудванг ("страна или поле силы"), где находились палаты @Бильскирнир@. |Бог небес и сильнейший из богов. Защитник человечества. Предпочтительным оружием является Мьелльнир, его волшебный молот.</Desc>
      <Morphology>[Тор,Тора,Тору,Тора,Тором,Торе,Торы,Торов,Торам,Торов,Торами,Торах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="127">
      <Name>Тюр</Name>
      <Desc>Тюра узнают издали. Он утратил руку, пожертвовав ею чтобы можно было безопасно сковать Фенрира.</Desc>
      <Morphology>[Тюр,Тюра,Тюру,Тюра,Тюром,Тюре,Тюры,Тюров,Тюрам,Тюров,Тюрами,Тюрах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="128">
      <Name>Бальдр</Name>
      <Desc>Бальдр (Бальдур) - добрый бог, хранитель весны, сын отца богов Одина и богини-матери @Фригг@. Когда ему стали сниться дурные сны, великая Фригг, встревоженная, пошла по Земле упрашивать все вещи мира не делать зла ее светозарному сыну. И все камни, металлы, растения, вода, животные, птицы и рыбы с охотой давали обещание не вредить Бальдру. Лишь с одной омелы Фригг позабыла взять слово, слишком уж невзрачна на вид была омела. Об этом проведал @Локи@. И ветка омелы, пущенная по наущению коварного Локи рукой брата Бальдра слепца Хеда, пронзила сердце солнценосного бога. И это было началом проклятия Локи. |Чистый и наиболее любимый богов, Бальдр был убит из-за предательства Локи. Теперь его душа страдает в невыносимом холоде Нифльхейма.</Desc>
      <Morphology>[Бальдр,Бальдра,Бальдру,Бальдра,Бальдром,Бальдре,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="129">
      <Name>Анксаркуль</Name>
      <Desc>Анксаркуль - второй по силе демон и занимает восточную часть Нифльхейма. Среди его многих смертельных сил - способность телепортироваться к Вам, поедание ваших ног, кража вашего оружия для собственного употребления и вызывание вашего двойника. Лучи и волшебное дыхание делают Анксаркуля сильнее. |Для того чтобы уничтожить Анксаркуля, Вы должны быть очень сильным, ускориться до максимальной скорости, и принести разнообразное оружие для ближнего боя. Для начала возьмите бесполезный предмет. Атакуйте Анксаркуля метательным/стрелковым оружием обнаруживая его очередь атаки. Если Вы можете определить, что он не атакует, возьмите в руки мощное оружие на этот ход и ударьте его. Затем вернитесь к бесполезному оружию. Если Вы не можете определить, когда он не атакует, используйте все ваше мощное оружие для рукопашной затем наиболее сильное после того, как он украдет первое. Если сделан двойник, с ним не надо сражаться, так как он будет эквивалентен Вам по боевой мощности. Если Вы надели кристаллические перчатки, Вы не должны ни в коем случае брать в руки оружие против Анксаркуля, но вам придется ждать двойника. Наденьте военный жилет или выпейте благословленное снадобье лечения, чтобы восстановить ваши ноги.</Desc>
      <Morphology>[Анксаркуль,Анксаркуля,Анксаркулю,Анксаркуля,Анксаркулем,Анксаркуле,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="130">
      <Name>брелеор</Name>
      <Desc>Брелеоры - разумная раса неуклюжих полурастений, которые питаются живой плотью. Ослепительной комбинацией цветов и форм они гипнотизируют свою жертву, не атакуя ее непосредственно. Они проникают усиками под кожу своих жертв, нанося ущерб в одну четверть текущего количества HP жертвы. Есть 3% вероятность, что эти усики проткнут сердце. Это убьет всех, кроме нежити. Если брелеор раздражен вашим присутствием, он может послать Вас в @Коридоры Гринра@. |Не атакуйте брелеоров непосредственно. Атакуйте их метательным оружием или вообще избегайте их. Брелеоров поразит только волшебное оружие.</Desc>
      <Morphology>[брелеор,брелеора,брелеору,брелеора,брелеором,брелеоре,брелеоры,брелеоров,брелеорам,брелеоров,брелеорами,брелеорах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="131">
      <Name>Гюмир</Name>
      <Desc>Могущественный король горных великанов. В древние времена, он отдал Фрейру руку своей дочери в обмен на легендарный меч @Мимминг@. Он живет уединенной жизнью и не любит других существ.</Desc>
      <Morphology>[Гюмир,Гюмира,Гюмиру,Гюмира,Гюмиром,Гюмире,Гюмиры,Гюмиров,Гюмирам,Гюмиров,Гюмирами,Гюмирах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="132">
      <Name>Хель</Name>
      <Desc>Хель - дочь @Локи@, правительница подземного царства мёртвых Нифльхейма, королева мёртвых (кроме героев, живущих у Одина в Валгалле). Великанша, выше пояса она - обычная женщина, а ниже - скелет. Левая половина ее лица и туловища красная как сырое мясо, а правая иссиня-черная. |Хель владеет наиболее сильным оружием в игре, но её не очень трудно убить, если Вы сможете выдержать её натиск. Она призывает души тех, кого Вы убили, чтобы бороться с Вами вновь и поднимает стены своих владений на битву с Вами. Хель становится сильнее, когда в неё попадают лучи или дыхание. |Убедитесь, что у вас есть кольцо ловушки душ, содержащее душу @Тёкк@, когда Вы прибудете сюда. Подождите, пока она не предложит освободить душу и выберите освобождение Бальдра. Избегайте затягивания в битву с её созданиями. Просто убейте её (после того, как она освободит душу Бальдра), захватите её косу и уходите.</Desc>
      <Morphology>[Хель,Хель,Хель,Хель,Хель,Хель,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="133">
      <Name>Конр Риг</Name>
      <Desc>Демон, повелитель сумасшедших, окруженный теми, кто поклоняется хаосу. |Этот демон, который находится в северо-западной части Нифльхейма имеет только одну основную силу - способность управлять сумасшедшими. |Не несите ничего, что Вы не хотите использовать при сумасшествии. Стрельба и метание предметов в Конр Рига просто сделают его сильнее. Он также отражает лучи. Вы должны бороться с ним врукопашную.</Desc>
      <Morphology>[Конр Риг,Конра Рига,Конру Ригу,Конра Рига,Конром Ригом,Конре Риге,Конры Риги,Конров Ригов,Конрам Ригам,Конров 
Ригов,Конрами Ригами,Конрах Ригах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="134">
      <Name>Локи</Name>
      <Desc>Бывший сначала почтенным Асом, этот злой бог теперь изгнанник. Он связан землей и богами пытают его; его большие страдания являются причиной землетрясений. Сказано, что он когда-нибудь освободится и поведет инеистых гигантов через воду, чтобы уничтожить @Асгард@.</Desc>
      <Morphology>[Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи,Локи]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="135">
      <Name>Плог</Name>
      <Desc>Плог - сравнительно безвредный демон из западной части Нифльхейма. Он вызывает миньонов и мигднартов, изрыгает осквернённую воду (которая уменьшает удачу и причиняет незначительный физический ущерб). Вытягивает энергию из волшебных палочек и магических предметов, которые Вы несете. Он использует эту специальную атаку только когда он непосредственно около Вас; тем не менее, с тех пор как другая его особая сила телепортирует его к Вам, он обычно осуществляет свою атаку. |Если Вы не можете победить Плога, оставьте @Нифльхейм@ и возвращайтесь только после того, как станете более мощными. Он устойчив к некоторым волшебным палочкам.</Desc>
      <Morphology>[Плог,Плога,Плогу,Плога,Плогом,Плоге,Плоги,Плогов,Плогам,Плогов,Плогами,Плогах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="136">
      <Name>Скильд</Name>
      <Desc>Скильд имеет следующие силы: | Дыхание морозного холода | Лучи смертельной силы из его глаз | Способность далеко бросать своих противников | Способность послать своих врагов в глубины Коридоров Гринра |Скильд неуязвим для всех, кроме того, кто обладает зеленым камнем. |Не приближайтесь к Скильду без зеленого камня.</Desc>
      <Morphology>[Скильд,Скильда,Скильду,Скильда,Скильдом,Скильде,Скильды,Скильдов,Скильдам,Скильдов,Скильдами,Скильдах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="137">
      <Name>Уорик</Name>
      <Desc>Могучее существо созданное гномами, чтобы защитить их царство. Говорят, что он до сих пор стоит на страже у внутреннего убежища гномов. Он атакует всех, кто пытается войти в их арсенал.</Desc>
      <Morphology>[Уорик,Уорика,Уорику,Уорика,Уориком,Уорике,Уорики,Уориков,Уорикам,Уориков,Уориками,Уориках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="138">
      <Name>Вансериль</Name>
      <Desc>Этот мощный демон занимает северную часть Нифльхейма. Не приближайтесь к нему близко, поскольку его окружает странный туман. Этот туман высасывает вашу силу, которую Вансериль затем преобразовывает в свои HP. Кроме того, у него мощная ментальная атака. Наконец, как только он высосет вашу силу, он телепортируется прочь от Вас, чтобы Вы не могли биться с ним врукопашную. |Рекомендуется, подходить к нему, только надев шлем рассеивания или когда Вы неуязвимы. Бросайте в него метательное оружие издали. Лучи делают Вансериля сильнее.</Desc>
      <Morphology>[Вансериль,Вансериля,Вансерилю,Вансериля,Вансерилем,Вансериле,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="139">
      <Name>Видар</Name>
      <Desc>Видар – могущественный повелитель инеистых великанов, который притаился в подземельях Мидгарда. |Видара можно поразить только волшебным оружием.</Desc>
      <Morphology>[Видур,Видура,Видуру,Видура,Видуром,Видуре,Видуры,Видуров,Видурам,Видуров,Видурами,Видурах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="140">
      <Name>эджворт</Name>
      <Desc>За каждое безнравственное действие, которое Вы совершили, появляется один эджворт. Эти гнусные создания попытаются сбросить Вас с моста @Бифрост@. Чтобы избежать этого, оставайтесь на широкой секции моста. |Ускорить вашу судьбу может только эджворт, стоящий слева или справа от Вас, так что игнорируйте других, если эджворт встанет непосредственно слева или справа от Вас. Вы, вероятно, пожелаете ускориться, использовать волшебные палочки, и/или вызвать друзей (с помощью свитка вызова), чтобы гарантировать свой успех.</Desc>
      <Morphology>[эджворт,эджворта,эджворту,эджворта,эджвортом,эджворте,эджворты,эджвортов,эджвортам,эджвортов,эджвортами,эджвортах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="141">
      <Name>зимородок</Name>
      <Desc>Пока живет зимородок, у его создателя будет повышена удача (+10).</Desc>
      <Morphology>[зимородок,зимородка,зимородку,зимородка,зимородком,зимородке,зимородки,зимородков,зимородкам,зимородков,зимородками,зимородках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="142">
      <Name>купец</Name>
      <Desc>Купцы открывают лавки на базаре. Они охотно продадут Вам товары. |Не атакуйте купца, если Вы не совсем мощные. Ускорьтесь, и бросайте метательные снаряды издали, чтобы ослабить купцов перед борьбой. Черные драгоценные камни делают короткой работу большинства купцов. Они устойчивы к волшебным палочкам за исключением волшебной палочки уничтожения.</Desc>
      <Morphology>[купец,купца,купцу,купца,купцом,купце,купцы,купцов,купцам,купцов,купцами,купцах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="143">
      <Name>торговец</Name>
      <Desc>Торговцы открывают лавки на всех обжитых уровнях леса и подземных коридоров. Они охотно продадут Вам товары и будут атаковать враждебные создания, входящие в их лавки. |Не атакуйте торговца, если Вы не совсем мощные. Ускорьтесь, и бросайте метательные снаряды издали, чтобы ослабить торговцев перед борьбой. Черные драгоценные камни делают короткой работу большинства торговцев. Они устойчивы к волшебным палочкам за исключением волшебной палочки уничтожения.</Desc>
      <Morphology>[торговец,торговца,торговцу,торговца,торговцем,торговце,торговцы,торговцев,торговцам,торговцев,торговцами,торговцах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="144">
      <Name>гхола воздуха</Name>
      <Desc>Летающая нежить, испускаемая трупами низших гномов. |Воздушные гхолы уничтожаются лучами развоплощения.</Desc>
      <Morphology>[гхола воздуха,гхолы воздухи,гхоле воздухе,гхолу воздуху,гхолой воздухой,гхоле воздухе,гхолы воздухи,гхол воздух,
гхолам воздухам,гхол воздух,гхолами воздухами,гхолах воздухах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="145">
      <Name>барток</Name>
      <Desc>Когда барток умирает, он выдает смертельный ментальный вопль, который повреждает все соседние существа. Он ослабевает с расстоянием. |Убивайте бартоков с настолько большого расстояния, насколько возможно.</Desc>
      <Morphology>[барток,бартока,бартоку,бартока,бартоком,бартоке,бартоки,бартоков,бартокам,бартоков,бартоками,бартоках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="146">
      <Name>боргон виль</Name>
      <Desc>Боргоны виль передвигаются в смерче кружащихся скал. |Не становитесь в поле зрения боргона виль, если его гроза с градом скал повредила Вам. Атакуйте издали. Боргоны виль оставляют след из алмазных игл которые, если их поднять, увеличивают ментальные способности. Излучение аннулирования сделает боргона виль не в состоянии создать облако кружащихся скал.</Desc>
      <Morphology>[боргон виль,боргона виля,боргону вилю,боргона виля,боргоном вилем,боргоне виле,боргоны вили,боргонов вилей,
боргонам вилям,боргонов вилей,боргонами вилями,боргонах вилях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="147">
      <Name>глэрд</Name>
      <Desc>Большое, ядовитое летающее создание. Живут в гнездах. Глэрды быстрые, ядовитые и могут убить, если Вы не устойчивы к яду. |Наденьте кольцо иммунитета.</Desc>
      <Morphology>[глэрд,глэрда,глэрду,глэрда,глэрдом,глэрде,глэрды,глэрдов,глэрдам,глэрдов,глэрдами,глэрдах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="148">
      <Name>Гульвейг</Name>
      <Desc>Этот житель юго-западной части Нифльхейма имеет три основных силы. Он может вызвать миньонов и рамапитов, изрыгает оскверненную воду и имеет щупальце, которое может превратить в камень тех, кто приблизился слишком близко. |Забросайте его издали или используйте против него волшебные палочки.</Desc>
      <Morphology>[Гульвейг,Гульвейг,Гульвейг,Гульвейг,Гульвейг,Гульвейг,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="149">
      <Name>падший гном</Name>
      <Desc>Падшие гномы - мастера по метанию самодельных ножей. |Уничтожайте тела падших гномов, иначе они прорастут в воздушных гхол. Падшие гномы устойчивы к теплу, но все остальные волшебные палочки и силы могут подействовать на них.</Desc>
      <Morphology>[падший гном,падшего гнома,падшему гному,падшего гнома,падшим гномом,падшем гноме,падшие гномы,падших гномов,
падшим гномам,падших гномов,падшими гномами,падших гномах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="150">
      <Name>нидслакр</Name>
      <Desc>Родственный драконам, нидслакр предпочитает жить в зыбучем песке. Самка сохраняет тела своих жертв, чтобы отложить свои яйца. Прикосновение этого создания влияет на память и ловкость. |Нидслакры - ужасные и потрясающие противники. Они ловят любое брошенное в них оружие и заставляют своих противников забывать изученные навыки и силы. При поражении лучами нидслакры делятся. Драконы Хель и нидслакры - смертельное сочетание. Драконы Хель разят смертельными лучами которые разделяют нидслакров снова и снова. Нидслакры превращают землю под ними в оживший песок. |Избегайте нидслакров любой ценой. Преобразите их поле в горную или равномерно разрушенную местность. Сражайтесь с ними врукопашную в качестве последнего средства. Будьте от них так далеко, насколько возможно.</Desc>
      <Morphology>[нидслакр,нидслакра,нидслакру,нидслакра,нидслакром,нидслакре,нидслакры,нидслакров,нидслакрам,нидслакров,
нидслакрами,нидслакрах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="151">
      <Name>Рашок</Name>
      <Desc>Рашок подчинен Вам. |Избегайте конфликтов с Рашоком.</Desc>
      <Morphology>[Рашок,Рашока,Рашоку,Рашока,Рашоком,Рашоке,Рашоки,Рашоков,Рашокам,Рашоков,Рашоками,Рашоках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="152">
      <Name>Хрисет</Name>
      <Desc>Хрисет - гигантская тварь, которая подчиняется вашим командам. |Избегайте конфликта с Хресетом.</Desc>
      <Morphology>[Хрисет,Хрисета,Хрисету,Хрисета,Хрисетом,Хрисете,Хрисеты,Хрисетов,Хрисетам,Хрисетов,Хрисетами,Хрисетах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="153">
      <Name>Ли-Крин</Name>
      <Desc>Ли-Крин - мощная тварь, которая подчиняется вашим командам. |Избегайте конфликта с Ли-Крином.</Desc>
      <Morphology>[Ли-Крин,Ли-Крина,Ли-Крину,Ли-Крина,Ли-Крином,Ли-Крине,Ли-Крины,Ли-Кринов,Ли-Кринам,Ли-Кринов,Ли-Кринами,Ли-Кринах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="154">
      <Name>Элсих</Name>
      <Desc>Элсих подчинен вашим желаниям и убьет вашего врага. |Избегайте конфликта с Элсихом.</Desc>
      <Morphology>[Элсих,Элсиха,Элсиху,Элсиха,Элсихом,Элсихе,Элсихи,Элсихов,Элсихам,Элсихов,Элсихами,Элсихах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="155">
      <Name>Бартан</Name>
      <Desc>Бартан - сумасшедший. |Избегайте бартана. Если возможно, покиньте уровень.</Desc>
      <Morphology>[Бартан,Бартана,Бартану,Бартана,Бартаном,Бартане,Бартаны,Бартанов,Бартанам,Бартанов,Бартанами,Бартанах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="156">
      <Name>бандит</Name>
      <Desc>Группы смуглых людей-грабителей, у которых часто есть интересные предметы. Бандиты быстрые. |Убийство бандитов - выгодно. Они носят много вещей, которыми стоит завладеть.</Desc>
      <Morphology>[бандит,бандита,бандиту,бандита,бандитом,бандите,бандиты,бандитов,бандитам,бандитов,бандитами,бандитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="157">
      <Name>Харбард</Name>
      <Desc>Харбард охраняет вход в @Нифльхейм@ по реке @Гьолл@. Он останется заторможенным, пока живое создание не пересечет наводненную лоркестами реку. |Первоначально Харбард стоит на лестнице, ведущей вниз к Нифльхейму. Харбарда поразит только волшебное оружие.</Desc>
      <Morphology>[Харбард,Харбарда,Харбарду,Харбарда,Харбардом,Харбарде,Харбарды,Харбардов,Харбардам,Харбардов,Харбардами,Харбардах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="158">
      <Name>хригар</Name>
      <Desc>Очень быстрое, летающее создание. Налетает, атакует и улетает прочь. |Уходите от хригаров до тех пор, пока их ход не закончится около Вас. Затем атакуйте. Используйте волшебные палочки когда они на одной прямой линии с Вами.</Desc>
      <Morphology>[хригар,хригара,хригару,хригара,хригаром,хригаре,хригары,хригаров,хригарам,хригаров,хригарами,хригарах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="159">
      <Name>ледяной дракон</Name>
      <Desc>Эта пушистая рептилия может заморозить своим дыханием. Запасает сокровища. Ледяные драконы выдыхают на свои жертвы лучи интенсивного холода. |Наденьте кольцо изоляции или зеркальный щит, если Вы еще не устойчивы к холоду. Ледяные драконы носят с собой сокровища. Ледяные драконы чрезвычайно уязвимы для излучения огня.</Desc>
      <Morphology>[ледяной дракон,ледяного дракона,ледяному дракону,ледяного дракона,ледяным драконом,ледяном драконе,ледяные драконы,
ледяных драконов,ледяным драконам,ледяных драконов,ледяными драконами,ледяных драконах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="160">
      <Name>вампир</Name>
      <Desc>Вампиры могут высасывать жизнь из своих противников. |Вампиров можно превратить в пыль при помощи волшебной палочки развоплощения.</Desc>
      <Morphology>[вампир,вампира,вампиру,вампира,вампиром,вампире,вампиры,вампиров,вампирам,вампиров,вампирами,вампирах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="161">
      <Name>денизен</Name>
      <Desc>Денизены в каждой игре – разные. Они получают характеристики произвольно выбранных существ.</Desc>
      <Morphology>[денизен,денизена,денизену,денизена,денизеном,денизене,денизены,денизенов,денизенам,денизенов,денизенами,денизенах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="162">
      <Name>синий пучок</Name>
      <Desc>Синие пучки в каждой игре – разные. Они получают характеристики произвольно выбранных существ.</Desc>
      <Morphology>[синий пучок,синего пучка,синему пучку,синий пучок,синим пучком,синем пучке,синие пучки,синих пучков,синим пучкам,
синие пучки,синими пучками,синих пучках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="163">
      <Name>серый ужас</Name>
      <Desc>Серые ужасы в каждой игре – разные. Они получают характеристики произвольно выбранных существ.</Desc>
      <Morphology>[серый ужас,серый ужас,серому ужасу,серый ужас,серым ужасом,сером ужасе,серые ужасы,серых ужасов,серым ужасам,серых 
ужасы,серыми ужасами,серых ужасах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="164">
      <Name>усадебная пешка</Name>
      <Desc>Усадебные пешки в каждой игре – разные. Они получают характеристики произвольно выбранных существ.</Desc>
      <Morphology>[усадебная пешка,усадебной пешки,усадебной пешке,усадебную пешку,усадебной пешкой,усадебной пешке,усадебные пешки,
усадебных пешек,усадебным пешкам,усадебных пешки,усадебными пешками,усадебных пешках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="165">
      <Name>живая лава</Name>
      <Desc>Местность может случайно призываться к жизни посредством силы землеустройства. Хель также имеет силу оживлять местность. |Лучи развоплощения остановят ожившую местность. Лава Вас обожжет. Лучи холода затвердят лаву.</Desc>
      <Morphology>[живая лава,живой лавы,живой лаве,живую лаву,живой лавой,живой лаве,живые лавы,живых лав,живым лавам,живых лав,
живыми лавами,живых лавах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="166">
      <Name>живая грязь</Name>
      <Desc>Местность может случайно призываться к жизни посредством силы землеустройства. Хель также имеет силу оживлять местность. |Лучи развоплощения остановят ожившую местность. Не позволяйте ожившей грязи утопить Вас. Лучи огня испарят ожившую жидкость.</Desc>
      <Morphology>[живая грязь,живой грязи,живой грязи,живую грязь,живой грязью,живой грязи,живые грязи,живых грязей,живым грязям,
живых грязи,живыми грязями,живых грязях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="167">
      <Name>норманн</Name>
      <Morphology>[норманн,норманна,норманну,норманна,норманном,норманне,норманны,норманнов,норманнам,норманнов,норманнами,норманнах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="168">
      <Name>пирта ат</Name>
      <Desc>Пирты ат окутывают головы оппонентов и пытается душить их. За шесть ходов, жертвы будут задушены и умрут. Кроме того, атакуя пирту ат на своей голове, Вы также повредите и себя.</Desc>
      <Morphology>[пирта ат,пирту ат,пирте ат,пирту ат,пиртой ат,пирте ат,пирты ат,пирт ат,пиртам ат,пирт ат,пиртами ат,пиртах ат]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="169">
      <Name>Торгрим</Name>
      <Morphology>[Торгрим,Торгрима,Торгриму,Торгрима,Торгримом,Торгриме,Торгримы,Торгримов,Торгримам,Торгримов,Торгримами,Торгримах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="170">
      <Name>ожившая вода</Name>
      <Desc>Местность может случайно призываться к жизни посредством силы землеустройства. Хель также имеет силу оживлять местность. |Лучи развоплощения остановят ожившую местность. Не позволяйте ожившей воде утопить Вас. Лучи огня испарят ожившую жидкость.</Desc>
      <Morphology>[ожившая вода,ожившую воду,ожившей воде,ожившую воду,ожившей водой,ожившей воде,ожившая воды,ожившая вод,ожившая 
водам,ожившая воды,ожившая водами,ожившая водах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="171">
      <Name>улль</Name>
      <Desc>Улль может дезориентировать нападающего на расстоянии.</Desc>
      <Morphology>[улль,улля,уллю,улля,уллем,улле,улли,уллей,уллям,уллей,уллями,уллях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="172">
      <Name>труба</Name>
      <Desc>Труба является отчасти хаотической. Он бросает создания и предметы во всех направлениях и сушит воду на своем пути.</Desc>
      <Morphology>[труба,трубы,трубе,трубу,трубой,трубе,трубы,труб,трубам,труб,трубами,трубах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="173">
      <Name>лоркест</Name>
      <Desc>Единственное создание, которое может выжить в водах реки Гьолл. Лоркесты наиболее сильные из морских созданий. Из-за огромного размера их трудно убить. |Лоркесты устойчивы к окаменению и ментальной атаке. Другие волшебные палочки эффективны. Если ваши HP менее тысячи, в присутствии лоркестов держитесь подальше от кромки воды. Используйте стрелковое оружие и волшебные палочки с расстояния по крайней мере, в одно поле вглубь суши.</Desc>
      <Morphology>[лоркест,лоркеста,лоркесту,лоркеста,лоркестом,лоркесте,лоркесты,лоркестов,лоркестам,лоркестов,лоркестами,лоркестах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="174">
      <Name>квиуит</Name>
      <Desc>Квиуиты - первоначально водные существа, но могут выжить и на земле. Они атакуют, затем быстро отступают. |Убивайте квиуитов на расстоянии, по крайней мере, одного поля внутрь суши. Если Вы в воде, перемещайтесь прочь от них, пока они не закончат свой ход около Вас так, чтобы Вы могли ударить.</Desc>
      <Morphology>[квиуит,квиуита,квиуиту,квиуита,квиуитом,квиуите,квиуиты,квиуитов,квиуитам,квиуитов,квиуитами,квиуитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="175">
      <Name>кит</Name>
      <Desc>Кит остаются лояльными к своему создателю и плавают, глотая враждебных морских творений. Он чрезвычайно полезен на реке Вид и в море Слэтера. Киты задыхаются если выброшены на землю.</Desc>
      <Morphology>[кит,кита,киту,кита,китом,ките,киты,китов,китам,китов,китами,китах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="176">
      <Name>плющ</Name>
      <Desc>хищное быстрорастущее растение. Имеет ядовитые споры и мощные усики. Плющи хватают и поглощают свою пищу. Будучи атакованы, они выпускают споры, которые делают кожу нападающего хрупкой, заставляя его получать двойной урон пока не будут выпито благословленное снадобье лечения. Иногда при ударе они выпускают в воздух ядовитый газ. Этот яд может вызвать смерть у не устойчивых к яду в 4% случаев. Плющи могут также ослепить нападающего на 10-20 ходов. |Атакуйте издали стрелковым оружием. Убейте внутреннюю часть растения и остальные ветви также умрут (или атакуйте с такого большого расстояния, какого только сможете, подрезая ползущее растение по мере того, как Вы идете).</Desc>
      <Morphology>[плющ,плюща,плющу,плюща,плющем,плюще,плющи,плющей,плющам,плющи,плющами,плющах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="177">
      <Name>труп</Name>
      <Morphology>[труп,трупа,трупу,труп,трупом,трупе,трупы,трупов,трупам,трупы,трупами,трупах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="178">
      <Name>монета</Name>
      <Morphology>[монета,монеты,монете,монету,монетой,монете,монеты,монет,монетам,монет,монетами,монетах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="179">
      <Name>пищевой рацион</Name>
      <Desc>Походный рацион воина. |Основное питание героя. Пресное, но сытное.</Desc>
      <Morphology>[пищевой рацион,пищевого рациона,пищевому рациону,пищевой рацион,пищевым рационом,пищевом рационе,пищевые рационы,
пищевых рационов,пищевым рационам,пищевых рационов,пищевыми рационами,пищевых рационах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="180">
      <Name>урна</Name>
      <Desc>Продовольствие, приготовленное Шаманами. Урна имеет один из следующих вариантов содержимого: | зеленый порошок: увеличивает силу | оранжевый порошок: вероятность третьего зрения – 10% | ничего | мясо | еда | протухшая еда | урна поменьше</Desc>
      <Morphology>[урна,урны,урне,урну,урной,урне,урны,урн,урнам,урны,урнами,урнах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="181">
      <Name>черный гриб</Name>
      <Desc>Черные грибы дают съевшему временное огненное зрение. Это проявляется кровотечением из глаз, и ущербом в 0-20 hp.</Desc>
      <Morphology>[черный гриб,черного гриба,черному грибу,черный гриб,черным грибом,черном грибе,черные грибы,черных грибов,черным 
грибам,черных грибы,черными грибами,черных грибах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="182">
      <Name>белесый корень</Name>
      <Desc>Отбеленные корни повышают конституцию съевшего с вероятностью 50 %.</Desc>
      <Morphology>[белесый корень,белесого корня,белесому корню,белесый корень,белесым корнем,белесом корне,белесые корни,белесых 
корней,белесым корням,белесых корней,белесыми корнями,белесых корнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="183">
      <Name>зеленая шишка</Name>
      <Desc>Зеленые шишки очень питательны. |Основной источник пищи рабов. Зеленые шишки очень питательны, но на вкус - не очень.</Desc>
      <Morphology>[зеленая шишка,зеленой шишки,зеленой шишке,зеленую шишку,зеленой шишкой,зеленой шишке,зеленые шишки,зеленых шишек,
зеленым шишкам,зеленых шишки,зелеными шишками,зеленых шишках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="184">
      <Name>крапчатый гриб</Name>
      <Desc>Крапчатый гриб приятен на вкус, но делает 30-40 hp повреждения несколько ходов спустя.</Desc>
      <Morphology>[крапчатый гриб,крапчатого гриба,крапчатому грибу,крапчатый гриб,крапчатым грибом,крапчатом грибе,крапчатые грибы,
крапчатых грибов,крапчатым грибам,крапчатые грибы,крапчатыми грибами,крапчатых грибах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="185">
      <Name>крапчатый росток</Name>
      <Desc>Крапчатые ростки вызывают галлюцинации. Они делают съевшего их сумасшедшим на ограниченное время.</Desc>
      <Morphology>[крапчатый росток,крапчатого ростка,крапчатому ростку,крапчатый росток,крапчатым ростком,крапчатом ростке,
крапчатые ростки,крапчатых ростков,крапчатым росткам,крапчатые ростки,крапчатыми ростками,крапчатых ростках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="186">
      <Name>губчатая масса</Name>
      <Desc>Губчатая масса отключает шестое чувство, приобретенное при съедании мертвого ансска.</Desc>
      <Morphology>[губчатая масса,губчатой массы,губчатой массе,губчатую массу,губчатой массой,губчатой массе,губчатые массы,
губчатых масс,губчатым массам,губчатых массы,губчатыми массами,губчатых массах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="187">
      <Name>белый гриб</Name>
      <Desc>Белые грибы приводят съевшего в состояние истощения, оставляя десять ходов, чтобы выжить.</Desc>
      <Morphology>[белый гриб,белого гриба,белому грибу,белый гриб,белым грибом,белом грибе,белые грибы,белых грибов,белым грибам,
белых грибы,белыми грибами,белых грибах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="188">
      <Name>желтый гриб</Name>
      <Desc>Желтый гриб уменьшает силу.</Desc>
      <Morphology>[желтый гриб,желтого гриба,желтому грибу,желтый гриб,желтым грибом,желтом грибе,желтые грибы,желтых грибов,желтым 
грибам,желтых грибы,желтыми грибами,желтых грибах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="189">
      <Name>фазовый клинок</Name>
      <Desc>Если игрок находится в состоянии фазы, фазовый клинок придает существенные преимущества в вероятности удара и величине повреждения.</Desc>
      <Morphology>[фазовый клинок,фазового клинка,фазовому клинку,фазовый клинок,фазовым клинком,фазовом клинке,фазовые клинки,
фазовых клинков,фазовым клинкам,фазовые клинки,фазовыми клинками,фазовых клинках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="190">
      <Name>флейта</Name>
      <Desc>Сначала, игра на деревянной флейте умиротворит ближайшие создания и направит других к дальним пределам текущего уровня. После того, как флейта использована несколько раз, она начинает изнашиваться, и начнет издавать беспокойную мелодию. Беспокойная мелодия будет направлять все создания к играющему. Флейты могут перезаряжаться свитками перезарядки. Если играющий обладает навыком музыки, флейты не будут играть беспокойные мелодии, но всегда будут действовать так, как если бы они были новыми.</Desc>
      <Morphology>[флейта,флейты,флейте,флейту,флейтой,флейте,флейты,флейт,флейтам,флейты,флейтами,флейтах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="191">
      <Name>рунный меч</Name>
      <Desc>Рунный меч - самое почитаемое оружие в Северных землях. Он может быть изготовлен только великим мастером кузнецом.</Desc>
      <Morphology>[рунный меч,рунного меча,рунному мечу,рунный меч,рунным мечом,рунном мече,рунные мечи,рунных мечей,рунным мечам,рунные мечи,рунными мечами,рунных мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="192">
      <Name>платиновая наковальня</Name>
      <Desc>Для того, чтобы помочь Тюру, гномий кузнец Эйтри должен сделать для него протезную руку. Чтобы выполнить эту задачу, Эйтри нужна платиновая наковальня. Платиновая наковальня создается путем очарования обычной наковальни.</Desc>
      <Morphology>[платиновая наковальня,платиновой наковальни,платиновой наковальне,платиновую наковальню,платиновой наковальней,
платиновой наковальне,платиновые наковальни,платиновых наковален,платиновым наковальням,платиновых наковальни,
платиновыми наковальнями,платиновых наковальнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="193">
      <Name>кошка</Name>
      <Desc>Кошка - необходимое приспособление для большинства авантюристов. Кошками пользуются, чтобы выбираться из шахт, зыбучего песка и грязи. Их можно также использовать, чтобы ползать по развалинам. Чтобы использовать кошку, её нужно бросить в том направлении, в котором применяющий хочет перемещаться. Если это пространство блокируется созданием, она вместо захвата и вытягивания вперед использующего поразит создание.</Desc>
      <Morphology>[кошка,кошки,кошке,кошку,кошкой,кошке,кошки,кошек,кошкам,кошек,кошками,кошках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="194">
      <Name>кирка</Name>
      <Desc>Кирка полезна, чтобы копать сквозь стены и скалы. Её можно также использовать, чтобы валить деревья. Процесс занимает 10-20 ходов, и если использующий прервался, его работа будет сохранена на этапе выполнения.</Desc>
      <Morphology>[кирка,кирки,кирке,кирку,киркой,кирке,кирки,кирк,киркам,кирки,кирками,кирках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="195">
      <Name>окарина</Name>
      <Desc>Окарина - духовой инструмент, который производит мягкую, добрую музыку. Обычные окарины дороги и эстетичны по звучанию.</Desc>
      <Morphology>[окарина,окарины,окарине,окарину,окариной,окарине,окарины,окарин,окаринам,окарин,окаринами,окаринах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="196">
      <Name>стило</Name>
      <Desc>Стило это инструмент, который должен использоваться, чтобы писать свитки. Знание письма бесполезно, если не обладать стилом. Те, кто начинает игру волшебником, должны начинать со стилом.</Desc>
      <Morphology>[стило,стила,стилу,стило,стилом,стиле,стилья,стильев,стильям,стилья,стильями,стильях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="197">
      <Name>оранжевый куб</Name>
      <Desc>Оранжевый куб создается очарованием серого или синего куба свитком очарования. Оранжевый куб помещёный в рюкзак будет некоторое время лежать без движения, а затем случайно переместит владельца в Пустошь, где расположен потерянный артефакт.</Desc>
      <Morphology>[оранжевый куб,оранжевого куба,оранжевому кубу,оранжевого куба,оранжевым кубом,оранжевом кубе,оранжевые кубы,
оранжевых кубов,оранжевым кубам,оранжевых кубы,оранжевыми кубами,оранжевых кубах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="198">
      <Name>слиток</Name>
      <Desc>Слитки представляют собой материал, нужный кузнецу для создания предметов. Предметы могут быть расплавлены и добавлены к слитку, если требуется больше материала для изготовления больших предметов, чем есть материала в имеющемся слитке (или расплавляемом предмете). Новый слиток можно потом расплавить, чтобы сделать большие предметы. Для того, чтобы использовать навык работы по металлу, нужно иметь наковальню, щипцы, волшебную палочку огня, какой-нибудь металл, чтобы расплавить его и навык работы по металлу.</Desc>
      <Morphology>[слиток,слитка,слитку,слиток,слитком,слитке,слитки,слитков,слиткам,слитки,слитками,слитках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="199">
      <Name>алмазная игла</Name>
      <Desc>@Боргон виль@ метает скалы с таким усилием, что они сталкиваются друг с другом, случайно оставляя осколки невероятно сжатого углерода (алмаза). Когда эти осколки поднимаются, они сами втыкаются под кожу и оседают в мозге. Это причиняет некоторый начальное повреждение (21- 28 hp за иглу) существу, которое прикоснется к ним, но если ущерб понесен, то существо обнаружит у себя способность ментально атаковать другие существа. Этот эффект совокупный. Чем больше игл, поднятых существом, тем выше сила его ментальной способности. Уровень собственной ментальной силы можно узнать.</Desc>
      <Morphology>[алмазная игла,алмазной иглы,алмазной игле,алмазную иглу,алмазной иглой,алмазной игле,алмазные иглы,алмазных игл,
алмазным иглам,алмазных иглы,алмазными иглами,алмазных иглах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="200">
      <Name>рука гномов</Name>
      <Desc>Для того, чтобы @Тюр@, мог сражаться со злыми богами в последней битве @Рагнарок@, ему нужно сделать протезную руку. @Эйтри@, гномий кузнец изготовит гномову руку для Тюра в обмен на платиновую наковальню.</Desc>
      <Morphology>[рука гномов,руки гномов,руке гномов,руку гномов,рукой гномов,руке гномов,руки гномов,рук гномов,рукам гномов,рук 
гномов,руками гномов,руках гномов]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="201">
      <Name>фляга</Name>
      <Desc>Фляжки наполнены жидким огнем.</Desc>
      <Morphology>[фляга,фляги,фляге,флягу,флягой,фляге,фляги,фляг,флягам,фляги,флягами,флягах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="202">
      <Name>сфера заключения</Name>
      <Desc>Сфера заключения используется, чтобы изгнать все создания, кроме наиболее сильных в @Ванахейм@ - мир, который оторван из древа жизни. Это мощное средство для того, кто противостоит созданиям, которых он не может победить иным образом. Если мораль героя низка, сфера будет действовать наоборот, засасывая его в неопределенность, чтобы выпустить все создания заключенные там. Как только все эти создания будут мертвы, герой будет возвращаться в свою собственную плоскость без сферы. Чем ниже мораль применяющего - тем выше вероятность, что он будет заключен сферой. Использующий может путешествовать в Ванахейм, выбирая при использовании сферы поле, на котором стоит сам.</Desc>
      <Morphology>[сфера заключения,сферы заключения,сфере заключения,сферу заключения,сферой заключения,сфере заключения,сферы 
заключения,сфер заключения,сферам заключения,сферы заключения,сферами заключения,сферах заключения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="203">
      <Name>красная сумка</Name>
      <Desc>Красная сумка это волшебный мешок, который может содержать неограниченное количество предметов, не отягощая владельца их весом. Предметы в мешке в действительности располагаются на другой плоскости, так что они не рассматриваются как содержимое рюкзака игрока. Если красный мешок уничтожен, предметы из него никогда не восстанавливаются. За предметы, принадлежащие торговцам, счет выставляется, тому, кто положил их в красный мешок. Предметы, которые объединяются как, например, пища, стрелы, и т.п., считаются, как один из предметов, только если они помещаются в мешок как одна единица.</Desc>
      <Morphology>[красная сумка,красной сумки,красной сумке,красную сумку,красной сумкой,красной сумке,красные сумки,красных сумок,
красным сумкам,красных сумки,красными сумками,красных сумках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="204">
      <Name>щипцы</Name>
      <Desc>Щипцы являются важным инструментом для кузнеца.</Desc>
      <Morphology>[щипцы,щипцов,щипцам,щипцы,щипцами,щипцах,щипцы,щипцов,щипцам,щипцы,щипцами,щипцах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="205">
      <Name>стрела</Name>
      <Desc>Боеприпас для длинного лука.</Desc>
      <Morphology>[стрела,стрелы,стреле,стрелу,стрелой,стреле,стрелы,стрел,стрелам,стрелы,стрелами,стрелах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="206">
      <Name>болт</Name>
      <Desc>Боеприпас для арбалета.</Desc>
      <Morphology>[болт,болта,болту,болт,болтом,болте,болты,болтов,болтам,болты,болтами,болтах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="207">
      <Name>нож</Name>
      <Desc>Ножи не очень эффективны.</Desc>
      <Morphology>[нож,ножа,ножу,нож,ножом,ноже,ножи,ножей,ножам,ножи,ножами,ножах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="208">
      <Name>боевой жилет</Name>
      <Desc>Этот утерянный артефакт обеспечивает иммунитет к ядам и восстанавливает утраченные части тела.</Desc>
      <Morphology>[боевой жилет,боевого жилета,боевому жилету,боевого жилета,боевым жилетом,боевом жилете,боевые жилеты,боевых жилетов,
боевым жилетам,боевых жилетов,боевыми жилетами,боевых жилетах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="209">
      <Name>кусок глины</Name>
      <Desc>Куски глины останавливают окаменение, если съедены в момент, когда тело твердеет.</Desc>
      <Morphology>[кусок глины,куска глины,куску глины,кусок глины,куском глины,куске глины,куски глины,кусков глины,кускам глины,
куски глины,кусками глины,кусках глины]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="210">
      <Name>копье</Name>
      <Desc>Хотя копье в первую очередь метательное оружие, его можно использовать и в рукопашной.</Desc>
      <Morphology>[копье,копья,копью,копье,копьем,копье,копья,копий,копьям,копья,копьями,копьях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="211">
      <Name>сай</Name>
      <Desc>Сай калечит жертвы. В руках новичка он встречается редко, но будучи в руках мастера оружия он часто калечит жертвы. Увечья снижают количество атак противника, выводя его конечности из строя. Кроме того, пользуясь саем, мастер оружия приобретает преимущество.</Desc>
      <Morphology>[сай,сая,саю,сай,саем,сае,саи,саев,саям,саи,саями,саях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="212">
      <Name>серебряный меч</Name>
      <Desc>Серебряный меч убивает оборотней при прикосновении.</Desc>
      <Morphology>[серебряный меч,серебряного меча,серебряному мечу,серебряный меч,серебряным мечом,серебряном мече,
серебряные мечи,серебряных мечей,серебряным мечам,серебряные мечи,серебряными мечами,серебряных мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="213">
      <Name>длинный лук</Name>
      <Desc>Длинный лук посылает стрелы на большое расстояние.</Desc>
      <Morphology>[длинный лук,длинного лука,длинному луку,длинный лук,длинным луком,длинном луке,длинные луки,длинных луков,длинным лукам,длинные луки,длинными луками,длинных луках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="214">
      <Name>арбалет</Name>
      <Desc>Арбалет наносит большие повреждения, чем лук.</Desc>
      <Morphology>[арбалет,арбалета,арбалету,арбалет,арбалетом,арбалете,арбалеты,арбалетов,арбалетам,арбалеты,арбалетами,арбалетах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="215">
      <Name>палица</Name>
      <Desc>Палица - деревянная дубина с металлическими шипами.</Desc>
      <Morphology>[палица,палицы,палице,палицу,палицей,палице,палицы,палиц,палицам,палицы,палицами,палицах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="216">
      <Name>трезубец</Name>
      <Desc>Трезубец - смертельное оружие, колющее тремя зубцами.</Desc>
      <Morphology>[трезубец,трезубца,трезубцу,трезубец,трезубцем,трезубце,трезубцы,трезубцев,трезубцам,трезубцы,трезубцами,трезубцах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="217">
      <Name>боевой молот</Name>
      <Desc>Боевой молот придуман, чтобы разбивать броню.</Desc>
      <Morphology>[боевой молот,боевого молота,боевому молоту,боевого молот,боевым молотом,боевом молоте,боевые молоты,боевых молотов,
боевым молотам,боевых молоты,боевыми молотами,боевых молотах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="218">
      <Name>сеть</Name>
      <Desc>Сеть используется, чтобы поймать врага в ловушку.</Desc>
      <Morphology>[сеть,сети,сети,сеть,сетью,сети,сети,сетей,сетям,сетей,сетями,сетях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="219">
      <Name>плащ Холокоста</Name>
      <Desc>Сделанный из чешуи дракона, плащ Холокоста дает надевшему его огнестойкость.</Desc>
      <Morphology>[плащ Холокоста,плаща Холокоста,плащу Холокоста,плаща Холокоста,плащем Холокоста,плаще Холокоста,плащи Холокоста,
плащей Холокоста,плащам Холокоста,плащи Холокоста,плащами Холокоста,плащах Холокоста]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="220">
      <Name>зеркальный щит</Name>
      <Desc>Зеркальный щит отражает все лучевые и газовые атаки, направленные на владельца.</Desc>
      <Morphology>[зеркальный щит,зеркального щита,зеркальному щиту,зеркального щит,зеркальным щитом,зеркальном щите,зеркальные 
щиты,зеркальных щитов,зеркальным щитам,зеркальных щиты,зеркальными щитами,зеркальных щитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="221">
      <Name>наручи</Name>
      <Desc>Наручи надеваются для защиты предплечий.</Desc>
      <Morphology>[наручи,наручи,наручи,наручи,наручи,наручи,наручи,наручей,наручам,наручи,наручами,наручах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="222">
      <Name>серый плащ</Name>
      <Desc>Серая накидка камуфлирует надевшего.</Desc>
      <Morphology>[серый плащ,серого плаща,серому плащу,серого плаща,серым плащем,сером плаще,серые плащи,серых плащей,серым плащам,
серых плащи,серыми плащами,серых плащах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="223">
      <Name>шлем</Name>
      <Desc>Простая и надёжная защита головы в бою. Металлический каркас и кожаная обшивка.</Desc>
      <Morphology>[шлем,шлема,шлему,шлема,шлемом,шлеме,шлемы,шлемов,шлемам,шлемов,шлемами,шлемах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="224">
      <Name>кольчуга</Name>
      <Desc>Лёгкая и прочная броня из сплетённых вместе колец. Обеспечивает подвижность и приличную защиту от режущего оружия. Слабо защищает от рубящих и раздробляющих ударов и почти не защищает при обстреле из арбалета. Несколько лучше защищает от стрел.</Desc>
      <Morphology>[кольчуга,кольчуги,кольчуге,кольчугу,кольчугой,кольчуге,кольчуги,кольчуг,кольчугам,кольчуги,кольчугами,кольчугах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="225">
      <Name>доспех</Name>
      <Desc>Кольчуга с прикреплёнными на груди металлическими пластинами. В месте крепления пластин существенно улучшается защита при некотором увеличении веса и сохранении подвижности.</Desc>
      <Morphology>[доспех,доспеха,доспеху,доспеха,доспехом,доспехе,доспехи,доспехов,доспехам,доспехов,доспехами,доспехах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="226">
      <Name>панцирь</Name>
      <Desc>Панцирь - тяжелейший тип брони. |Максимальная защита при серьёзном ограничении подвижности.</Desc>
      <Morphology>[панцирь,панциря,панцирю,панцирь,панцирем,панцире,панцири,панцирей,панцирям,панцири,панцирями,панцирях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="227">
      <Name>перчатки</Name>
      <Desc>Металлические перчатки защищают руки от физических повреждений.</Desc>
      <Morphology>[перчатка,перчатки,перчатке,перчатку,перчаткой,перчатке,перчатки,перчаток,перчаткам,перчатки,перчатками,перчатках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="228">
      <Name>поножи</Name>
      <Desc>Металлические пластины надеваемые для защиты голеней.</Desc>
      <Morphology>[поножа,поножи,поноже,поножу,поножей,поноже,поножи,поножей,поножам,поножи,поножами,поножах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="229">
      <Name>кожаный панцирь</Name>
      <Desc>Простой доспех изготовленный из кусков толстой хорошо выдубленной кожи. Тяжелее металлического, при этом намного дешевле. Обеспечивает хорошую защиту от ударов. Немного ослабляет действие колющего и метательного оружия.</Desc>
      <Morphology>[кожаный панцирь,кожаного панциря,кожаному панцирю,кожаного панцирь,кожаным панцирем,кожаном панцире,кожаные панцири,
кожаных панцирей,кожаным панцирям,кожаных панцири,кожаными панцирями,кожаных панцирях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="230">
      <Name>кожаные ботинки</Name>
      <Desc>Обычная обувь жителей Северной Европы. Прочная, водонепроницаемая, на мягкой подошве. Защищает ноги главным образом от острых камней.</Desc>
      <Morphology>[кожаные ботинок,кожаные ботинка,кожаные ботинку,кожаные ботинок,кожаные ботинком,кожаные ботинке,кожаные ботинки,
кожаные ботинок,кожаные ботинкам,кожаные ботинки,кожаные ботинками,кожаные ботинках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="231">
      <Name>гладкий щит</Name>
      <Desc>@Василиск@ может зачернить зеркальный щит едким ядовитым газом, делающим его неотражающим. С этого момента он становится гладким щитом.</Desc>
      <Morphology>[гладкий щит,гладкого щита,гладкому щиту,гладкого щит,гладким щитом,гладком щите,гладкие щиты,гладких щитов,
гладким щитам,гладких щиты,гладкими щитами,гладких щитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="232">
      <Name>Гьялл</Name>
      <Desc>Гьялл могучий рог Хеймдалля. Он используется как сигнал опасности богам. Если протрубить в Гьялл, зло прекратит быть тайным и атакует богов немедленно. Это не выгодно игроку, которому нужно время, чтобы выполнить остальные свои задания. Лучше возвратить Гьялл Хеймдаллю, который стоит на страже на Бифросте.</Desc>
      <Morphology>[Гьялл,Гьялла,Гьяллу,Гьялла,Гьяллом,Гьялле,Гьяллы,Гьяллов,Гьяллам,Гьяллов,Гьяллами,Гьяллах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="233">
      <Name>Скидбладнир</Name>
      <Desc>Волшебная лодка Фрейра позволяет сухопутным созданиям передвигаться по воде. Когда он не используется, Скидбладнир складывается и помещается в кармане героя. Скидбладнир обычно находится в море Слэтера, но его можно случайно найти еще где-нибудь. При использовании увеличивает скорость передвижения по морю на 40.</Desc>
      <Morphology>[Скидбладнир,Скидбладнира,Скидбладниру,Скидбладнира,Скидбладниром,Скидбладнире,Скидбладниры,Скидбладниров,
Скидбладнирам,Скидбладниров,Скидбладнирами,Скидбладнирах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="234">
      <Name>Гунгнир</Name>
      <Desc>Копье Одина, будучи брошенным в цель никогда не промахивается. Это самое мощное метательное оружие на свете.</Desc>
      <Morphology>[Гунгнир,Гунгнира,Гунгниру,Гунгнира,Гунгниром,Гунгнире,Гунгниры,Гунгниров,Гунгнирам,Гунгниров,Гунгнирами,Гунгнирах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="235">
      <Name>Мимминг</Name>
      <Desc>Меч Фрейра.</Desc>
      <Morphology>[Мимминг,Мимминга,Миммингу,Мимминга,Миммингом,Мимминге,Мимминги,Миммингов,Миммингам,Миммингов,Миммингами,Миммингах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="236">
      <Name>Мьоллнир</Name>
      <Desc>Молот Тора всегда возвращается после броска и может быть использован для метания молний в любом направлении.</Desc>
      <Morphology>[Мьоллнир,Мьоллнира,Мьоллниру,Мьоллнира,Мьоллниром,Мьоллнире,Мьоллниры,Мьоллниров,Мьоллнирам,Мьоллниров,
Мьоллнирами,Мьоллнирах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="237">
      <Name>Коса Хель</Name>
      <Desc>Смертельная коса @Хель@ используется, чтобы пасти живые души в стране мертвых. Это ужасное оружие. Коса легкая и может использоваться любым созданием, которое сможет вырвать её из хватки Хель.</Desc>
      <Morphology>[Коса Хель,Косы Хель,Косе Хель,Косу Хель,Косой Хель,Косе Хель,Косы ,Кос ,Косам ,Косы ,Косами ,Косах ]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="238">
      <Name>наковальня</Name>
      <Desc>Хотя вес наковальни раздражает, у неё есть несколько применений. Кузнецам нужна наковальня, @щипцы@, и волшебная @палочка огня@, чтобы плавить предметы. Дополнительные наковальни обеспечивают большое количество материала, чтобы делать другие предметы.</Desc>
      <Morphology>[наковальня,наковальни,наковальне,наковальню,наковальней,наковальне,наковальни,наковален,наковальням,наковальни,
наковальнями,наковальнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="239">
      <Name>синий куб</Name>
      <Desc>Синий куб помещённый в рюкзак, переместит владельца рюкзака назад во времени на 1-100 ходов в произвольном интервале.</Desc>
      <Morphology>[синий куб,синего куба,синему кубу,синего куба,синим кубом,синем кубе,синие кубы,синих кубов,синим кубам,синих кубы,
синими кубами,синих кубах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="240">
      <Name>сучковатый корень</Name>
      <Desc>Сучковатые корни вылечат легкие повреждения и восстановлят стойкость, как и нормальное снадобье лечения.</Desc>
      <Morphology>[сучковатый корень,сучковатого корня,сучковатому корню,сучковатый корень,сучковатым корнем,сучковатом корне,
сучковатые корни,сучковатых корней,сучковатым корням,сучковатых корней,сучковатыми корнями,сучковатых корнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="241">
      <Name>зеленый гриб</Name>
      <Desc>Зеленые грибы увеличивают максимум hit point'ов съевшего.</Desc>
      <Morphology>[зеленый гриб,зеленого гриба,зеленому грибу,зеленый гриб,зеленым грибом,зеленом грибе,зеленые грибы,зеленых грибов,
зеленым грибам,зеленых грибы,зелеными грибами,зеленых грибах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="242">
      <Name>серый куб</Name>
      <Desc>Серый куб помещённый в рюкзак, переместит владельца рюкзака вперед во времени на 1-500 ходов в произвольном интервале.</Desc>
      <Morphology>[серый куб,серого куба,серому кубу,серого куба,серым кубом,сером кубе,серые кубы,серых кубов,серым кубам,серых кубы,
серыми кубами,серых кубах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="243">
      <Name>самородок</Name>
      <Desc>Рудный камень - злой предмет. Дается тем, кто пожелает @Гьялл@ или веревку Лазлула с помощью волшебной палочки желаний. Если его поместить в рюкзак героя, каждый ход волшебство рудного камня делает любое из следующего: | Превращает одно поле текущего уровня в камень, включая, возможно, и героя | Создает монстров вокруг применившего | Уничтожает другие предметы из рюкзака владельца | Уменьшает удачу владельца | Наносит повреждение применившему.</Desc>
      <Morphology>[самородок,самородка,самородку,самородок,самородком,самородке,самородки,самородков,самородкам,самородки,самородками,самородках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="244">
      <Name>магическое печенье</Name>
      <Desc>Печенье возвращает съевшему исходные размеры, если после выпивания таинственного снадобья они изменились.</Desc>
      <Morphology>[магическое печенье,магического печенья,магическому печенью,магическое печенье,магическим печеньем,магическом печенье,
магические печенья,магических печений,магическим печеньям,магических печенья,магическими печеньями,магических печеньях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="245">
      <Name>мифриловая кольчуга</Name>
      <Desc>Мифриловая кольчуга ничего не весит.</Desc>
      <Morphology>[мифриловая кольчуга,мифриловой кольчуги,мифриловой кольчуге,мифриловую кольчугу,мифриловой кольчугой,
мифриловой кольчуге,мифриловые кольчуги,мифриловых кольчуг,мифриловым кольчугам,мифриловых кольчуги,мифриловыми кольчугами,мифриловых кольчугах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="246">
      <Name>бумажная труба</Name>
      <Desc>Труба является отчасти хаотической. Он бросает создания и предметы во всех направлениях и сушит воду на своем пути.</Desc>
      <Morphology>[бумажная труба,бумажной трубы,бумажной трубе,бумажную трубу,бумажной трубой,бумажной трубе,бумажные трубы,
бумажных труб,бумажным трубам,бумажных труб,бумажными трубами,бумажных трубах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="247">
      <Name>красный гриб</Name>
      <Desc>Красный гриб ослепляет съевшего на несколько ходов. Это позволяет герою получить представление о шестом чувстве, которое приобретается при съедании мертвого ансска.</Desc>
      <Morphology>[красный гриб,красного гриба,красному грибу,красный гриб,красным грибом,красном грибе,красные грибы,красных грибов,
красным грибам,красных грибы,красными грибами,красных грибах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="248">
      <Name>серебряная мантия</Name>
      <Desc>Созданная из шкуры Часового, аннулирует магические атаки многих созданий, включая магов и чаровниц.</Desc>
      <Morphology>[серебряная мантия,серебряной мантии,серебряной мантии,серебряную мантию,серебряной мантией,серебряной мантии,
серебряные мантии,серебряных мантий,серебряным мантиям,серебряных мантии,серебряными мантиями,серебряных мантиях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="249">
      <Name>странное растение</Name>
      <Desc>После того как странное растение будет съедено, оно расширяется, наполняя желудок.</Desc>
      <Morphology>[странное растение,странного растения,странному растению,странное растение,странным растением,странном растении,
странные растения,странных растений,странным растениям,странных растения,странными растениями,странных растениях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="250">
      <Name>черный камень</Name>
      <Desc>Черный драгоценный камень вытягивает жизненную силу из умирающей жертвы. |Черные драгоценные камни являются мощным метательным оружием. Они не только наносят мучительный ущерб тем, в кого они попадают, но также перекачивают жизненную энергию из тех, кого убивают в того, кто их бросил. Эта энергия поглощается использующим в виде увеличения текущего количества HP. Тем не менее, если потребитель носит кольцо ловушки душ, энергия не будет перекачиваться в HP, а будет поглощаться кольцом.</Desc>
      <Morphology>[черный камень,черного камня,черному камню,черный камень,черным камнем,черном камне,черные камни,черных камней,
черным камням,черных камни,черными камнями,черных камнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="251">
      <Name>черный меч</Name>
      <Desc>Черный меч Гейррод смертельно проклятое оружие, которое может приобретаться только от жадности при помощи волшебной палочки желаний. Он причиняет мучительный вред тем, кто держит его в руках. Это вознаграждение для тех, кто желает получить @Мьельнир@, @Гунгнир@, @Мимминг@, косу Хель или рунный меч. Черный меч будет поражать противников 5% времени.</Desc>
      <Morphology>[черный меч,черного меча,черному мечу,черный меча,черным мечом,черном мече,черные мечи,черных мечей,черным мечам,
черных мечи,черными мечами,черных мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="252">
      <Name>сияющая шапка</Name>
      <Desc>Сияющая шапка – утерянный артефакт, который освещает любую комнату, в которую заходит герой.</Desc>
      <Morphology>[сияющая шапка,сияющая шапки,сияющая шапке,сияющая шапку,сияющая шапкой,сияющая шапке,сияющая шапки,сияющая шапок,
сияющая шапкам,сияющая шапки,сияющая шапками,сияющая шапках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="253">
      <Name>подбородник</Name>
      <Desc>Подбородником вознаграждается жадный, когда он захочет получить утерянные артефакты с помощью волшебной палочки желаний. Они будут выглядеть как желаемые вещи до начала первой битвы. Требуется три свитка рассеивания проклятия, чтобы их удалить, как только их истинная природа будет обнаружена.</Desc>
      <Morphology>[подбородник,подбородника,подбороднику,подбородника,подбородником,подбороднике,подбородники,подбородников,
подбородникам,подбородников,подбородниками,подбородниках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="254">
      <Name>обрушающий рог</Name>
      <Desc>Обрушающий рог используется, чтобы обвалить крыши подземных залов. Это не будет работать на открытом воздухе или базаре. Чтобы использовать обрушающий рог, выберите его в подземной комнате (или на входе в неё). После этого, у использовавшего есть 2-4 хода, до того как обрушится потолок. Входы являются безопасным местом, чтобы, встав в них смотреть на резню. Большинство монстров и предметов в пределах комнаты будут уничтожены или сильно повреждены. В конечном счете, обрушающий рог растрескается и рассыплется.</Desc>
      <Morphology>[горн обрушения,горна обрушения,горну обрушения,горн обрушения,горном обрушения,горне обрушения,горны обрушения,
горнов обрушения,горнам обрушения,горны обрушения,горнами обрушения,горнах обрушения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="255">
      <Name>золотые тоги</Name>
      <Desc>Золотыми тогами вознаграждается жадный, когда он захочет получить утерянные артефакты с помощью волшебной палочки желаний. Они будут выглядеть как желаемые вещи до начала первой битвы. Требуется три свитка рассеивания проклятия, чтобы их удалить, как только их истинная природа будет обнаружена.</Desc>
      <Morphology>[золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые 
тоги,золотые тоги,золотые тоги,золотые тоги]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="256">
      <Name>зеленый камень</Name>
      <Desc>Зеленый камень является единственной слабостью Скильда. Он неуязвим к физическим повреждениям, если нападающий на него не несет зеленый камень. Если зеленый камень хранится в красном мешке, он не помешает Скильду. Зеленый камень не нужно брать в руки или бросать, просто иметь в текущем имуществе потребителя.</Desc>
      <Morphology>[зеленый камень,зеленого камня,зеленому камню,зеленый камень,зеленым камнем,зеленом камне,зеленые камни,зеленых 
камней,зеленым камням,зеленых камни,зелеными камнями,зеленых камнях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="257">
      <Name>веревка Лазлула</Name>
      <Desc>Веревка Лазлула обычно располагается в храме Видара, где она была оставлена одним из трех несчастных авантюристов. Используется, чтобы подниматься через отверстия в потолке, которые в противном случае были бы недостижимы. Она работает по волшебству, разматываясь сама вверх из рюкзака использующего. Как только использующий будет в безопасности, веревка возвращается в его рюкзак. Для того, чтобы использовать веревку, просто наберите "&lt;" на клавиатуре, находясь под отверстием, ведущим вверх.</Desc>
      <Morphology>[веревка Лазлула,веревки Лазлула,веревке Лазлула,веревку Лазлула,веревкой Лазлула,веревке Лазлула,веревки Лазлула,
веревок Лазлула,веревкам Лазлула,веревки Лазлула,веревками Лазлула,веревках Лазлула]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="258">
      <Name>флакон</Name>
      <Desc>Пустые флаконы остаются после питья снадобий. Хотя они ничего не стоят, они очень ценны в Альвхейме, где сырой материал снадобий находится в прудах по всему миру. Флаконы можно наполнять. Если когда-нибудь для алхимической смеси потребуется снадобье питьевой воды, просто наполните пустой флакон в ближайшем источнике воды.</Desc>
      <Morphology>[флакон,флакона,флакону,флакона,флаконом,флаконе,флаконы,флаконов,флаконам,флаконов,флаконами,флаконах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="259">
      <Name>шлем знания</Name>
      <Desc>Шлем знания - утерянный артефакт, который позволяет игроку учить навыки в порядке полезности при чтении свитков знания.</Desc>
      <Morphology>[шлем знания,шлема знания,шлему знания,шлема знания,шлемом знания,шлеме знания,шлемы знания,шлемов знания,шлемам 
знания,шлемов знания,шлемами знания,шлемах знания]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="260">
      <Name>шлем рассеивания</Name>
      <Desc>Вырезаные из черепов зардонов, шлемы рассеивания поглощают ментальные частоты, заглушая атаку зардонов и Вансериля. Чтобы отличить от обычных шлемов, их надо идентифицировать.</Desc>
      <Morphology>[шлем рассеивания,шлема рассеивания,шлему рассеивания,шлема рассеивания,шлемом рассеивания,шлеме рассеивания,шлемы 
рассеивания,шлемов рассеивания,шлемам рассеивания,шлемов рассеивания,шлемами рассеивания,шлемах рассеивания]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="261">
      <Name>колонтарь</Name>
      <Desc>Броня, набранная из изогнутых по форме тела металлических полос связанных между собой. Хорошая защита ценой некоторого снижения подвижности. Хорошо защищает от стрел, несколько хуже - от арбалетных болтов.</Desc>
      <Morphology>[колонтарь,колонтаря,колонтарю,колонтарь,колонтарем,колонтаре,колонтари,колонтарей,колонтарям,колонтари,колонтарями,колонтарях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="262">
      <Name>колючий хлыст</Name>
      <Desc>Колючий хлыст может использоваться для подчинения существ. Пораженное им существо делается нейтральным и иногда отдает свое имущество в знак подчинения.</Desc>
      <Morphology>[колючий хлыст,колючего хлыста,колючему хлысту,колючего хлыст,колючим хлыстом,колючем хлысте,колючие хлысты,колючих 
хлыстов,колючим хлыстам,колючих хлысты,колючими хлыстами,колючих хлыстах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="263">
      <Name>боевой топор</Name>
      <Desc>Боевой топор - это тяжелое обоюдоострое оружие.</Desc>
      <Morphology>[боевой топор,боевого топора,боевому топору,боевого топор,боевым топором,боевом топоре,боевые топоры,боевых топоров,
боевым топорам,боевых топоры,боевыми топорами,боевых топорах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="264">
      <Name>горжет</Name>
      <Desc>Горжет защищает горло. Это необходимая защита для сражения с иридорнами.</Desc>
      <Morphology>[горжет,горжета,горжету,горжет,горжетом,горжете,горжеты,горжетов,горжетам,горжеты,горжетами,горжетах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="265">
      <Name>железный щит</Name>
      <Desc>Слегка вытянутый щит целиком выкованный из железа. Тяжёлое, но эффективное средство защиты в бою на всех дистанциях.</Desc>
      <Morphology>[железный щит,железного щита,железному щиту,железного щит,железным щитом,железном щите,железные щиты,железных щитов,
железным щитам,железных щиты,железными щитами,железных щитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="266">
      <Name>посох слоновой кости</Name>
      <Desc>Посох из слоновой кости сильно ранит нежить.</Desc>
      <Morphology>[посох слоновой кости,посоха слоновой кости,посоху слоновой кости,посох слоновой кости,посохом слоновой кости,посохе 
слоновой кости,посохи слоновой кости,посохов слоновой кости,посохам слоновой кости,посохи слоновой кости,посохами слоновой кости,посохах слоновой кости]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="267">
      <Name>свиток благословения</Name>
      <Desc>Свиток благословения изменит свойства предмета таким образом: поднимет качество от проклятого до нормального и от нормального до благословенного. Если свиток благословения будет прочитан когда читающий пьян, то все в рюкзаке прочитавшего будет с 60% вероятностью благословлено (или проклято). Если свиток благословения проклят, то он уменьшит бонусы и качества.</Desc>
      <Morphology>[свиток благословения,свитка благословения,свитку благословения,свиток благословения,свитком благословения,
свитке благословения,свитки благословения,свитков благословения,свиткам благословения,свитки благословения,свитками благословения,свитках благословения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="268">
      <Name>свиток уничтожения</Name>
      <Desc>Свиток уничтожения уничтожает один предмет из рюкзака прочитавшего по его выбору. Если свиток уничтожения будет прочитан когда читающий пьян, каждый предмет, которым он обладает, будет или уничтожен или как-либо поврежден.</Desc>
      <Morphology>[свиток уничтожения,свитка уничтожения,свитку уничтожения,свиток уничтожения,свитком уничтожения,свитке уничтожения,
свитки уничтожения,свитков уничтожения,свиткам уничтожения,свитки уничтожения,свитками уничтожения,свитках уничтожения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="269">
      <Name>свиток снятия проклятий</Name>
      <Desc>Чтение свитка снятия проклятий снимает проклятие со всех предметов в рюкзаке прочитавшего. Свиток снятия проклятий, когда читающий пьян, проклинает все предметы в рюкзаке прочитавшего.</Desc>
      <Morphology>[свиток снятия проклятий,свитка снятия проклятий,свитку снятия проклятий,свиток снятия проклятий,свитком снятия 
проклятий,свитке снятия проклятий,свитки снятия проклятий,свитков снятия проклятий,свиткам снятия проклятий,свитки 
снятия проклятий,свитками снятия проклятий,свитках снятия проклятий]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="270">
      <Name>свиток путешествия</Name>
      <Desc>Свиток путешествия телепортирует прочитавшего куда-нибудь в пределах уровня. Если свиток, благословлен, он перенесет прочитавшего на Распутья. Если свиток путешествия проклят или будет прочитан когда читающий пьян, он умчит воспользовавшегося им в произвольное место во вселенной.</Desc>
      <Morphology>[свиток путешествия,свитка путешествия,свитку путешествия,свиток путешествия,свитком путешествия,свитке путешествия,
свитки путешествия,свитков путешествия,свиткам путешествия,свитки путешествия,свитками путешествия,свитках путешествия]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="271">
      <Name>свиток гашения</Name>
      <Desc>Свиток гашения может использоваться, чтобы уничтожить целые расы существ. Уничтожение своей собственной расы прекратит жизнь прочитавшего. Некоторые расы не могут быть уничтожены. Если свиток гашения будет прочитан в состоянии опьянения, прочитавший вернет к жизни прежде уничтоженную расу. Если выбраны люди, а читатель - не человек, все монстры-люди будут уничтожены. Уничтожение рас всегда уменьшает показатель морали прочитавшего. |Названия рас можно задавать только в единственном числе (пример: "гном" или "берсерк").</Desc>
      <Morphology>[свиток гашения,свитка гашения,свитку гашения,свиток гашения,свитком гашения,свитке гашения,свитки гашения,
свитков гашения,свиткам гашения,свитки гашения,свитками гашения,свитках гашения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="272">
      <Name>свиток знания</Name>
      <Desc>Чтение свитка знания наделит прочитавшего читателя знанием какого- нибудь навыка или силы. Умение или сила будут выбираться произвольно, если герой не будет носить шлем знания, потерянный артефакт.</Desc>
      <Morphology>[свиток знания,свитка знания,свитку знания,свиток знания,свитком знания,свитке знания,свитки знания,свитков знания,
свиткам знания,свитки знания,свитками знания,свитках знания]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="273">
      <Name>свиток картографии</Name>
      <Desc>При прочтении, свиток картографии откроет прочитавшему карту текущего региона. Проклятый свиток картографии закроет карту региона. Благословленный свиток картографии покажет положение всех ловушек на уровне.</Desc>
      <Morphology>[свиток картографии,свитка картографии,свитку картографии,свиток картографии,свитком картографии,свитке картографии,
свитки картографии,свитков картографии,свиткам картографии,свитки картографии,свитками картографии,свитках картографии]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="274">
      <Name>свиток транспорта</Name>
      <Desc>Свиток транспорта переносит прочитавшего на базар ниже Мидгарда, и обратно. Убить торговцев базара трудно. Даже перед попыткой убить их рекомендуется класс брони (AC) - 250.</Desc>
      <Morphology>[свиток транспорта,свитка транспорта,свитку транспорта,свиток транспорта,свитком транспорта,свитке транспорта,
свитки транспорта,свитков транспорта,свиткам транспорта,свитки транспорта,свитками транспорта,свитках транспорта]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="275">
      <Name>свиток очарования</Name>
      <Desc>Свиток очарования имеет несколько эффектов. Все очарованные предметы автоматически идентифицируются. Благословленный свиток очарования добавляет 10-15 к бонусам, нормальный свиток очарования добавляет 5- 10, а проклятый - уменьшает бонусы на 1-5. На каждый класс предметов и некоторые уникальные предметы действие свитка индивидуально.</Desc>
      <Morphology>[свиток очарования,свитка очарования,свитку очарования,свиток очарования,свитком очарования,свитке очарования,
свитки очарования,свитков очарования,свиткам очарования,свитки очарования,свитками очарования,свитках очарования]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="276">
      <Name>свиток перезарядки</Name>
      <Desc>Свиток перезарядки используется, чтобы добавить заряды волшебным палочкам. Он может, также, использоваться, чтобы обновить изношенный колючий хлыст или деревянную флейту. Благословленный свиток перезарядки может добавить заряд волшебной палочке желаний. Чтение свитка перезарядки в состоянии опьянения, высосет все заряды из волшебных палочек прочитавшего и высушит подчиняющую силу в колючих хлыстах.</Desc>
      <Morphology>[свиток перезарядки,свитка перезарядки,свитку перезарядки,свиток перезарядки,свитком перезарядки,свитке перезарядки,
свитки перезарядки,свитков перезарядки,свиткам перезарядки,свитки перезарядки,свитками перезарядки,свитках перезарядки]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="277">
      <Name>свиток возврата</Name>
      <Desc>Свиток возврата переносит прочитавшего в последнюю позицию, где накладывалось заклинание возврата. Если никакое заклинание не накладывалось, прочитавший возвратится в деревню. Чтение свитка возврата смертельно на базаре. Волшебное силовое поле базара искажает магию возврата, телепортируя куски прочитавшего во всю вселенную.</Desc>
      <Morphology>[свиток возврата,свитка возврата,свитку возврата,свиток возврата,свитком возврата,свитке возврата,свитки возврата,
свитков возврата,свиткам возврата,свитки возврата,свитками возврата,свитках возврата]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="278">
      <Name>свиток чуда</Name>
      <Desc>Чтение свитка чуда приводит к одному из нескольких непредсказуемых событий. Они следующие: | Прочитавшего окружают деревья. | На текущем уровне высыхают все снадобья, грязь, зыбучие пески, лава и вода, включая снадобья в рюкзаке прочитавшего. | Прочитавший превращается в другое создание. | Дружественные создания оборачиваются против прочитавшего, тогда как враждебные создания становятся дружественными. | Все деревья превращаются в другие растения. | Прочитавший ускоряется. | Ускоряются все остальные создания. | Прочитавший делается устойчивым к нежелательной телепортации и приобретает способность телепортироваться по желанию. | Прочитавший делается устойчивым к лучам смерти, кислоте, окаменению, волшебным лучам и дыханию, холоду, теплу, или яду. |Чтение свитка чуда когда читающий пьян, создает реку через текущий уровень. |Благословленный свиток чуда превращает прочитавшего в мощную тварь, если он выберет вариант превращения. Проклятый свиток чуда превращает прочитавшего в слабое создание или растение, если он выберет вариант превращения.</Desc>
      <Morphology>[свиток чуда,свитка чуда,свитку чуда,свиток чуда,свитком чуда,свитке чуда,свитки чуда,свитков чуда,свиткам чуда,
свитки чуда,свитками чуда,свитках чуда]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="279">
      <Name>свиток союза</Name>
      <Desc>Чтение свитка союза заставит создания около прочитавшего немедленно стать дружественными. На мощных монстров свиток союза не действует. Проклятый свиток союза приводит ближайшие создания в гнев.</Desc>
      <Morphology>[свиток союза,свитка союза,свитку союза,свиток союза,свитком союза,свитке союза,свитки союза,свитков союза,
свиткам союза,свитки союза,свитками союза,свитках союза]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="280">
      <Name>свиток вызова</Name>
      <Desc>Свиток вызова призывает вам на помощь могучих существ из другого измерения. Все пять - сравнительно сходные, но каждое имеет свои собственные специальные характеристики. Чтение свитка вызова когда читающий пьян, или пошлет каждое не-мощное чудовище прочь из текущего уровня (с вероятностью 93%), или вызовет серый ужас (с вероятностью 7%).</Desc>
      <Morphology>[свиток вызова,свитка вызова,свитку вызова,свиток вызова,свитком вызова,свитке вызова,свитки вызова,свитков вызова,
свиткам вызова,свитки вызова,свитками вызова,свитках вызова]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="281">
      <Name>свиток идентификации</Name>
      <Desc>Чтение свитка идентификации делает известной природу любого предмета по выбору прочитавшего. Если прочитан благословленный свиток идентификации, то все предметы в рюкзаке прочитавшего станут идентифицированными. Если будет прочитан проклятый свиток идентификации или нормальный, но когда читающий пьян, тогда все предметы становятся неизвестными.</Desc>
      <Morphology>[свиток идентификации,свитка идентификации,свитку идентификации,свиток идентификации,свитком идентификации,
свитке идентификации,свитки идентификации,свитков идентификации,свиткам идентификации,свитки идентификации,
свитками идентификации,свитках идентификации]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="282">
      <Name>свиток двенадцати врат</Name>
      <Desc>Свитком двенадцати врат вызываются создания. Если свиток двенадцати врат будет прочитан когда читающий пьян, то вокруг него появится золото в сопровождении нескольких виеров. Если игрок будучи пьяным прочитает свиток двенадцати врат на базаре, то появятся синие пучки.</Desc>
      <Morphology>[свиток двенадцати врат,свитка двенадцати врат,свитку двенадцати врат,свиток двенадцати врат,свитком двенадцати 
врат,свитке двенадцати врат,свитки двенадцати врат,свитков двенадцати врат,свиткам двенадцати врат,свитки двенадцати 
врат,свитками двенадцати врат,свитках двенадцати врат]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="283">
      <Name>свиток остановки времени</Name>
      <Desc>Свиток остановки времени имеет силу остановить течение времени для целой вселенной за исключением прочитавшего. Чтение благословленного свитка остановки времени останавливает течение времени на 100-126 ходов, нормального свитка остановки времени - на 10-30 ходов, а проклятый свиток остановки времени останавливает время для прочитавшего на 10-30 ходов тогда как остальная часть вселенной продолжает двигаться вперед. Только люди могут пройти сквозь время. Любой другой вид не найдет этот свиток полезным. |Остановка Времени - безрезультатна на базаре и в колодце Мимира. Если прочитать свиток в Царстве Мимира, Нифльхейме, Ётунхейме, Нидавеллире, арсенале, Асгарде, океане, на Бифросте или на реке Гьолл, то откроются волшебные врата и могут появиться любые существа.</Desc>
      <Morphology>[свиток остановки времени,свитка остановки времени,свитку остановки времени,свиток остановки времени,свитком 
остановки времени,свитке остановки времени,свитки остановки времени,свитков остановки времени,свиткам остановки времени,
свитки остановки времени,свитками остановки времени,свитках остановки времени]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="284">
      <Name>свиток пламени</Name>
      <Desc>Свиток пламени всегда повредит прочитавшему неустойчивому к огню. Благословленный свиток пламени поднимет максимум HP прочитавшему неустойчивому к огню. Проклятый свиток пламени уменьшит максимум HP прочитавшему неустойчивому к огню. Свиток пламени, прочитанный когда читающий пьян, повредит не-устойчивым к огню монстрам, стоящим непосредственно рядом с прочитавшим.</Desc>
      <Morphology>[свиток пламени,свитка пламени,свитку пламени,свиток пламени,свитком пламени,свитке пламени,свитки пламени,
свитков пламени,свиткам пламени,свитки пламени,свитками пламени,свитках пламени]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="285">
      <Name>свиток создания ловушек</Name>
      <Desc>Чтение свитка создания ловушек сделает вокруг прочитавшего ловушки, чтобы поймать в них орды атакующих монстров. Если свиток создания ловушек прочитан когда читающий пьян, то все ловушки на текущем уровне будут уничтожены.</Desc>
      <Morphology>[свиток создания ловушек,свитка создания ловушек,свитку создания ловушек,свиток создания ловушек,свитком создания 
ловушек,свитке создания ловушек,свитки создания ловушек,свитков создания ловушек,свиткам создания ловушек,свитки 
создания ловушек,свитками создания ловушек,свитках создания ловушек]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="286">
      <Name>свиток удар лавы</Name>
      <Desc>Чтение свитка удара лавы призывает с небес лаву на поля в радиусе трех полей вокруг прочитавшего. Если свиток удара лавы прочитан когда читающий пьян, синие скалы упадут на голову прочитавшему, нанося 20- 40 hp ущерба.</Desc>
      <Morphology>[свиток удар лавы,свитка удара лавы,свитку удару лавы,свиток удар лавы,свитком ударом лавы,свитке ударе лавы,
свитки удары лавы,свитков ударов лавы,свиткам ударам лавы,свитки удары лавы,свитками ударами лавы,свитках ударах лавы]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="287">
      <Name>свиток чистого зла</Name>
      <Desc>Свиток чистого зла делает любую из следующих грязных вещей: | Проклинает все предметы в рюкзаке прочитавшего | Делает 100 ловушек на текущем уровне | Посылает прочитавшего в Нифльхейм | Окружает прочитавшего мигднартами | Создает 100 чудовищ | Ослепляет прочитавшего на 50-200 ходов и уменьшает его мораль | Вызывает денизенов</Desc>
      <Morphology>[свиток чистого зла,свитка чистого зла,свитку чистого зла,свиток чистого зла,свитком чистого зла,свитке чистого зла,
свитки чистого зла,свитков чистого зла,свиткам чистого зла,свитки чистого зла,свитками чистого зла,свитках чистого зла]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="288">
      <Name>записка</Name>
      <Morphology>[записка,записки,записке,записку,запиской,записке,записки,записок,запискам,записок,записками,записках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="289">
      <Name>свиток переключения тел</Name>
      <Desc>Свиток переключения тел находит наиболее сильную тварь на уровне и помещает прочитавшего в тело этой твари со всем его имуществом. Если прочитавший - наиболее сильная тварь, или поблизости нет тварей, перемещения не произойдет. Чтение свитка переключения тел когда читающий пьян, переключит телами прочитавшего и самую слабую тварь в окрестностях.</Desc>
      <Morphology>[свиток переключения тел,свитка переключения тел,свитку переключения тел,свиток переключения тел,свитком 
переключения тел,свитке переключения тел,свитки переключения тел,свитков переключения тел,свиткам 
переключения тел,свитки переключения тел,свитками переключения тел,свитках переключения тел]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="290">
      <Name>зелье омоложения</Name>
      <Desc>Зелье омоложения восстановит потерянные силы. Благославленное зелье омоложения даст иммунитет от отравления в будущем. Проклятое зелье омоложения заставит печень потребителя утратить способность обрабатывать яд. |Если герой увял под воздействием умертвия, важно сначала выпить зелье лечения, чтобы восстановить способность к омоложению, а затем выпить зелье омоложения.</Desc>
      <Morphology>[зелье омоложения,зелья омоложения,зелью омоложения,зелье омоложения,зельем омоложения,зелье омоложения,зелья 
омоложения,зелий омоложения,зельям омоложения,зелья омоложения,зельями омоложения,зельях омоложения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="291">
      <Name>святая вода</Name>
      <Desc>Питье благославленной и нормальной святой воды увеличивает удачу потребителя. Проклятая святая вода уменьшает удачу потребителя и вызывает незначительное ощущение жжения.</Desc>
      <Morphology>[святая вода,святой воды,святой воде,святую воду,святой водой,святой воде,святые воды,святых вод,святым водам,
святых воды,святыми водами,святых водах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="292">
      <Name>зелье прозрачности</Name>
      <Desc>От выпивания зелья прозрачности, потребитель становится невидимым на 110-210 ходов. Когда потребитель невидимый, его трудно найти и монстры не могут так легко его выследить.</Desc>
      <Morphology>[зелье прозрачности,зелья прозрачности,зелью прозрачности,зелье прозрачности,зельем прозрачности,зелье прозрачности,
зелья прозрачности,зелий прозрачности,зельям прозрачности,зелья прозрачности,зельями прозрачности,зельях прозрачности]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="293">
      <Name>зелье фазирования</Name>
      <Desc>При употреблении, зелье фазирования позволяет потребителю проходить через любую твердую субстанцию, как если бы он был воздушным. Проклятое зелье фазирования действует только один ход. Нормальное и благословленное зелья фазирования предупредят потребителя перед тем, как он вновь "затвердеет". Затвердевание в твердой скале и деревьях - всегда фатально.</Desc>
      <Morphology>[зелье фазирования,зелья фазирования,зелью фазирования,зелье фазирования,зельем фазирования,зелье фазирования,
зелья фазирования,зелий фазирования,зельям фазирования,зелья фазирования,зельями фазирования,зельях фазирования]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="294">
      <Name>зелье ограбления</Name>
      <Desc>Зелье ограбления показывают положение всех предметов на текущем уровне, включая переносимые другими тварями и лежащие под водой. Зелье ограбления полезно для нахождения утерянных артефактов в склепе, море Слэтера, и хаосе.</Desc>
      <Morphology>[зелье ограбления,зелья ограбления,зелью ограбления,зелье ограбления,зельем ограбления,зелье ограбления,зелья 
ограбления,зелий ограбления,зельям ограбления,зелья ограбления,зельями ограбления,зельях ограбления]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="295">
      <Name>зелье ликантропии</Name>
      <Desc>Как только потребитель выпьет зелье ликантропии, он вступит в атаку рыскания. Разбросав одежду и уронив вещи, потребитель будет искать и пожирать любые формы жизни, которые обнаружит, беспорядочно атакуя. По возвращении в исходное состояние, возьмет свое понесенный за это время ущерб. Это может быть смертельно для потребителей с малым количеством HP. Ликантропию можно вылечить, выпив благословленное зелье лечения или превратившись в другое создание.</Desc>
      <Morphology>[зелье ликантропии,зелья ликантропии,зелью ликантропии,зелье ликантропии,зельем ликантропии,зелье ликантропии,
зелья ликантропии,зелий ликантропии,зельям ликантропии,зелья ликантропии,зельями ликантропии,зельях ликантропии]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="296">
      <Name>зелье лечения</Name>
      <Desc>Нормальное зелье лечения восстанавливает несколько потерянных HP. Благословленное зелье лечения восстановит все потерянные HP. Проклятое зелье лечения нанесет ущерб. Нормальное и благословленное зелья лечения вылечат слепоту, лихорадку, увядание, опьянение, галлюцинации, незаживляемость, гнилую хворь. |Благословленное зелье лечения вылечит следующее: | ожоги от огненной ловушки; | потерю ног; | головокружение; | ликантропию; | исшрамленность мозга (последствия галлюцинаций); | оплодотворение гормом; | отравление; | потерю глаз, если осталось менее двух; | глухоту; | заражение.</Desc>
      <Morphology>[зелье лечения,зелья лечения,зелью лечения,зелье лечения,зельем лечения,зелье лечения,зелья лечения,зелий лечения,
зельям лечения,зелья лечения,зельями лечения,зельях лечения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="297">
      <Name>зелье скорости</Name>
      <Desc>Зелья скорости производят кумулятивный эффект. Чем больше зелий выпьет потребитель, тем быстрее он будет. Тем не менее, есть предел человеческого метаболизма. Скорости порядка 60 - обычно фатальны, а 70 - фатальны всегда. Когда появляется сообщение "Вы перемещаетесь с опасной быстротой", пора переставать пить зелья скорости до тех пор, пока их действие не пройдет.</Desc>
      <Morphology>[зелье скорости,зелья скорости,зелью скорости,зелье скорости,зельем скорости,зелье скорости,зелья скорости,
зелий скорости,зельям скорости,зелья скорости,зельями скорости,зельях скорости]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="298">
      <Name>зелье силы</Name>
      <Desc>Благословленное или нормальное зелье силы поднимет силу. Проклятое зелье силы уменьшает силу.</Desc>
      <Morphology>[зелье силы,зелья силы,зелью силы,зелье силы,зельем силы,зелье силы,зелья силы,зелий силы,зельям силы,зелья силы,
зельями силы,зельях силы]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="299">
      <Name>зелье опыта</Name>
      <Desc>Благославленное и нормальное зелья опыта поднимают, а проклятое зелье опыта понижает уровень опыта.</Desc>
      <Morphology>[зелье опыта,зелья опыта,зелью опыта,зелье опыта,зельем опыта,зелье опыта,зелья опыта,зелий опыта,зельям опыта,
зелья опыта,зельями опыта,зельях опыта]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="300">
      <Name>зелье паралича</Name>
      <Desc>Зелье паралича парализует на месте на несколько ходов. Благославленное зелье паралича будет иметь меньший, а проклятое - больший срок действия, чем нормальное.</Desc>
      <Morphology>[зелье паралича,зелья паралича,зелью паралича,зелье паралича,зельем паралича,зелье паралича,зелья паралича,
зелий паралича,зельям паралича,зелья паралича,зельями паралича,зельях паралича]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="301">
      <Name>мёд</Name>
      <Desc>Мёд опьяняет потребителя. Состояние опьянения будет продолжаться несколько ходов. Это может быть полезно, когда нужно использовать эффекты определенных свитков, которые, будучи прочитаны когда читающий пьян, действуют иначе. Питье мёда несколько раз в течение ограниченного времени может вызвать потерю сознания или даже смерть от алкогольного отравления.</Desc>
      <Morphology>[мед,меда,меду,мед,медом,меде,меды,медов,медам,меды,медами,медах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="302">
      <Name>яд</Name>
      <Desc>Пить яд - вредно. Неустойчивый к яду, умрет в течение 1 - 200 ходов, если не выпьет благословленное зелье лечения.</Desc>
      <Morphology>[яд,яда,яду,яд,ядом,яде,яды,ядов,ядам,яды,ядами,ядах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="303">
      <Name>зелье заражения</Name>
      <Desc>Заражение пускает по пути медленного вырождения. Кожа и волосы постепенно слезают и, в конечном счете, наступит смерть от внутренней дисфункции, если не выпить благословленное зелье лечения.</Desc>
      <Morphology>[зелье заражения,зелья заражения,зелью заражения,зелье заражения,зельем заражения,зелье заражения,зелья заражения,
зелий заражения,зельям заражения,зелья заражения,зельями заражения,зельях заражения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="304">
      <Name>зелье слепоты</Name>
      <Desc>Зелье слепоты заставит ослепнуть на 10-300 ходов в зависимости от качества. Если потребитель съел мертвого ансска, не съев потом губчатую массу, он сможет обнаруживать присутствие других существ пока слеп.</Desc>
      <Morphology>[зелье слепоты,зелья слепоты,зелью слепоты,зелье слепоты,зельем слепоты,зелье слепоты,зелья слепоты,зелий слепоты,
зельям слепоты,зелья слепоты,зельями слепоты,зельях слепоты]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="305">
      <Name>зелье конституции</Name>
      <Desc>Благославленное и нормальное зелье конституции поднимут конституцию потребителя. Проклятое зелье конституции уменьшает конституцию потребителя.</Desc>
      <Morphology>[зелье конституции,зелья конституции,зелью конституции,зелье конституции,зельем конституции,зелье конституции,
зелья конституции,зелий конституции,зельям конституции,зелья конституции,зельями конституции,зельях конституции]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="306">
      <Name>зелье поиска души</Name>
      <Desc>Зелье поиска души показывает положение всей жизни на текущем уровне, кроме маскирующихся хамелеонов.</Desc>
      <Morphology>[зелье поиска душ,зелья поиска душ,зелью поиска душ,зелье поиска душ,зельем поиска душ,зелье поиска душ,зелья поиска 
душ,зелий поиска душ,зельям поиска душ,зелья поиска душ,зельями поиска душ,зельях поиска душ]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="307">
      <Name>зелье галлюцинаций</Name>
      <Desc>Зелье галлюцинации заставляет потребителя видеть дикие формы и создания везде на несколько ходов. Когда действие зелья закончится, остаточные последствия пройдут, после того как будет выпито благославленное зелье лечения.</Desc>
      <Morphology>[зелье галлюцинаций,зелья галлюцинаций,зелью галлюцинаций,зелье галлюцинаций,зельем галлюцинаций,зелье галлюцинаций,
зелья галлюцинаций,зелий галлюцинаций,зельям галлюцинаций,зелья галлюцинаций,зельями галлюцинаций,зельях галлюцинаций]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="308">
      <Name>зелье панциря</Name>
      <Desc>Зелье панциря, если оно благославленное или нормальное, закаляет кожу выпившего, улучшая класс брони (АС). Проклятые зелья панциря повреждают кожу.</Desc>
      <Morphology>[зелье панциря,зелья панциря,зелью панциря,зелье панциря,зельем панциря,зелье панциря,зелья панциря,зелий панциря,
зельям панциря,зелья панциря,зельями панциря,зельях панциря]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="309">
      <Name>зелье выносливости</Name>
      <Desc>Зелье выносливости поднимает HP потребителя выше их максимума. Проклятое зелье выносливости уменьшает текущие HP и часто смертельно.</Desc>
      <Morphology>[зелье выносливости,зелья выносливости,зелью выносливости,зелье выносливости,зельем выносливости,зелье выносливости,
зелья выносливости,зелий выносливости,зельям выносливости,зелья выносливости,зельями выносливости,зельях выносливости]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="310">
      <Name>питьевая вода</Name>
      <Desc>Пить воду бесполезно, но вода - существенный компонент в некоторых алхимических смесях. Если нужна флакон питьевой воды, а вы не можете его найти, просто наполните пустой флакон из любого источника воды.</Desc>
      <Morphology>[питьевая вода,питьевой воды,питьевой воде,питьевую воду,питьевой водой,питьевой воде,питьевые воды,питьевых вод,
питьевым водам,питьевых воды,питьевыми водами,питьевых водах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="311">
      <Name>зелье восстановления магии</Name>
      <Desc>Если фокуснику нужно налагать больше заклинаний, но нет времени ждать восстановления SP, зелье восстановления магии быстро восстановит утраченные SP.</Desc>
      <Morphology>[зелье восстановления магии,зелья восстановления магии,зелью восстановления магии,зелье восстановления магии,
зельем восстановления магии,зелье восстановления магии,зелья восстановления магии,зелий восстановления магии,
зельям восстановления магии,зелья восстановления магии,зельями восстановления магии,зельях восстановления магии]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="312">
      <Name>зелье поднятия магии</Name>
      <Desc>Более могущественному фокуснику необходимо больше SP, чем дается фокуснику-ученику. Единственный способ приобрести SP - выпить зелье поднятия магии. Проклятое зелье поднятия магии уменьшит максимальное число SP, доступных потребителю.</Desc>
      <Morphology>[зелье поднятия магии,зелья поднятия магии,зелью поднятия магии,зелье поднятия магии,зельем поднятия магии,зелье 
поднятия магии,зелья поднятия магии,зелий поднятия магии,зельям поднятия магии,зелья поднятия магии,зельями поднятия 
магии,зельях поднятия магии]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="313">
      <Name>зелье второй жизни</Name>
      <Desc>Только мастер алхимик может создать зелье второй жизни. Оно может создаваться только один раз за игру. После того как зелье второй жизни выпито, оно один раз воскресит потребителя из мертвых, восстановив его независимо от того, какой ущерб вызывал гибель.</Desc>
      <Morphology>[зелье второй жизни,зелья второй жизни,зелью второй жизни,зелье второй жизни,зельем второй жизни,зелье второй жизни,
зелья второй жизни,зелий второй жизни,зельям второй жизни,зелья второй жизни,зельями второй жизни,зельях второй жизни]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="314">
      <Name>зелье геологии</Name>
      <Desc>Зелье геологии дает способность изменять местность. Это чрезвычайно полезно в бою. Только наиболее сильный из монстров может сопротивляться действию горы, создаваемой на его голове. Такие монстры попытаются отразить атаку на поле поблизости - надо надеяться не на героя. Землеустройство может, также использоваться, чтобы изменить поле с водой, которое содержит предмет, который желает землеустроитель.</Desc>
      <Morphology>[зелье геологии,зелья геологии,зелью геологии,зелье геологии,зельем геологии,зелье геологии,зелья геологии,
зелий геологии,зельям геологии,зелья геологии,зельями геологии,зельях геологии]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="315">
      <Name>зелье диагноза</Name>
      <Desc>Зелья диагноза дает потребителю способность устанавливать физическое состояние, расположение и возможности атаковать других тварей.</Desc>
      <Morphology>[зелье диагноза,зелья диагноза,зелью диагноза,зелье диагноза,зельем диагноза,зелье диагноза,зелья диагноза,
зелий диагноза,зельям диагноза,зелья диагноза,зельями диагноза,зельях диагноза]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="316">
      <Name>зелье музыки</Name>
      <Desc>Зелье музыки наградит выпившего навыком музыки. С навыком музыки, можно использовать стеклянную окарину, чтобы выбрать своё расположение на выходе из Муспельхейма и использовать деревянную флейту, чтобы укротить монстров.</Desc>
      <Morphology>[зелье музыки,зелья музыки,зелью музыки,зелье музыки,зельем музыки,зелье музыки,зелья музыки,зелий музыки,зельям музыки,
зелья музыки,зельями музыки,зельях музыки]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="317">
      <Name>зелье неуязвимости</Name>
      <Desc>Зелья неуязвимости делают потребителя непроницаемым для физических атак в течение ограниченного времени. Они кумулятивны по действию вплоть до 750 ходов с каждым снадобьем, добавляющим 100-150 ходов неуязвимости.</Desc>
      <Morphology>[зелье неуязвимости,зелья неуязвимости,зелью неуязвимости,зелье неуязвимости,зельем неуязвимости,зелье неуязвимости,
зелья неуязвимости,зелий неуязвимости,зельям неуязвимости,зелья неуязвимости,зельями неуязвимости,зельях неуязвимости]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="318">
      <Name>зелье оживления</Name>
      <Desc>Зелье оживления дает потребителю способность оживлять мертвых, чтобы они сражались на его стороне.</Desc>
      <Morphology>[зелье оживления,зелья оживления,зелью оживления,зелье оживления,зельем оживления,зелье оживления,зелья оживления,
зелий оживления,зельям оживления,зелья оживления,зельями оживления,зельях оживления]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="319">
      <Name>зелье переключения</Name>
      <Desc>Зелье переключения измерений дают потребителю способность путешествовать через распутья. Распутья есть над всеми плоскостями вселенной, и вступление на них позволит путешественнику сходить в любую из областей вселенной. Область, которая будет посещена, определена цветом пространства, в которое путешественник вступает.</Desc>
      <Morphology>[зелье переключения,зелья переключения,зелью переключения,зелье переключения,зельем переключения,зелье переключения,
зелья переключения,зелий переключения,зельям переключения,зелья переключения,зельями переключения,зельях переключения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="320">
      <Name>зелье превращения</Name>
      <Desc>Выпивание зелья превращения превратят потребителя в иное создание. Если потребитель не доволен своим обликом, он может выпить другое зелье превращения или использовать волшебную палочку восстановления, чтобы возвратиться к своему исходному человеческому образу.</Desc>
      <Morphology>[зелье превращения,зелья превращения,зелью превращения,зелье превращения,зельем превращения,зелье превращения,
зелья превращения,зелий превращения,зельям превращения,зелья превращения,зельями превращения,зельях превращения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="321">
      <Name>зелье предвидения</Name>
      <Desc>Выпивание зелья предвидения дает потребителю способность определять природу неопознанного объекта. Это полезно для чтения неизвестных свитков, когда свитки чистого зла и пламени все еще не идентифицированы или питья снадобий, когда снадобья заражения, яда, ликантропии, слепоты, и паралича все еще неизвестны.</Desc>
      <Morphology>[зелье предвидения,зелья предвидения,зелью предвидения,зелье предвидения,зельем предвидения,зелье предвидения,
зелья предвидения,зелий предвидения,зельям предвидения,зелья предвидения,зельями предвидения,зельях предвидения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="322">
      <Name>зелье тайны</Name>
      <Desc>Зелья тайны - это зелья, которые смешаны произвольно без внимания к алхимическому списку смешиваний. Зелья тайны могут иметь любое из следующих действий: | Удаляет ноги потребителя. | Обучает потребителя умению феннлинг - искусству объединения волшебных палочек, чтобы сократить инвентарь. | Дает потребителю знание письма. Это навык может использоваться, только если пишущий имеет перо.</Desc>
      <Morphology>[зелье тайны,зелья тайны,зелью тайны,зелье тайны,зельем тайны,зелье тайны,зелья тайны,зелий тайны,зельям тайны,
зелья тайны,зельями тайны,зельях тайны]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="323">
      <Name>зелье тепла</Name>
      <Desc>Зелья тепла дают потребителю ограниченную способность взрывать облако палящего жара наружу от себя в радиусе трех квадратов. Это облако является таким же, как и используемое разрушительным огненным гигантом.</Desc>
      <Morphology>[зелье тепла,зелья тепла,зелью тепла,зелье тепла,зельем тепла,зелье тепла,зелья тепла,зелий тепла,зельям тепла,
зелья тепла,зельями тепла,зельях тепла]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="324">
      <Name>палочка огня</Name>
      <Desc>Волшебные палочки огня полезны для поджаривания неустойчивых к огню монстров, уничтожения деревьев, и плавления металла кузнецу.</Desc>
      <Morphology>[палочка огня,палочки огня,палочке огня,палочку огня,палочкой огня,палочке огня,палочки огня,палочок огня,
палочкам огня,палочек огня,палочками огня,палочках огня]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="325">
      <Name>палочка льда</Name>
      <Desc>Волшебные палочки льда - один из нескольких путей разрушать красных слизней. @Красный слизень@ будет сначала заморожен, а потом убит многократными воздействиями волшебной палочки льда. Волшебные палочки льда неэффективны против монстров, устойчивых к холоду. Их можно использовать, чтобы убивать деревья.</Desc>
      <Morphology>[палочка льда,палочки льда,палочке льда,палочку льда,палочкой льда,палочке льда,палочки льда,палочок льда,
палочкам льда,палочек льда,палочками льда,палочках льда]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="326">
      <Name>палочка бронирования</Name>
      <Desc>Волшебная палочка бронирования может использоваться, чтобы закалять кожу любого существа, на которое она направлена.</Desc>
      <Morphology>[палочка бронирования,палочки бронировании,палочке бронировании,палочку бронированию,палочкой бронированией,
палочке бронировании,палочки бронировании,палочок бронированией,палочкам бронированиям,палочек бронированией,
палочками бронированиями,палочках бронированиях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="327">
      <Name>палочка перемещения</Name>
      <Desc>Волшебные палочки перемещения используются, чтобы перемещать живые существа на новые, случайные позиции. Также, они очень полезны для перемещения использующего из затруднительных ситуаций. Используйте клавишу точка (.) или кликните мышью на иконке героя при нацеливании палочки и герой куда-нибудь телепортируется.</Desc>
      <Morphology>[палочка перемещения,палочки перемещения,палочке перемещения,палочку перемещения,палочкой перемещения,
палочке перемещения,палочки перемещения,палочок перемещения,палочкам перемещения,палочек перемещения,палочками 
перемещения,палочках перемещения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="328">
      <Name>палочка исцеления</Name>
      <Desc>Все, на что воздействуют лучи лечения, восстанавливает несколько потерянных HP. Если потребитель хочет вылечиться, он может также указать на себя.</Desc>
      <Morphology>[палочка исцеления,палочки исцеления,палочке исцеления,палочку исцеления,палочкой исцеления,палочке исцеления,
палочки исцеления,палочок исцеления,палочкам исцеления,палочек исцеления,палочками исцеления,палочках исцеления]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="329">
      <Name>палочка развоплощения</Name>
      <Desc>Монстры, относящиеся к нежити иммунны к лучам смерти, но они немедленно разлагаются под действием развоплощения. Даже мощный филейш не может противостоять малейшему контакту с лучами развоплощения. На все живые существа лучи развоплощения не действуют. Если использующий превращен в нежить, развоплощение убьет и его. Ожившие предметы и местность будут возвращены лучами развоплощения в их естественное состояние.</Desc>
      <Morphology>[палочка развоплощения,палочки развоплощении,палочке развоплощении,палочку развоплощению,палочкой развоплощенией,
палочке развоплощении,палочки развоплощении,палочок развоплощенией,палочкам развоплощениям,палочек 
развоплощенией,палочками развоплощениями,палочках развоплощениях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="330">
      <Name>палочка сна</Name>
      <Desc>Лучи сна поражают всех монстров, которые неустойчивы к излучениям, погружая их в транс на несколько ходов.</Desc>
      <Morphology>[палочка сна,палочки сна,палочке сна,палочку сна,палочкой сна,палочке сна,палочки сна,палочок сна,палочкам сна,
палочек сна,палочками сна,палочках сна]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="331">
      <Name>палочка нейтрализации</Name>
      <Desc>Волшебная палочка нейтрализации сделает большинство волшебных атак, перемещений и защит монстров неэффективными. Если лучи нейтрализации поразят использующего, то это отменит его огненное зрение и уничтожит волшебные свойства его серебряной мантии.</Desc>
      <Morphology>[палочка нейтрализации,палочки нейтрализации,палочке нейтрализации,палочку нейтрализации,палочкой нейтрализации,
палочке нейтрализации,палочки нейтрализации,палочок нейтрализации,палочкам нейтрализации,палочек нейтрализации,
палочками нейтрализации,палочках нейтрализации]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="332">
      <Name>палочка трансформации</Name>
      <Desc>Лучи трансформации изменяют природу всех живых существ на своем пути. Неустойчивые к лучам создания будут превращаться в другие совершенно произвольные создания. Это может быть губительно на ранних уровнях, но хорошо против мощных монстров. Деревья, пораженные лучами трансформации, превратятся в фалерин. |Если неустойчивый к излучениям потребитель поразит трансформацией сам себя, то он превратится в любое из нескольких произвольных созданий. Зеркальный щит отразит эти лучи. Волшебные палочки восстановления возвратят потребителю первоначальный вид.</Desc>
      <Morphology>[палочка трансформации,палочки трансформации,палочке трансформации,палочку трансформации,палочкой трансформации,
палочке трансформации,палочки трансформации,палочок трансформации,палочкам трансформации,палочек трансформации,
палочками трансформации,палочках трансформации]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="333">
      <Name>палочка восстановления</Name>
      <Desc>Применение волшебной палочки восстановления вернет использовавшему его исходный облик. Не стоит беспокоиться о возврате к старому состоянию в точности, хотя прежняя конституция, сила, и HP увеличатся по сравнению с текущей конституцией, силой и HP. Если экспериментировать с волшебными палочками трансформации, свитками чуда, и снадобьями превращения, то будет полезно держать в руках волшебную палочку восстановления чтобы не выронить её во время изменений.</Desc>
      <Morphology>[палочка восстановления,палочки восстановления,палочке восстановления,палочку восстановления,палочкой 
восстановления,палочке восстановления,палочки восстановления,палочок восстановления,палочкам 
восстановления,палочек восстановления,палочками восстановления,палочках восстановления]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="334">
      <Name>палочка окаменения</Name>
      <Desc>Волшебная палочка окаменения может использоваться, чтобы окаменить создания, которые не устойчивы к излучениям или окаменению. Потребитель должен быть очень осторожен, чтобы не поразить этим лучом самого себя, если он не устойчив к окаменению или излучениям.</Desc>
      <Morphology>[палочка окаменения,палочки окаменения,палочке окаменения,палочку окаменения,палочкой окаменения,палочке окаменения,
палочки окаменения,палочок окаменения,палочкам окаменения,палочек окаменения,палочками окаменения,палочках окаменения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="335">
      <Name>палочка света</Name>
      <Desc>Волшебные палочки света освещают подземные комнаты. Они также уничтожат любого фауска в комнате.</Desc>
      <Morphology>[палочка света,палочки света,палочке света,палочку света,палочкой света,палочке света,палочки света,палочок света,
палочкам света,палочек света,палочками света,палочках света]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="336">
      <Name>палочка желаний</Name>
      <Desc>Волшебная палочка желаний - наиболее разыскиваемый предмет в игре. Она содержит достаточно магии, чтобы изготовить любой предмет по запросу использующего в разумных пределах. Качество предметов всегда будет нормальным, а бонусы эквивалентны удаче потребителя. Если потребитель - слишком жаден в своих запросах, желания "портятся", оставляя потребителя со злой копией. Правила для использования палочки желания следующие: | - Чтобы пожелать предмет, наберите полное имя точно как оно должно появиться, как если бы было распознано свитком идентификации (за исключением зарядов палочек). | - Количество может быть опущено. Количество может потребоваться для предметов, которые объединяются. Предметы, которые не объединяются (свитки, волшебные палочки, и т.п.) нельзя желать в количествах более одного. Максимальное количество, которое можно пожелать равняется удаче потребителя. | - Если один из уникальных предметов был уже создан, потребитель не получит желаемого. | - Если уникальные предметы были уничтожены архимагами и позже их пожелали, они не будут предоставлены, т.к. предмета больше не существует.</Desc>
      <Morphology>[палочка желаний,палочки желаний,палочке желаний,палочку желаний,палочкой желаний,палочке желаний,палочки желаний,
палочок желаний,палочкам желаний,палочек желаний,палочками желаний,палочках желаний]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="337">
      <Name>палочка вызова</Name>
      <Desc>Волшебная палочка вызова при использовании вызывает существ. Характер этих существ соответствует расположению других по отношению к ним рас, так что они могут быть как дружественными, так и враждебными. Вызов может быть полезен, когда потребитель ищет конкретного монстра, чтобы его съесть или просто для постоянного источника пищи.</Desc>
      <Morphology>[палочка вызова,палочки вызова,палочке вызова,палочку вызова,палочкой вызова,палочке вызова,палочки вызова,
палочок вызова,палочкам вызова,палочек вызова,палочками вызова,палочках вызова]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="338">
      <Name>палочка обдирания</Name>
      <Desc>Волшебная палочка обдирания может использоваться в ближнем бою. Волшебная палочка обдирания испускает лучи, которые разъедают все, на что попадают. Это наносит тяжелые повреждения.</Desc>
      <Morphology>[палочка обдирания,палочки обдирания,палочке обдирания,палочку обдирания,палочкой обдирания,палочке обдирания,
палочки обдирания,палочок обдирания,палочкам обдирания,палочек обдирания,палочками обдирания,палочках обдирания]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="339">
      <Name>палочка обнаружения ловушек</Name>
      <Desc>Использование волшебной палочки обнаружения ловушек делает использующего осведомленным обо всех ловушках, таящихся на текущем уровне. Порталы и водовороты также будут сделаны видимыми.</Desc>
      <Morphology>[палочка обнаружения ловушек,палочки обнаружения ловушек,палочке обнаружения ловушек,палочку обнаружения ловушек,
палочкой обнаружения ловушек,палочке обнаружения ловушек,палочки обнаружения ловушек,палочок обнаружения ловушек,
палочкам обнаружения ловушек,палочек обнаружения ловушек,палочками обнаружения ловушек,палочках обнаружения ловушек]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="340">
      <Name>палочка превращения</Name>
      <Desc>Луч превращения изменяет местность. Он также развоплощает грязевиков, анти-джагов и джагрединов поскольку они сделаны из ожившей местности. Если использующий является грязевиком или джагредином и выберет целью сам себя, то он умрет.</Desc>
      <Morphology>[палочка превращения,палочки превращения,палочке превращения,палочку превращения,палочкой превращения,
палочке превращения,палочки превращения,палочок превращения,палочкам превращения,палочек превращения,палочками 
превращения,палочках превращения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="341">
      <Name>палочка развлечения</Name>
      <Desc>Волшебная палочка развлечения дается тем, кто пожелает волшебную палочку желаний. Она выглядит точно как волшебная палочка желаний, за исключением того, что при применении она сделает следующие злые вещи: | Уменьшит силу использующего на 3 | Создаст 125 ловушек | Понизит конституцию использующего на 1 | Уменьшит прочность кожи использующего на 10 AC points | Переместит использующего в произвольную область вселенной.</Desc>
      <Morphology>[палочка развлечения,палочки развлечения,палочке развлечения,палочку развлечения,палочкой развлечения,
палочке развлечения,палочки развлечения,палочок развлечения,палочкам развлечения,палочек развлечения,палочками 
развлечения,палочках развлечения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="342">
      <Name>палочка палочек</Name>
      <Desc>Волшебная палочка палочек - непредсказуемый и обманчивый предмет. Она может проявлять волшебные свойства других волшебных палочек, кроме палочек желания и развлечения. У неё также есть собственная особая сила случайным образом поражать каждое поле в радиусе трех квадратов от использовавшего. Пораженные деревья погибнут, а на монстров эта сила воздействует одним из следующих путей: | Сумасшествие - атака всего, что находится в поле зрения | Телепортирование прочь | Превращение в грызунов (не очень мощные монстры) | Обездвиживание. |Часто волшебная палочка будет полагаться волшебной палочкой палочек независимо от того, как она действовала при первом использовании. Позже она удивит использующего, делая что-либо совершенно иначе.</Desc>
      <Morphology>[палочка палочек,палочки палочек,палочке палочек,палочку палочек,палочкой палочек,палочке палочек,палочки палочек,
палочок палочек,палочкам палочек,палочек палочек,палочками палочек,палочках палочек]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="343">
      <Name>палочка смерти</Name>
      <Desc>Неосторожное использование волшебной палочки смерти - опасно. Луч смерти проходит большое расстояние. Нежить и существа устойчивые к смертельным излучениям не поражаются лучами смерти. Любой неустойчивое к излучениям живое существо пораженное лучами смерти немедленно погибает.</Desc>
      <Morphology>[палочка смерти,палочки смерти,палочке смерти,палочку смерти,палочкой смерти,палочке смерти,палочки смерти,
палочок смерти,палочкам смерти,палочек смерти,палочками смерти,палочках смерти]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="344">
      <Name>палочка туннелирования</Name>
      <Desc>Волшебные палочки туннелирования пробивают землю и другую твердую неживую материю на своем пути, эффективно копая туннели в любом направлении.</Desc>
      <Morphology>[палочка туннелирования,палочки туннелирования,палочке туннелирования,палочку туннелирования,палочкой 
туннелирования,палочке туннелирования,палочки туннелирования,палочок туннелирования,палочкам 
туннелирования,палочек туннелирования,палочками туннелирования,палочках туннелирования]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="345">
      <Name>палочка уничтожения</Name>
      <Desc>Луч уничтожения является наиболее сильной разрушительной силой в игре. Волшебные палочки уничтожения испускают луч энергии, которая уничтожает все на своем пути, оставляя только прокос бесполезных развалин. Только сильнейшие из богов и демонов могут сопротивляться натиску уничтожения. Применение уничтожения вниз выкопает гигантское отверстие. Использовавший провалится в это отверстие, если он не может левитировать. Если пользователь, находясь под землей, применит уничтожение вверх, тонны обломков обрушатся на его голову. Уничтожение не будет действовать в царстве Мимира, Нидавеллире, Ётунхейме, Асгарде, Муспельхейме, Пустошах, Базаре, Склепе, Ванахейме, Арсенале, Океане, Нифльхейме, Храме Видара, Колодце Мимира, или на Распутьях, Бифросте, Море Слэтера, Альвхейме, или Реке Гьолл.</Desc>
      <Morphology>[палочка уничтожения,палочки уничтожения,палочке уничтожения,палочку уничтожения,палочкой уничтожения,
палочке уничтожения,палочки уничтожения,палочок уничтожения,палочкам уничтожения,палочек уничтожения,палочками 
уничтожения,палочках уничтожения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="346">
      <Name>палочка ускорения</Name>
      <Desc>Лучи ускорения убыстряют существ. Ускорение не действует на самого использующего.</Desc>
      <Morphology>[палочка ускорения,палочки ускорения,палочке ускорения,палочку ускорения,палочкой ускорения,палочке ускорения,
палочки ускорения,палочок ускорения,палочкам ускорения,палочек ускорения,палочками ускорения,палочках ускорения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="347">
      <Name>палочка хаоса</Name>
      <Desc>Волшебные палочки хаоса имеют несколько произвольных эффектов. Эффекты следующие: | Распределить вещи потребителя по всему текущему уровню | Создать воду около потребителя (чтобы утопить монстров, которые не умеют плавать) | Создать 3-19 монстров на уровне | Создать 21-23 предмета на уровне | Заставить потребителя ощущать наблюдение (не имеет реального эффекта).</Desc>
      <Morphology>[палочка хаоса,палочки хаоса,палочке хаоса,палочку хаоса,
палочкой хаоса,палочке хаоса,палочки хаоса,палочок хаоса,палочкам хаоса,палочек хаоса,палочками хаоса,палочках хаоса]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="348">
      <Name>амулет Инфразрения</Name>
      <Desc>Амулет Инфразрения находится в замке Видара. Амулет позволит Вам увидеть стражей замка прежде, чем Вы непреднамеренно натолкнетесь на них.</Desc>
      <Morphology>[амулет Инфразрения,амулета Инфразрения,амулету Инфразрения,амулет Инфразрения,амулетом Инфразрения,амулете Инфразрения,
амулеты Инфразрения,амулетов Инфразрения,амулетам Инфразрения,амулеты Инфразрения,амулетами Инфразрения,амулетах Инфразрения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="349">
      <Name>амулет Ускорения</Name>
      <Desc>Амулет Ускорения увеличивает скорость героя. Однажды этот амулет перестанет светиться и превратится в Око Сертруда.</Desc>
      <Morphology>[амулет Ускорения,амулета Ускорения,амулету Ускорения,амулет Ускорения,амулетом Ускорения,амулете Ускорения,
амулеты Ускорения,амулетов Ускорения,амулетам Ускорения,амулеты Ускорения,амулетами Ускорения,амулетах Ускорения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="350">
      <Name>амулет Око Сертруда</Name>
      <Desc>Око Сертруда - простое украшение, но оно необходимо, чтобы высвободить @Мьелльнир@. Молот Тора, Мьелльнир будет свободен, когда Око Сертруда будет поочередно помещено в каждое из пяти мест, расположенных где-то в Залах Гринра.</Desc>
      <Morphology>[амулет Око Сертруда,амулета Ока Сертруда,амулету Оку Сертруда,амулет Око Сертруда,амулетом Оком Сертруда,амулете 
Оке Сертруда,амулеты Очи Сертруда,амулетов Очей Сертруда,амулетам Очам Сертруда,амулеты Очи Сертруда,амулетами Очами 
Сертруда,амулетах Очах Сертруда]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="351">
      <Name>амулет Удержания</Name>
      <Desc>Амулет Удержания носится на шее владельца до тех пор, пока не будет уничтожен или похищен.</Desc>
      <Morphology>[амулет Удержания,амулета Удержания,амулету Удержания,амулет Удержания,амулетом Удержания,амулете Удержания,
амулеты Удержания,амулетов Удержания,амулетам Удержания,амулеты Удержания,амулетами Удержания,амулетах Удержания]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="352">
      <Name>амулет Эфирности</Name>
      <Desc>Амулет Эфирности - утерянный артефакт, который при использовании вводит в "фазу". В этом состоянии можно проходить насквозь через любое твердое вещество.</Desc>
      <Morphology>[амулет Эфирности,амулета Эфирности,амулету Эфирности,амулет Эфирности,амулетом Эфирности,амулете Эфирности,
амулеты Эфирности,амулетов Эфирности,амулетам Эфирности,амулеты Эфирности,амулетами Эфирности,амулетах Эфирности]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="353">
      <Name>амулет Могущества</Name>
      <Desc>Амулет Могущества - утерянный артефакт, который добавляет 15 к силе героя, сильно увеличивает его физические способности и иногда позволяет использовать оружие богов (@Гунгнир@, @Мьелльнир@ и @Мимминг@).</Desc>
      <Morphology>[амулет Могущества,амулета Могущества,амулету Могущества,амулет Могущества,амулетом Могущества,амулете Могущества,
амулеты Могущества,амулетов Могущества,амулетам Могущества,амулеты Могущества,амулетами Могущества,амулетах Могущества]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="354">
      <Name>амулет Вечной Жизни</Name>
      <Desc>Амулет Вечной Жизни может приобретаться при помощи волшебной палочки желаний только от чрезмерной жадности. Если игрок пожелает амулеты эфирности или мощи, или сам амулет вечной жизни, то он получит амулет вечной жизни. Этот амулет замораживает использовавшего в живую статую, заканчивая его игру.</Desc>
      <Morphology>[амулет Вечной Жизни,амулета Вечной Жизни,амулету Вечной 
Жизни,амулет Вечной Жизни,амулетом Вечной Жизни,амулете Вечной Жизни,амулеты Вечной Жизни,амулетов Вечной Жизни,
амулетам Вечной Жизни,амулеты Вечной Жизни,амулетами Вечной Жизни,амулетах Вечной Жизни]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="355">
      <Name>кольцо быстроты</Name>
      <Desc>Кольца быстроты увеличивают способность владельца уворачиваться и отражать атаки. Кольцо быстроты +0 улучшит AC владельца на один пункт. Каждый дополнительный бонус улучшает AC на один пункт. Эффект от надевания нескольких колец быстроты совокупный. Максимальный бонус для колец быстроты (как и любого предмета) +100.</Desc>
      <Morphology>[кольцо быстроты,кольца быстроты,кольцу быстроты,кольцо быстроты,кольцом быстроты,кольце быстроты,кольца быстроты,
колец быстроты,кольцам быстроты,колец быстроты,кольцами быстроты,кольцах быстроты]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="356">
      <Name>кольцо локуса</Name>
      <Desc>Кольцо локуса позволяет выбирать позицию, куда он хотел бы телепортироваться. Если выбранная позиция не годится для занятия (из- за изменений местности или присутствия другого существа), будет произвольно выбрана новая. Кольцо локуса неэффективно в следующих областях: @Асгард@, @Нидавеллир@, @Океан@, @Река Гьолл@, @Бифрост@, @Нифльхейм@, @Арсенал@, @Вигрид@, @Йотунхейм@, @Земли Мимира@. Кольцо локуса не функционирует, если игрок пьян.</Desc>
      <Morphology>[кольцо локуса,кольца локуса,кольцу локуса,кольцо локуса,кольцом локуса,кольце локуса,кольца локуса,колец локуса,
кольцам локуса,колец локуса,кольцами локуса,кольцах локуса]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="357">
      <Name>кольцо защиты</Name>
      <Desc>Кольца защиты ищут ловушки и предупреждают владельца об их присутствии. Каждый ход, кольцо имеет процентную вероятность найти каждую спрятанную ловушку в пределах трех полей от владельца. Этот процент становится известным, как только кольцо идентифицируют.</Desc>
      <Morphology>[кольцо защиты,кольца защиты,кольцу защиты,кольцо защиты,кольцом защиты,кольце защиты,кольца защиты,колец защиты,
кольцам защиты,колец защиты,кольцами защиты,кольцах защиты]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="358">
      <Name>кольцо регенерации</Name>
      <Desc>Кольца регенерации заставляют владельца заживляться в ускоренном темпе. Эффекты колец регенерации - совокупные, так что носить несколько полезно.</Desc>
      <Morphology>[кольцо регенерации,кольца регенерации,кольцу регенерации,кольцо регенерации,кольцом регенерации,кольце регенерации,
кольца регенерации,колец регенерации,кольцам регенерации,колец регенерации,кольцами регенерации,кольцах регенерации]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="359">
      <Name>кольцо третьего зрения</Name>
      <Desc>Кольца третьего зрения позволяют владельцу видеть невидимые создания.</Desc>
      <Morphology>[кольцо третьего зрения,кольца третьего зрения,кольцу третьего зрения,кольцо третьего зрения,кольцом третьего 
зрения,кольце третьего зрения,кольца третьего зрения,колец третьего зрения,кольцам третьего зрения,колец третьего 
зрения,кольцами третьего зрения,кольцах третьего зрения]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="360">
      <Name>кольцо ловли душ</Name>
      <Desc>Кольцо ловли душ захватывает души умершего. Любое создание, которое умирает на уровне где надето кольцо ловли душ, будет заточаться в кольце. Душа не может освободиться, пока не захвачена другая душа, в этом случае первая выпускается. Чтобы выпустить душу Бальдра из Нифльхейма, необходимо захватить душу @Тёкк@ в это кольцо. Как только душа Тёкк заключена в кольцо, оно должно быть снято, чтобы никакая другая душа не заменила её. Кольцо затем отдается @Хель@ в обмен на освобождение Бальдра. Если брошен черный драгоценный камень, энергия жизни убитой твари будет добавлена нападавшему, если нападавший не носил кольцо ловли душ. В этом случае, кольцо получит энергию, что передает черный драгоценный камень. Для удобства, кольцо ловли душ записывается с именем души, которую оно к настоящему времени содержит.</Desc>
      <Morphology>[кольцо ловли душ,кольца ловли душ,кольцу ловли душ,кольцо ловли душ,кольцом ловли душ,кольце ловли душ,кольца ловли 
душ,колец ловли душ,кольцам ловли душ,колец ловли душ,кольцами ловли душ,кольцах ловли душ]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="361">
      <Name>кольцо генезиса</Name>
      <Desc>Носящий кольцо генезиса притягивает других созданий к себе в ускоренном темпе. Это кольцо может быть полезным, если владелец хочет практиковать боевые техники или ограбить владения этих творений.</Desc>
      <Morphology>[кольцо генезиса,кольца генезиса,кольцу генезиса,кольцо генезиса,кольцом генезиса,кольце генезиса,кольца генезиса,
колец генезиса,кольцам генезиса,колец генезиса,кольцами генезиса,кольцах генезиса]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="362">
      <Name>кольцо голода</Name>
      <Desc>Кольцо голода заставляет владельца усваивать пищу в ускоренном темпе. Это кольцо никогда не полезно.</Desc>
      <Morphology>[кольцо голода,кольца голода,кольцу голода,кольцо голода,кольцом голода,кольце голода,кольца голода,колец голода,
кольцам голода,колец голода,кольцами голода,кольцах голода]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="363">
      <Name>кольцо удачи</Name>
      <Desc>Кольца удачи - увеличивают удачу владельца. Эффект от ношения нескольких колец удачи - совокупный.</Desc>
      <Morphology>[кольцо удачи,кольца удачи,кольцу удачи,кольцо удачи,кольцом удачи,кольце удачи,кольца удачи,колец удачи,кольцам 
удачи,колец удачи,кольцами удачи,кольцах удачи]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="364">
      <Name>кольцо праха</Name>
      <Desc>Кольцо праха предоставляет владельцу устойчивость к теплу. Кольца праха не защищают имущество владельца от тепловых атак, как например, палящего облака, генерируемого огненным гигантом.</Desc>
      <Morphology>[кольцо праха,кольца праха,кольцу праха,кольцо праха,кольцом праха,кольце праха,кольца праха,колец праха,кольцам 
праха,колец праха,кольцами праха,кольцах праха]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="365">
      <Name>кольцо изоляции</Name>
      <Desc>Кольцо изоляции предоставляет владельцу устойчивость к холоду.</Desc>
      <Morphology>[кольцо изоляции,кольца изоляции,кольцу изоляции,кольцо изоляции,кольцом изоляции,кольце изоляции,кольца изоляции,
колец изоляции,кольцам изоляции,колец изоляции,кольцами изоляции,кольцах изоляции]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="366">
      <Name>кольцо иммунитета</Name>
      <Desc>Кольца иммунитета дают владельцу устойчивость к большинству ядов. Исключением является яд фантомного аспида. Укус фантомного аспида имеет небольшой шанс убить даже устойчивого к яду.</Desc>
      <Morphology>[кольцо иммунитета,кольца иммунитета,кольцу иммунитета,кольцо иммунитета,кольцом иммунитета,кольце иммунитета,
кольца иммунитета,колец иммунитета,кольцам иммунитета,колец иммунитета,кольцами иммунитета,кольцах иммунитета]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="367">
      <Name>кольцо кристалло-кожи</Name>
      <Desc>Кольцо кристалло-кожи предоставляет владельцу устойчивость к кислоте. |Кольцо кристалло-кожи не защищает вещи владельца от кислоты. Атака сандиффа может уничтожить многие предметы из рюкзака владельца.</Desc>
      <Morphology>[кольцо кристалло-кожи,кольца кристалло-кожи,кольцу кристалло-кожи,кольцо кристалло-кожи,кольцом кристалло-кожи,
кольце кристалло-кожи,кольца кристалло-кожи,колец кристалло-кожи,кольцам кристалло-кожи,колец кристалло-кожи,кольцами 
кристалло-кожи,кольцах кристалло-кожи]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="368">
      <Name>кольцо перемещений</Name>
      <Desc>Кольцо перемещения произвольно телепортирует использующего. Это полезно для выхода из заваленных или как-нибудь заблокированных областей. Оно также поможет уйти из ловушки фазы. Надетое вместе с кольцом мастерства местоположения, кольцо перемещения может быть полезным средством.</Desc>
      <Morphology>[кольцо перемещений,кольца перемещений,кольцу перемещений,кольцо перемещений,кольцом перемещений,кольце перемещений,
кольца перемещений,колец перемещений,кольцам перемещений,колец перемещений,кольцами перемещений,кольцах перемещений]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="369">
      <Name>кольцо невидимости</Name>
      <Desc>Надевание кольца невидимости делает владельца трудно обнаруживаемым. Некоторые создания потеряют след владельца и уйдут прочь. Состояние невидимости улучшает показатель AC на три.</Desc>
      <Morphology>[кольцо невидимости,кольца невидимости,кольцу невидимости,кольцо невидимости,кольцом невидимости,кольце невидимости,
кольца невидимости,колец невидимости,кольцам невидимости,колец невидимости,кольцами невидимости,кольцах невидимости]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="370">
      <Name>кольцо утечки</Name>
      <Desc>Кольца утечки неуклонно понижают максимум HP владельца. Эти кольца никогда не полезны.</Desc>
      <Morphology>[кольцо утечки,кольца утечки,кольцу утечки,кольцо утечки,
кольцом утечки,кольце утечки,кольца утечки,колец утечки,кольцам утечки,колец утечки,кольцами утечки,кольцах утечки]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="371">
      <Name>Деревня</Name>
      <Desc>Начальный пункт игры. Населена жителями и несколькими торговцами. Обнесена частоколом. Находится в северо-западной части Великих Лесов.</Desc>
      <Morphology>[Деревня,Деревни,Деревне,Деревню,Деревней,Деревне,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="372">
      <Name>Великие Леса</Name>
      <Desc>Огромный массив леса в центре Мидгарда. Населён монстрами. Со всех сторон окружён непроходимыми горными хребтами. Где-то в юго-восточной части находится вход в Пещеры.</Desc>
      <Morphology>[Великие Леса,Великих Лесов,Великим Лесам,Великие Леса,Великими Лесами,Великих Лесах,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="373">
      <Name>Река Вид</Name>
      <Desc>С другой стороны непроходимых горных хребтов, окружающих Великие Леса течет река Вид.</Desc>
      <Morphology>[Река Вид,Реки Вид,Реке Вид,Реку Вид,Рекой Вид,Реке Вид,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="374">
      <Name>Земли Мимира</Name>
      <Desc>Земли Мимира изобилуют смертельными опасностями и жуткими существами.</Desc>
      <Morphology>[Земли Мимира,Земель Мимира,Землям Мимира,Земли Мимира,Землями Мимира,Землях Мимира,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="375">
      <Name>Океан</Name>
      <Desc>Огромное море, окружающее земли Мидгарда.</Desc>
      <Morphology>[Океан,Океана,Океану,Океан,Океаном,Океане,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="376">
      <Name>Нидавеллир</Name>
      <Desc>Пещеры гномов, расположенные к западу от Ётунхейма. Говорят, что в Нидавеллире расположены как мифические мастерские гномов, так и выкопанные ими гигантские шахты, выходящие за пределы глубин земли.</Desc>
      <Morphology>[Нидавеллир,Нидавеллира,Нидавеллиру,Нидавеллир,Нидавеллиром,Нидавеллире,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="377">
      <Name>Ётунхейм</Name>
      <Desc>Ётунхейм ("страна великанов") - xолодная, каменистая страна на северной и восточной окраинах земли, место обитания ётунов. Они рождены первобытными силами природы и происходят из времени, когда даже боги не родились. Их грубая мощь превзойдена только их мудростью, с древних времён гиганты могут видеть то, что ни боги, ни люди никогда не смогут. Ётунхейм считался страной высоких лесов, могучих рек, огромных пещер, исполинских гор и гигантских расстояний.</Desc>
      <Morphology>[Ётунхейм,Ётунхейма,Ётунхейму,Ётунхейм,Ётунхеймом,Ётунхейме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="378">
      <Name>Река Гьолл</Name>
      <Desc>Протекает по туманной области, находящейся восточнее Нидавеллира и южнее Ётунхейма. В ней находится вход в @Нифльхейм@. Вас ожидают притаившиеся в реке Лоркесты и @Харбард@, могучий страж лестницы, ведущей в Нифльхейм.</Desc>
      <Morphology>[Река Гьолл,Реки Гьолл,Реке Гьолл,Реку Гьолл,Рекой Гьолл,Реке Гьолл,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="379">
      <Name>Море Слэтера</Name>
      <Desc>Море Слэтера лежит к югу от реки Гьолл. в нём находится вход на радужный мост @Бифрост@.</Desc>
      <Morphology>[Море Слэтера,Моря Слэтера,Морю Слэтера,Море Слэтера,Морем Слэтера,Море Слэтера,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="380">
      <Name>Бифрост</Name>
      <Desc>Бифрост - мост, удерживающий демонов от нападения на @Асгард@. За каждое безнравственное действие, которое Вы совершили, появляется один @эджворт@. Эти гнусные создания попытаются сбросить Вас с моста. Но ваша главная цель - отдать Хеймдаллю рог @Гьялл@.</Desc>
      <Morphology>[Бифрост,Бифроста,Бифросту,Бифрост,Бифростом,Бифросте,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="381">
      <Name>Залы Гринра</Name>
      <Desc>Залы Гринра изобилуют предметами; тем не менее, они также наполнены враждебными существами. Осмелиться войти в них можно только если вы смелы или упрямый дурак. Вам лучше стать быстрым, чтобы избежать монстров и прочитать свитки создания ловушек в растерянном состоянии, чтобы обезвредить ловушки. Желательно обойти уровни, которые не содержат шахты священного Глаза и уходить не более глубоко, чем необходимо, если Вам не нужен опыт борьбы с созданиями, которые могут обнаружиться в Залах. В любом случае, здесь могут появиться драугры и драконы Хель, и нужно возвращаться быстро.</Desc>
      <Morphology>[Залы Гринра,Залов Гринра,Залам Гринра,Залы Гринра,Залами Гринра,Залах Гринра,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="382">
      <Name>Колодец Мимира</Name>
      <Desc>Глубокий источник, находящийся в царстве Мимира. На дне его находится змей @Аспент@ - магически изменённый рог Гьяллахорн (@Гьялл@). |Чтобы попасть в царство Мимира необходимо пройти через странный портал, который находится в обособленной северо-восточной части Глубоких пещер, куда можно добраться через Великие Пещеры.</Desc>
      <Morphology>[Колодец Мимира,Колодца Мимира,Колодцу Мимира,Колодец Мимира,Колодцем Мимира,Колодце Мимира,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="383">
      <Name>Арсенал</Name>
      <Desc>Тайные мастерские гномов расположенные в подземельях под Нидавеллиром. |Юго-восточная пещера Нидавеллира содержит область полностью перекрытую сталагмитами, которые образуют пролет, ведущий вниз к арсеналу. Необходимо миновать сталагмиты и победить Уорика, гномьего стража, охраняющего вход в Арсенал.</Desc>
      <Morphology>[Арсенал,Арсенала,Арсеналу,Арсенал,Арсеналом,Арсенале,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="384">
      <Name>Пещеры</Name>
      <Desc>Верхний ярус Свартальфахейма. Огромная сеть подземных лабиринтов, населённых монстрами. Находится под Великими Лесами. Вход в Пещеры находится на юго-востоке великих Лесов.</Desc>
      <Morphology>[Пещеры,Пещер,Пещерам,Пещеры,Пещерами,Пещерах,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="385">
      <Name>Глубокие Пещеры</Name>
      <Desc>Центральный ярус Свартальфахейма. Огромная сеть подземных лабиринтов, населённых монстрами. Находится ярусом ниже Пещер. На северо-востоке Глубоких Пещер находится странный портал в царство Мимира.</Desc>
      <Morphology>[Глубокие Пещеры,Глубоких Пещер,Глубоким Пещерам,Глубокие Пещеры,Глубокими Пещерами,Глубоких Пещерах,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="386">
      <Name>Великие Пещеры</Name>
      <Desc>Нижний ярус Свартальфахейма. Огромная сеть подземных лабиринтов, населённых монстрами. Находится ярусом ниже Глубоких Пещер. Через него можно пройти в северо-восточную часть Глубоких Пещер. В Великих Пещерах находятся @Склеп@, вход в @Храм@ и @Базар@.</Desc>
      <Morphology>[Великие Пещеры,Великих Пещер,Великим Пещерам,Великие Пещеры,Великими Пещерами,Великих Пещерах,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="387">
      <Name>Храм</Name>
      <Desc>Храм Видара находится в глубинах Мидгарда. Пройти к нему можно через @Великие Пещеры@.</Desc>
      <Morphology>[Храм,Храма,Храму,Храм,Храмом,Храме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="388">
      <Name>Склеп</Name>
      <Desc>Часть Великих Пещер, охраняемая наблюдателями и содержащая около 100 ловушек. В Склепе расположен артефакт. Гробница, расположена на западе Великих Пещер и населена нежитью. В гробницу можно войти с мшистой лестницы, спрятанной где-то в западной части Глубоких Пещер, прокопав ход вниз из Глубоких Пещер, находясь над гробницей, или из западной части Великих Пещер лежащих непосредственно на восток от склепа.</Desc>
      <Morphology>[Склеп,Склепа,Склепу,Склеп,Склепом,Склепе,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="389">
      <Name>Базар</Name>
      <Desc>Базар является совершенно особенным местом. Шесть купцов охраняют его и все они мощнее, чем все остальные существа. Ни один из методов кражи не будет иметь здесь успеха. Если Вы захотите что-нибудь украсть, Вы будете должны сами убить всех купцов. Помните, что они невероятно сильны. В противном случае соберите все золото, на которое Вы наткнетесь и купите все, что Вы хотите.</Desc>
      <Morphology>[Базар,Базара,Базару,Базар,Базаром,Базаре,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="390">
      <Name>Альвхейм</Name>
      <Desc>Немногое известно об Альвхейме. Полагают, что из этого мира излучается великая сила. Альвхейм является землей изобилия. Если Вы придете сюда с пустыми флаконами и/или волшебной палочкой желания чтобы создать их побольше, Вы сможете создать любое снадобье (за исключением тех, которые могут быть созданы только алхимиками), заполняя флаконы странными жидкостями обнаруженными здесь. Этим способом Вы можете поднять свою удачу и конституцию до их максимальных значений (100 и 1500 соответственно) и употребить столько снадобий опыта, силы и панциря, сколько пожелаете. Рекомендуется перед употреблением этих снадобий прочитать свиток благословения в состоянии опьянения, поскольку многие из них станут после этого благославленными снадобьями.</Desc>
      <Morphology>[Альвхейм,Альвхейма,Альвхейму,Альвхейм,Альвхеймом,Альвхейме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="391">
      <Name>Распутье Мира</Name>
      <Desc>О Распутье говорят только шепотом те, кто поклоняются великим богам книльбов. Пока книльбы сами едва понимают силы, которыми они владеют. Говорят, что человек, который получит знание путешествий через Распутье, будет править миром. |Вы можете посещать Распутье, только используя навык путешествий по измерениям. Этот навык может приобретаться только выпиванием снадобья путешествия по измерениям или съеданием мертвого брелеора. Только на Распутье Вы в безопасности от нападений и можете путешествовать почти везде, куда Вы захотите, когда сочтете нужным. Путешествие по измерениям может использоваться, чтобы избежать почти любой неприятной ситуации и является наиболее полезным способом путешествий в игре. Распутья состоят из дисков, реющих над многоцветным пространством. Как только Вы шагнете в пространство, Вы переместитесь в новое место. Место, куда Вы попадете зависит от цвета пространства под Вами.</Desc>
      <Morphology>[Распутье Мира,Распутья Мира,Распутью Мира,Распутье Мира,Распутьем Мира,Распутье Мира,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="392">
      <Name>Муспельхейм</Name>
      <Desc>Муспельхейм ("огненная страна"), мир огня, лежащий на юге и первый из всех девяти, который существовал ещё до начала творения. Это место ужасного света и жары. Только его жители, огненные гиганты, могут вытерпеть его пламя. Их вождь @Сурт@, охраняет границу Муспельхейма и вооружён огненным мечом. В @Рагнарок@ он и его войско уничтожат всех богов и их мир при помощи огня. |Муспельхейм - это странный мир, созданный абсолютной волей Конр Рига. Он существует как предупреждение тем, кто хвастается своей силой без поклонения ему. |Муспельхейм является хаотичным, смертельно опасным миром огня. Каждый ход приблизительно треть области преобразует себя причудливым образом, независимо от того какие существа там были. Тот, кто посетит Муспельхейм с помощью магических средств по-видимому, будет не затронут этим феноменом. Этот мир опасен для того, кто осмелится прийти сюда, так как большинство посетителей могут не быть подготовлены к битве с первым же драконом Хель или брелеором. Рекомендуется осторожность. |Попасть Муспельхейм возможно с двумя способами. Первый - использовать стеклянную окарину. Второй способ попасть в Муспельхейм - с помощью силы путешествий по измерениям. |Артефакт легче обнаружить при первом посещении. Наилучший путь найти артефакт - выпить снадобье ограбления. |Покинуть Муспельхейм можно поиграв на стеклянной окарине, прочитав свиток возврата, использовав силу путешествий по измерениям или прочитав свиток транспорта. Если использована стеклянная окарина, и использующий имеет знание музыки, он сможет выбрать место назначения. Могут быть выбраны только те места, которые авантюрист посетил прежде. Если стеклянная окарина используется без знания музыки, будет выбрано произвольное расположение. Если это расположение нежелательно, герой может просто возвратиться в Муспельхейм и попробовать снова.</Desc>
      <Morphology>[Муспельхейм,Муспельхейма,Муспельхейму,Муспельхейм,Муспельхеймом,Муспельхейме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="393">
      <Name>Пустошь</Name>
      <Desc>Пустошь – область, которая выпала из нормального течения времени. Эта область нестабильна, как и @Мидгард@ в ранние эпохи своего существования. |По Пустошам разбросаны сотни предметов, один из которых является потерянным артефактом. Важно обнаружить артефакт прежде, чем вулкан начнет извергаться. Используя снадобья скорости, амулеты ускорения и свитки остановки времени можно получить нужное время, чтобы просмотреть излишние предметы, но наилучшее решение - с помощью умения алхимии приобрести навык землеустройства и изменить сам вулкан. |Достигнуть Пустошей можно тремя способами. Первый способ - очаровать серый или синий куб. Куб станет оранжевым и если его носить с собой некоторое время, он, в конечном счете, переместит владельца на Пустоши. Оказавшись там, будет хорошей идеей сразу бросить куб или поместить его в красный мешок, так как в противном случае он будет произвольно перемещать владельца по всему уровню. Второй способ достигнуть пустошей - использовать силу путешествий по измерениям Третий способ достигнуть Пустошей - использовать стеклянную окарину. Этот метод работает, только если герой посетил пустоши прежде, так как окарина переносит использующего только в знакомые места. |Достигнув пустошей, путешественник должен иметь обратный путь. Вот некоторые способы: | использовать стеклянную окарину, | использовать силу путешествий по измерениям, | прочитать свиток возврата, | прочитать транспорта, | прочитать свиток телепорта в состоянии опьянения.</Desc>
      <Morphology>[Пустошь,Пустоши,Пустоши,Пустошь,Пустошью,Пустоши,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="394">
      <Name>Нифльхейм</Name>
      <Desc>Нифльхейм ("темный мир") - мир льда и мрака на отдаленном севере - очень загадочное место. Среди тумана и льда похоронено семя жизни. Когда жара Муспельхейма превратила лед Нифльхейма в поток воды, началось созидание. Несмотря на то, что замороженная вода Нифльхейма скрывала искру жизни, это прежде всего мир смерти, и вселенная боится смертельной силы ледяных гигантов, которая родилась здесь в начале времени. Самая северная часть Нифльхейма, скованная страшной стужей, представляет собой ледяные поля и горы, возникшие из вод Эливагара - реки, что протекала там с незапамятных времен. Описания довольно скудны. Вход - мрачная пещера среди скал и пропастей. По некоторым преданиям, стережет эту пещеру чудовищный пес по имени @Гарм@, до наступления Рагнарока сидящий на цепи. Далее течет река Гьёлль. Мост через Гьёлль охраняет дева Модгуд. За мостом - врата; хозяйка тамошних палат - отродье @Локи@ - @Хель@. В некоторых источниках упоминаются также Настронд ("Берега Мертвых") с чертогом, сплетенным из живых змей: там отбывают наказание клятвопреступники, убийцы и прелюбодеи, которым приходится преодолеть вброд реку Слид ("свирепая"), где вместо воды - кинжалы и острые мечи. |Нифльхейм - мир невообразимого холода, расположенный под Мидгардом. Души тех, кто умер в бою бесславно, отправляются в него, чтобы провести вечность здесь, где Хель и ее легионы демонов правят Нифльхеймом железной рукой. Именно здесь Хель жестоко держит душу Бальдра. Каждый из демонов, драконов Хель, и нидслакров из Нифльхейма могут уничтожить Вас. Вот некоторые пути избежать уничтожения: | Увеличьте до предела вашу скорость. Наденьте амулет ускорения и старайтесь иметь запасной. Если Вы человек, прочитайте свиток остановки времени прежде, чем Вы попадете в Нифльхейм (идеальное место отправиться туда с Распутья) или, по крайней мере, пейте снадобья скорости, пока Ваша скорость не достигнет 50. | Увеличьте до предела ваши HP. Пейте снадобья выносливости и снадобья неуязвимости. | Сражайтесь только с теми монстрами, с какими должны. Все демоны должны быть убиты, или они попадут в @Асгард@ на последнюю битву и иметь дело с ними придется там. Аналогично, поскольку драконы Хель имеют способность к телепортации, Вы должны убить их, если Вы еще не уничтожили демонов, которые населяют конкретную область Нифльхейма, которую Вы исследуете. Уничтожьте миньонов, прочитав свиток гашения, чтобы они не смогли захватить Вас и удерживать для более мощных монстров. Убегайте, если ваша жизнь поставлена под угрозу и возвращайтесь потом, после заживления. | Вам нужен альтернативный метод покидания Нифльхейма. Лестница, которая ведет вниз - волшебная и однонаправленная. Некоторые методы покидания включают чтение свитка возврата, чтение свитка путешествий в спутанном состоянии, игра на стеклянной окарине и использование навыка путешествий по измерениям.</Desc>
      <Morphology>[Нифльхейм,Нифльхейма,Нифльхейму,Нифльхейм,Нифльхеймом,Нифльхейме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="395">
      <Name>Ванахейм</Name>
      <Desc>Ванахейм является миром Ванов, расположенным к западу от Мидгарда и Асгарда, куда боги посылают тех, кому нужно получить урок смирения. 
	  |Ванахейм - плоскость, которая оторвана из древа @Иггдрасиль@. В Ванахейм можно отправиться, выбрав при использовании Сферы Заключения поле, на котором стоит герой.</Desc>
      <Morphology>[Ванахейм,Ванахейма,Ванахейму,Ванахейм,Ванахеймом,Ванахейме,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="396">
      <Name>Валгалла</Name>
      <Desc>Валгалла ("чертог убитых") - Зал Одина в Асгарде. В него ведут пятьсот сорок дверей, в каждую из которых плечом к плечу могут пройти 800 героев. Храбрые воины, павшие в битве с врагом, перед смертью не выпустившие оружие из рук, без труда узнают эти палаты, ибо стропила их - копья, крыша - из шлемов и щитов, а скамьи покрыты кольчугами. Здесь они тренируются, чтобы биться на стороне богов в @Рагнарок@, и пируют, съедая мясо вепря Сэхримнира, его варит в котле @Эльдхримнир@ повар @Андхримнир@), и пьют крепкое, как старый мед, молоко козы @Хёйдрун@, которая пасется у вершины ясеня Иггдрасиля, обгладывая его ветви и листья, и дает столько молока, что его хватает на всех жителей Асгарда.</Desc>
      <Morphology>[Валгалла,Валгаллы,Валгалле,Валгаллу,Валгаллой,Валгалле,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="397">
      <Name>Вигрид</Name>
      <Desc>Поле последней битвы - Рагнарока. Находится на востоке Асгарда. После прихода на Вигрид Бифрост разрушается и начинается @Рагнарок@.</Desc>
      <Morphology>[Вигрид,Вигрид,Вигрид,Вигрид,Вигрид,Вигрид,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="398">
      <Name>Крепость Асов</Name>
      <Desc>Цитадель, находящаяся около чертогов Одина на Асгарде. (?)</Desc>
      <Morphology>[Крепость Асов,Крепости Асов,Крепости Асов,Крепость Асов,Крепостью Асов,Крепости Асов,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="399">
      <Name>Асгард</Name>
      <Desc>Асгард существует на плоскости выше Мидгарда и доступен только по мосту-радуге. Здесь находятся дома богов, @Валгалла@ и великая равнина @Вигрид@, на которой свершится @Рагнарок@, конечная битва за существование вселенной.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="400">
      <Name>Крепость Асов</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="401">
      <Name>Мидгард</Name>
      <Desc>Мидгард - это плоский мир, в котором живут люди. Он состоит из великого леса, окруженного непроходимыми горами. С другой стороны этих гор текут реки Вид и Гьолл, лежит царство Мимира (которым владеют орды могучих существ, и там расположен источник Мимира), @Ётунхейм@ (земля огненных и ледяных гигантов), @Нидавеллир@ (пещеры гномов), море Слэтера (земля полная великих приключений и опасностей), и основание сверкающего радужного моста Бифроста, который ведет в @Асгард@. Где-то в пределах границ великого леса лежит вход в обширный Подземный Мир. Размеры этих подземелий неизвестны, но по слухам, там существует большой склеп, храм, и даже странный базар. Немногие когда-либо осмеливались отправиться за пределы защитных гор Мидгарда или в мир тьмы под лесом. Говорят, что в Нидавеллире расположены как мифические мастерские гномов, так и выкопанные ими гигантские шахты, выходящие за пределы глубин земли.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="402">
      <Name>Колодец Мимира</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="403">
      <Name>Арсенал</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="404">
      <Name>Залы Гринра</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="405">
      <Name>Свартальфахейм (1)</Name>
      <Desc>(Свартальфахейм) Пещеры</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="406">
      <Name>Свартальфахейм (2)</Name>
      <Desc>(Свартальфахейм) Глубокие Пещеры</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="407">
      <Name>Свартальфахейм (3)</Name>
      <Desc>(Свартальфахейм) Великие Пещеры</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="408">
      <Name>Альвхейм</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="409">
      <Name>Распутье Мира</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="410">
      <Name>Ванахейм</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="411">
      <Name>Муспельхейм</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="412">
      <Name>Пустошь</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="413">
      <Name>Нифльхейм</Name>
      <Desc>intobj</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="414">
      <Name>Асгард [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="415">
      <Name>Асгард [1, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="416">
      <Name>Крепость Асов [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="417">
      <Name>Мидгард [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="418">
      <Name>Мидгард [1, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="419">
      <Name>Мидгард [2, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="420">
      <Name>Мидгард [3, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="421">
      <Name>Мидгард [4, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="422">
      <Name>Мидгард [5, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="423">
      <Name>Мидгард [6, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="424">
      <Name>Мидгард [0, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="425">
      <Name>Мидгард [1, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="426">
      <Name>Мидгард [2, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="427">
      <Name>Мидгард [3, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="428">
      <Name>Мидгард [4, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="429">
      <Name>Мидгард [5, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="430">
      <Name>Мидгард [6, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="431">
      <Name>Мидгард [0, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="432">
      <Name>Мидгард [1, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="433">
      <Name>Мидгард [2, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="434">
      <Name>Мидгард [3, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="435">
      <Name>Мидгард [4, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="436">
      <Name>Мидгард [5, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="437">
      <Name>Мидгард [6, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="438">
      <Name>Мидгард [0, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="439">
      <Name>Мидгард [1, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="440">
      <Name>Мидгард [2, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="441">
      <Name>Мидгард [3, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="442">
      <Name>Мидгард [4, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="443">
      <Name>Мидгард [5, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="444">
      <Name>Мидгард [6, 3]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="445">
      <Name>Мидгард [0, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="446">
      <Name>Мидгард [1, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="447">
      <Name>Мидгард [2, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="448">
      <Name>Мидгард [3, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="449">
      <Name>Мидгард [4, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="450">
      <Name>Мидгард [5, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="451">
      <Name>Мидгард [6, 4]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="452">
      <Name>Мидгард [0, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="453">
      <Name>Мидгард [1, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="454">
      <Name>Мидгард [2, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="455">
      <Name>Мидгард [3, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="456">
      <Name>Мидгард [4, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="457">
      <Name>Мидгард [5, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="458">
      <Name>Мидгард [6, 5]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="459">
      <Name>Мидгард [0, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="460">
      <Name>Мидгард [1, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="461">
      <Name>Мидгард [2, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="462">
      <Name>Мидгард [3, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="463">
      <Name>Мидгард [4, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="464">
      <Name>Мидгард [5, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="465">
      <Name>Мидгард [6, 6]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="466">
      <Name>Мидгард [0, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="467">
      <Name>Мидгард [1, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="468">
      <Name>Мидгард [2, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="469">
      <Name>Мидгард [3, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="470">
      <Name>Мидгард [4, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="471">
      <Name>Мидгард [5, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="472">
      <Name>Мидгард [6, 7]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="473">
      <Name>Мидгард [0, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="474">
      <Name>Мидгард [1, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="475">
      <Name>Мидгард [2, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="476">
      <Name>Мидгард [3, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="477">
      <Name>Мидгард [4, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="478">
      <Name>Мидгард [5, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="479">
      <Name>Мидгард [6, 8]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="480">
      <Name>Колодец Мимира [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="481">
      <Name>Арсенал [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="482">
      <Name>Залы Гринра [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="483">
      <Name>10 метров [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="484">
      <Name>10 метров [1, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="485">
      <Name>10 метров [2, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="486">
      <Name>10 метров [0, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="487">
      <Name>10 метров [1, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="488">
      <Name>10 метров [2, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="489">
      <Name>10 метров [0, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="490">
      <Name>10 метров [1, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="491">
      <Name>10 метров [2, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="492">
      <Name>20 метров [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="493">
      <Name>20 метров [1, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="494">
      <Name>20 метров [2, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="495">
      <Name>20 метров [0, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="496">
      <Name>20 метров [1, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="497">
      <Name>20 метров [2, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="498">
      <Name>20 метров [0, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="499">
      <Name>20 метров [1, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="500">
      <Name>20 метров [2, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="501">
      <Name>30 метров [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="502">
      <Name>30 метров [1, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="503">
      <Name>30 метров [2, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="504">
      <Name>30 метров [0, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="505">
      <Name>30 метров [1, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="506">
      <Name>30 метров [2, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="507">
      <Name>30 метров [0, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="508">
      <Name>30 метров [1, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="509">
      <Name>30 метров [2, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="510">
      <Name>Альвхейм [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="511">
      <Name>Распутье Мира [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="512">
      <Name>Ванахейм [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="513">
      <Name>Муспельхейм [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="514">
      <Name>Пустошь [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="515">
      <Name>Нифльхейм [0, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="516">
      <Name>Нифльхейм [1, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="517">
      <Name>Нифльхейм [2, 0]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="518">
      <Name>Нифльхейм [0, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="519">
      <Name>Нифльхейм [1, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="520">
      <Name>Нифльхейм [2, 1]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="521">
      <Name>Нифльхейм [0, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="522">
      <Name>Нифльхейм [1, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="523">
      <Name>Нифльхейм [2, 2]</Name>
    </Entry>
    <Entry ID="528">
      <Name>случайное зелье</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="529">
      <Name>случайный амулет</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="530">
      <Name>случайное кольцо</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="531">
      <Name>случайная палочка</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="532">
      <Name>случайный свиток</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="533">
      <Name>случайное оружие</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="534">
      <Name>случайный доспех</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="535">
      <Name>случайная одежда</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="536">
      <Name>случайная пища</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="537">
      <Name>случайный природный предмет</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="538">
      <Name>случайный инструмент</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="539">
      <Name>стеклянная окарина</Name>
      <Desc>Окарина - духовой инструмент, который производит мягкую, добрую музыку. Обычные окарины дороги и эстетичны по звучанию. Если использован свиток очарования, чтобы изменить окарину, материал из которого она сделана, превращается в чистое стекло и она станет устройством для путешествий. Игра на стеклянной окарине переместит играющего в @Муспельхейм@, постоянно изменяющийся по устройству и населению мир. Оказавшись в Муспельхейме, потребитель может играть на окарине, чтобы переместится обратно на плоскость Мидгарда. Окарина почти никогда не возвращает использующего на его исходный уровень в Мидгарде, но если область, в которую он возвратился, выглядит угрожающей или нежелательна, он могут просто поиграть на окарине снова и повторить процедуру пока он не приземлится в подходящем месте. |С получением мастерства музыки, потребитель может выбрать, на какой из ранее посещенных, уровень он попадет.</Desc>
      <Morphology>[стеклянная окарина,стеклянной окарины,стеклянной окарине,стеклянную окарину,стеклянной окариной,стеклянной окарине,
стеклянные окарины,стеклянных окарин,стеклянным окаринам,стеклянных окарин,стеклянными окаринами,стеклянных окаринах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="540">
      <Name>стражник</Name>
      <Desc>Защитник Деревни. Один из её жителей.</Desc>
      <Morphology>[стражник,стражника,стражнику,стражника,стражником,стражнике,стражники,стражников,стражникам,стражников,стражниками,стражниках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="541">
      <Name>ярл</Name>
      <Desc>Старейшина деревни, возглавляет отряд стражников.</Desc>
      <Morphology>[ярл,ярла,ярлу,ярла,ярлом,ярле,ярлы,ярлов,ярлам,ярлов,ярлами,ярлах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="542">
      <Name>Рагнарок</Name>
      <Desc>Рагнарок (Рагнарёк) - "Гибель Богов", светопреставление, во время которого вместе со всем миром погибнет и первое поколение богов, после чего произойдет возрождение и обновление мира. В этот день падут боги, и @Ёрмунганд@ извергнет море яда на великого Тора, и падет он как отравленная муха. А пока змея ждет судного дня и грезит о будущем.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="543">
      <Name>Золотые Яблоки</Name>
      <Desc>Золотые яблоки Асгарда - их охраняет богиня @Идунн@. Только они дают богам вечную молодость.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="544">
      <Name>Норны</Name>
      <Desc>Норны - три богини-прорицательницы, обитают под корнями Иггдрасиля и ежедневно поливают его водой из Источника Урд, чтобы он не высох, а оставался зеленым и свежим, и сильным. Их имена: @Урд@ (прошлое, судьба), @Верданди@ (настоящее, становление), @Скульд@ (будущее, долг). Они прядут нить, нить судеб всех людей. Как они это сделают - так и сложится жизнь человека с самого рождения.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="545">
      <Name>Вёльва</Name>
      <Desc>Вещая великанша, самая лучшая предсказательница. Вёльва сама выбрала вечный сон в большом кургане на краю Мглистых Пределов, чтобы никто не спрашивал более её предсказаний.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="546">
      <Name>Идунн</Name>
      <Desc>Идунн - Дочь гнома @Ивалди@, жена @Браги@; богиня вечной юности. Она скромна и тиха, но без нее асов уже давно не было бы в живых. У Идунн есть корзина с яблоками вечной молодости, которыми она угощает богов. Эта корзина волшебная: она никогда не пустеет, так как взамен каждого вынутого яблока в ней сейчас же появляется новое.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="547">
      <Name>Браги</Name>
      <Desc>Браги - Бог Новой Жизни, перевоплощения природы и человека, бог поэтов и скальдов. Сын Одина, муж @Идунн@. Никто не умеет так хорошо слагать стихи и песни, как он, и всякий, кто хочет стать поэтом, должен просить его покровительства. Является одним из двенадцати главных (после Одина) богов. Часто о нём говорят "Длиннобородый". Он назван "божественным певцом", незапятнанным и совершенным.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="548">
      <Name>Иггдрасиль</Name>
      <Desc>Иггдрасиль ("конь Игга" (Игг - одно из имён Одина)) - мировое древо - гигантский ясень, являющийся структурной основой мира, древо жизни и судьбы. Вся вселенная зависит от мирового дерева. Его название подчёркивает роль Иггдрасиля как пути, по которому @Один@ странствует из одного мира в другой. Иггдрасиль покоится на трёх корнях, из которых один простирается к людям (в @Мидгард@), другой к ётунам (в @Ётунхейм@), третий в @Нифльхейм@. Под ветвями его правят асы, а под первым из корней находится колодец Урд, у которого живут три @Норны@. Их зовут @Урд@ (прошлое), @Верданди@ (настоящее) и @Скульд@ (будущее), они поддерживают вечную свежесть и молодость дерева - поливают влагой из источника дерево, чтобы оно, подгрызаемое драконом и оленями, не гнило. Два других колодца тоже питают дерево. Под вторым корнем - источник мудрости, возле которого живет грозный великан @Мимир@, самый могучий из всех великанов, он стережет воды источника и никому не дает из него напиться. По легендам, Один отдал свой правый глаз, чтобы испить воды из этого источника. Под третьим корнем колодец @Хвергельмер@, из которого текут реки, создавшие землю. Вершина ясеня Иггдрасиля называется @Лерад@. На ней сидит исполинский мудрый орел, а меж глаз у него сидит ястреб @Ведрфёльнир@ ("полинявший от непогоды"), четыре оленя щиплют листья на ветвях его и дракон @Нидхегг@ в колодце Хвергельмер, подгрызает корни ясеня. Белка @Рататоск@ ("грызозуб"), прыгающая по дереву, беспрестанно переносит бранные слова, которыми осыпают друг друга орел и дракон. Кроме того, олень @Эйктюрмир@ ("с дубовыми кончиками рогов") и коза @Хейдрун@ едят его листья, стоя на крыше Валгаллы. Иггдрасиль покрыт медвяной влагой, и поедающая его листья коза Хейдрун питает неиссякаемым медвяным молоком павших в бою воинов (эйнхериев) в Валгалле.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="549">
      <Name>Ярнсакса</Name>
      <Desc>Ярнсакса - дочь вана Аегира, возлюбленная Тора, родила ему сыновей @Магни@ и @Моди@.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="550">
      <Name>Эливагар</Name>
      <Desc>Эливагар ("бурные волны") - река, протекающая с незапамятных времен в самой крайней части Нифльхейма. Воды ее ядовиты.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="551">
      <Name>Элли</Name>
      <Desc>Элли - богиня старости.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="552">
      <Name>Хугин</Name>
      <Desc>Хугин ("мысль") - Один из двух воронов, служащих Одину и сидящих на его плечах.</Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="553">
      <Name>мумия</Name>
      <Morphology>[мумия,мумии,мумии,мумию,мумией,мумии,мумии,мумией,мумиям,мумией,мумиями,мумиях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="554">
      <Name>кольцо заблуждения</Name>
      <Desc>Кольца заблуждения сделаны по виду точно такими, как другие ценные кольца. Они проигнорируют идентификацию, пока владелец не осознает их истинную природу. Они не содержат никакой магии, но только путают владельца, полагающего, что он обладает силами и устойчивостями, которых у него нет. Надевая кольцо, рекомендуется проверять его функционирование, чтобы быть уверенным, что оно подлинное, а не просто кольцо заблуждения.</Desc>
      <Morphology>[кольцо заблуждения,кольца заблуждении,кольцу заблуждении,кольцо заблуждению,кольцом заблужденией,кольце заблуждении,
кольца заблуждении,колец заблужденией,кольцам заблуждениям,колец заблужденией,кольцами заблуждениями,кольцах заблуждениях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="555">
      <Name>случайное метательное оружие</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="556">
      <Name>факел</Name>
      <Morphology>[факел,факела,факелу,факела,факелом,факеле,факелы,факелов,факелам,факелов,факелами,факелах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="557">
      <Name>синяя скала</Name>
      <Desc>Синие скалы падают на головы тех, кто прочитал свиток удара лавы в состоянии опьянения. Тяжелые, но на рынке стоят немного.</Desc>
      <Morphology>[синяя скала,синяи скалы,синяе скале,синяю скалу,синяей 
скалой,синяе скале,синяи скалы,синяей скал,синяям скалам,синяей скалы,синяями скалами,синяях скалах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="558">
      <Name>валун</Name>
      <Desc>Валуны - остатки тех несчастливых душ, которые были превращены в камень кокатрисами, часовыми, василисками и волшебными палочками окаменения. Тяжелые, но на рынке стоят немного.</Desc>
      <Morphology>[валун,валуна,валуну,валуна,валуном,валуне,валуны,валунов,валунам,валунов,валунами,валунах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="559">
      <Name>Агнар</Name>
      <Morphology>[Агнар,Агнара,Агнару,Агнара,Агнаром,Агнаре,Агнары,Агнаров,Агнарам,Агнаров,Агнарами,Агнарах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="560">
      <Name>Хаддингр</Name>
      <Morphology>[Хаддингр,Хаддингра,Хаддингру,Хаддингра,Хаддингром,Хаддингре,Хаддингры,Хаддингров,Хаддинграм,Хаддингров,
Хаддинграми,Хаддинграх]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="561">
      <Name>Кетилл</Name>
      <Morphology>[Кетилл,Кетилла,Кетиллу,Кетилла,Кетиллом,Кетилле,Кетиллы,Кетиллов,Кетиллам,Кетиллов,Кетиллами,Кетиллах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="562">
      <Name>змейка</Name>
      <Morphology>[змейка,змеи,змейке,змейку,змейкой,змейке,змейки,змей,змейкам,змеек,змейками,змейках]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="563">
      <Name>клевер</Name>
      <Morphology>[клевер,клевера,клеверу,клевер,клевером,клевере,клеверы,клеверов,клеверам,клеверы,клеверами,клеверах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="564">
      <Name>мята</Name>
      <Morphology>[мята,мяту,мяте,мяту,мятой,мяте,мята,мяту,мяте,мяту,мятой,мяте]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="565">
      <Name>гипс</Name>
      <Morphology>[гипс,гипс,гипсу,гипс,гипсом,гипсе,гипс,гипс,гипсу,гипс,гипсом,гипсе]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="566">
      <Name>фосфор</Name>
      <Morphology>[фосфор,фосфор,фосфору,фосфор,фосфором,фосфоре,фосфор,фосфор,фосфору,фосфор,фосфором,фосфоре]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="567">
      <Name>соль</Name>
      <Morphology>[соль,соль,соли,соль,солью,соли,соль,соли,солям,соли,солями,солях]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="568">
      <Name>сера</Name>
      <Morphology>[сера,серу,сере,серу,серой,сере,сера,серу,сере,серу,серой,сере]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="569">
      <Name>лембас</Name>
      <Desc>Лембас - эльфийский дорожный хлеб. Легок и намного питательней любой другой еды. Если его не ломать, очень долго не черствеет. Одной лепешки хватит на целый день.</Desc>
      <Morphology>[лембас,лембас,лембасу,лембас,лембасом,лембасе,лембасы,лембасы,лембасам,лембасы,лембасами,лембасах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="570">
      <Name>Старец</Name>
      <Morphology>[Старец,Старца,Старцу,Старца,Старцем,Старце,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="571">
      <Name>торговец</Name>
      <Morphology>[торговец,торговца,торговцу,торговца,торговцем,торговце,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="572">
      <Name>Погибель демонов</Name>
      <Desc>Смертельное оружие для борьбы с демонами.</Desc>
      <Morphology>Погибель демонов[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="573">
      <Name>Разящий драконов</Name>
      <Desc>Смертельное оружие для борьбы с драконами.</Desc>
      <Morphology>Разящий драконов[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="574">
      <Name>бриллиант</Name>
      <Morphology>[бриллиант,бриллиант,бриллианту,бриллиант,бриллиантом,бриллианте,бриллианты,бриллианты,бриллиантам,бриллианты,бриллиантами,бриллиантах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="575">
      <Name>изумруд</Name>
      <Morphology>[изумруд,изумруд,изумруду,изумруд,изумрудом,изумруде,изумруды,изумруды,изумрудам,изумруды,изумрудами,изумрудах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="576">
      <Name>рубин</Name>
      <Morphology>[рубин,рубин,рубину,рубин,рубином,рубине,рубины,рубины,рубинам,рубины,рубинами,рубинах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="577">
      <Name>сапфир</Name>
      <Morphology>[сапфир,сапфир,сапфиру,сапфир,сапфиром,сапфире,сапфиры,сапфиры,сапфирам,сапфиры,сапфирами,сапфирах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="578">
      <Name>случайная драгоценность</Name>
      <Morphology>[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>

    <Entry ID="580">
	  <Name>Руна Algiz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="581">
	  <Name>Руна Ansuz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="582">
	  <Name>Руна Berkana</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="583">
	  <Name>Руна Dagaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="584">
	  <Name>Руна Ehwaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="585">
	  <Name>Руна Eihwaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="586">
	  <Name>Руна Fehu</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="587">
	  <Name>Руна Gebo</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="588">
	  <Name>Руна Hagalaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="589">
	  <Name>Руна Ingwaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="590">
	  <Name>Руна Isaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="591">
	  <Name>Руна Jeran</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="592">
	  <Name>Руна Kaunan</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="593">
	  <Name>Руна Laguz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="594">
	  <Name>Руна Mannaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="595">
	  <Name>Руна Naudiz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="596">
	  <Name>Руна Othalan</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="597">
	  <Name>Руна Pertho</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="598">
	  <Name>Руна Raido</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="599">
	  <Name>Руна Sowilo</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="600">
	  <Name>Руна Thurisaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="601">
	  <Name>Руна Tiwaz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="602">
	  <Name>Руна Uruz</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="603">
	  <Name>Руна Wunjo</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>
    <Entry ID="604">
	  <Name>Руна Empty</Name>
      <Desc></Desc>
    </Entry>

    <Entry ID="605">
	  <Name>Змеиный клинок</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>Змеиный клинок[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="606">
	  <Name>Кристальные перчатки</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>Кристальные перчатки[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="607">
	  <Name>щит</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[щит,щита,щиту,щит,щитом,щите,щиты,щитов,щитам,щиты,щитами,щитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="608">
	  <Name>щит</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[щит,щита,щиту,щит,щитом,щите,щиты,щитов,щитам,щиты,щитами,щитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="609">
	  <Name>щит</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[щит,щита,щиту,щит,щитом,щите,щиты,щитов,щитам,щиты,щитами,щитах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="610">
	  <Name>кольчуга</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[кольчуга,кольчуги,кольчуге,кольчугу,кольчугой,кольчуге,кольчуги,кольчуг,кольчугам,кольчуги,кольчугами,кольчугах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="611">
	  <Name>кольчуга</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[кольчуга,кольчуги,кольчуге,кольчугу,кольчугой,кольчуге,кольчуги,кольчуг,кольчугам,кольчуги,кольчугами,кольчугах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="612">
	  <Name>меч</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[меч,меча,мечу,меч,мечом,мече,мечи,мечей,мечам,мечи,мечами,мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="613">
	  <Name>меч</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[меч,меча,мечу,меч,мечом,мече,мечи,мечей,мечам,мечи,мечами,мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="614">
	  <Name>меч</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[меч,меча,мечу,меч,мечом,мече,мечи,мечей,мечам,мечи,мечами,мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="615">
	  <Name>меч</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>[меч,меча,мечу,меч,мечом,мече,мечи,мечей,мечам,мечи,мечами,мечах]</Morphology>
    </Entry>
    <Entry ID="616">
	  <Name>Норманнские ботинки</Name>
      <Desc></Desc>
	  <Morphology>Норманнские ботинки[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>

    <Entry ID="617">
	  <Name>Ярнвид</Name>
      <Desc>Железный лес - место обитания ведьм (ночных наездниц), женщин-троллей. Расположен в Ётунхейме. В этом лесу был рождён волк @Фенрир@.</Desc>
	  <Morphology>Ярнвид[,,,,,,,,,,,]</Morphology>
    </Entry>
  </Entries>
</RDB>